<news><item><title>Diputados  presentarán  este miércoles  la  " Acusación Constitucional "  contra el Presidente  Sebastián Piñera</title><description>Los diputados del partido Convergencia Social (CS) anunciaron que mañana miércoles formalizarán en el Congreso la presentación de una Acusación Constitucional en contra del Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mañana presentarán Acusación Constitucional contra Andrés Chadwick</title><description>El Diputado Juan Luis Castro (PS) informó esta tarde que mañana miércoles un grupo de parlamentarios de oposición presentarán en el congreso una Acusación Constitucional en contra del ex-ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gonzalo Blumel apunta a la "paz social" como una prioridad del Gobierno</title><description>Tras finalizar el comité político que se llevó a cabo en La Moneda, el ministro del Interior, Gonzalo Blumel, hizo un llamado a la "paz social", al rechazo de la violencia y la implementación a corto plazo de la agenda social propuesta por el Presidente Piñera.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados de Chile Vamos se reúnen con General Director de Carabineros</title><description>Diego Schalper (RN),Javier Macaya (UDI), Juan Antonio Coloma (UDI), Paulina Núñez (RN), y Andrés Molina (Evópoli) llegaron hasta la oficina de Mario Rozas para entregarle su apoyo y respaldo frente a los graves hechos sucedidos en el país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cámara de Diputados aprobó proyecto de Ley de “Portabilidad Financiera”</title><description>Por 141 votos a favor y una abstención, la Sala de la Cámara de Diputados aprobó y despachó al Senado el proyecto de ley que regula la portabilidad financiera.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla confirma que hay cerca de mil personas identificadas por desórdenes</title><description>El subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla, informó que hasta el momento hay 997 imputados por delitos de seguridad del Estado e incendios asociados a destrozos de varias estaciones del Metro de Santiago, en medio de las protestas sociales que estallaron en el país hace más de una semana.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>General Director de Carabineros Mario Rozas descartó que estén sobrepasados por actos vandálicos en Chile</title><description /><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Analistas descartan que el cambio de gabinete descomprima la crisis social en el corto plazo</title><description>Los académicos de la Universidad de Santiago Dr. Raúl Elgueta, Dr. Luis Garrido-Vergara y Dra. Lucía Dammert reconocen que los movimientos efectuados por el Mandatario son importantes, pero consideran que son a destiempo, responden a errores políticos de proporciones y buscan ganar tiempo a la espera de que el estallido se desgaste.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>COP25 es un escenario perfecto donde está todo predispuesto para hacer una correcta gestión de residuos</title><description>Afirmó Mauricio Quezada, fundador de Ecoven, quien destacó que tanto la plataforma y los gestores de residuos como el público asistente juegan a favor para una correcta puesta en escena.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendio de 3 viviendas en Puerto Montt dejó a una persona fallecida</title><description>Un incendio registrado anoche en tres viviendas de la población Miramar, en la comuna de Puerto Montt, dejó un saldo de una persona fallecida.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI detuvo a cuatro personas por saqueo a farmacia en La Calera</title><description>Detectives de la Brigada de Investigación Criminal (BICRIM) de la Policía de Investigaciones (PDI) de La Calera detuvieron a cuatro personas, saqueando una farmacia en el centro de la comuna.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Julio Isamit mantiene deuda con empresa por venta de hormigón</title><description>Julio Isamit (30), nuevo ministro de Bienes Nacionales, ha sido demandado en tres oportunidades este año, por 8 facturas impagas a la empresa Hormigones Bicentenario, con la cual tiene una deuda de $3.160.568.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pronostican tormentas eléctricas en cinco regiones del sur de Chile</title><description>La Dirección Meteorológica de Chile (DMC) emitió un aviso de posibles tormentas eléctricas para este martes en conco regiones del sur del país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcelo Ríos: “Si no he opinado nada es porque no quiero ser irresponsable”</title><description>Marcelo “chino “Ríos se refirió públicamente por primera vez a las últimas semanas de protestas sociales en Chile, y a la crisis que se viven en nuestro país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presuntos militares atacaron a lesbianas con bates y golpes en San Antonio</title><description>El Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) denunció hoy que dos mujeres lesbianas, de 22 y 21 años, fueron insultadas y agredidas por dos militares, cuando se encontraban junto a amigos y familiares en una plaza ubicada en Inmaculada Concepción con Del Canelo, sector Llolleo, San Antonio.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sindicato N°1 de Trabajadores de Minera Escondida anunció nueva paralización</title><description>El Sindicato N°1 de Trabajadores de Minera Escondida anunció una nueva paralización, en rechazo “a una serie de abusos e infracciones de la Empresa y como adhesión a la protesta social en contra de las políticas económicas y sociales que nos afectan como trabajadores y en general a la inmensa mayoría de la sociedad”.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Donald Trump confirmó que asistirá a la APEC a realizarse en Chile</title><description>El residente de Estados Unidos, Donald Trump, confirmó ayer lunes que asistirá a la cumbre de la APEC que se realizará en el mes de noviembre en Chile.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carabineros abrió 14 investigaciones por posibles abusos policiales</title><description>Tras las denuncias de abusos cometidos por funcionarios de Carabineros en las últimas dos semanas, la institución ya abrió 14 investigaciones administrativas para esclarecer estas acusaciones.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente  Piñera convoca consejo de gabinete para este miércoles</title><description>El Presidente Sebastián Piñera convocó a un consejo de Gabinete para este miércoles, tras la tercera modificación de sus ministros el día lunes, y en medio de las protestas sociales que ha derivado en más de 3.500 personas detenidas y cientos de destrozos en incendios en varias ciudades del país.7</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI investiga muerte de joven encontrado en supermercado saqueado en Maipú</title><description>Detectives de la Brigada de Homicidios (BH) de la Policía de Investigaciones (PDI) se encuentra indagando la muerte de un hombre encontrado al interior de un supermercado saqueado en la comuna de Maipú, en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Delegación de las Naciones Unidas aplazó su llegada a Chile</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) informó que la delegación enviada por la Alta Comisionada de la ONU para los Derechos Humanos no llegará esta noche.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alcalde Jadue y sectores de la oposición condenan hechos violentos en la capital</title><description>El alcalde de Recoleta, Daniel Jadue, condenó los hechos de violencia registrados en la capital durante la jornada de este lunes y pidió que no se empañe “el despertar de Chile”.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>La nueva ministra Karla Rubilar asegura que se sancionará a quien viole los DDHH</title><description>La exintendenta Metropolitana, Karla Rubilar, asumió este lunes como nueva vocera de Gobierno, en remplazo de Cecilia Pérez quien ahora trabajará reemplazando así a Cecilia Pérez, quien ahora se desempeñará en la cartera de Deportes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vocera de Gobierno Karla Rubilar  condena violencia y descarta volver a Estado de Emergencia</title><description>La nueva vocera de Gobierno, Karla Rubilar, condenó la violencia que se ha registrado en la capital y en otras ciudades del país y descartó volver a un Estado de Emergencia, ya que, a su juicio, Carabineros y la Policía de Investigaciones pueden contener la situación.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Gonzalo Blumel reitera llamado a rechazar la violencia en medio de la crisis social</title><description>El nuevo ministro del Interior y Seguridad Pública,  reiteró el llamado a todos los sectores a rechazar la violencia que se ha generado en medio de la crisis social que vive el país.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cambio de Gabinete con olor a lacrimógenas  en el Palacio de la Moneda</title><description>Un grupo de chilenos se reunió frente al Palacio de La Moneda, en Santiago, para manifestarse durante el cambio de gabinete que efectuó el Gobierno del presidente Sebastián Piñera este lunes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro del Interior Gonzalo Blumel y Acusación Constitucional a Piñera: “No tiene mayor fundamento”</title><description>El nuevo ministro del Interior, Gonzalo Blumel, realizó un llamado al diálogo a todos los sectores políticos y sociales para superar la crisis que vive el país, señalando que no tiene fundamento la Acusación Constitucional que diputados de oposición anunciaron en contra del Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julio Isamit: El homofóbico  nuevo Ministro de Bienes Nacionales  que fue  miembro  del movimiento "pingüino"</title><description>Este lunes el Presidente Sebastián Piñera realizó el tercer cambio de gabinete tras las masivas manifestaciones sociales que se vivieron durante la semana pasada.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Juan Andrés Fontaine por su salida de Economía: "Me voy satisfecho"</title><description>El exministro de Economía, Juan Andrés Fontaine, afirmó que se va "satisfecho" luego de ser remplazado por Lucas Palacios a cargo de la cartera.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Natalia Campos critica nombramiento de Cecilia Pérez como ministra de Deporte</title><description>La futbolista chilena, actual guardameta de la Fundación Albacete de España, Natalia Campos, cuestionó a través de sus redes sociales el nombramiento de Cecilia Pérez como nueva ministra de Deportes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiscalía Sur confirma detención de primer presunto involucrado por daños a estación de Metro</title><description>La Policía de Investigaciones (PDI), en un trabajo conjunto con la Fiscalía Metropolitana Sur, logró detener a un presunto involucrado en los daños que afectaron a la estación San Joaquín del Metro de Santiago, hechos ocurridos el jueves 17 de octubre.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proyecto del Diputado Esteban Velásquez para renovación del Congreso. “Yo estoy dispuesto a dejar mi cargo y espero todos lo estén”.</title><description>El proyecto en cuestión establece que ante la vacancia de la Presidencia de la República, el Senado deberá llamar a elecciones presidenciales y parlamentarias. </description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cómo el agua con bicarbonato puede neutralizar el efecto de las lacrimógenas</title><description>En estos días de convulsión social que se desencadena en el país, Fuerzas Especiales de Carabineros han utilizado bombas lacrimógenas como arma antidisturbios, con el fin de dispersar las manifestaciones.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera  nombra a Felipe Guevara como intendente de la Región Metropolitana</title><description>El alcalde de Lo Barnechea, Felipe Guevara (RN), dejó su puesto para convertirse en el nuevo intendente metropolitano, cargo en el que reemplazará a la nueva vocera de Gobierno, Karla Rubilar.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>¿Bomba lacrimógena  fue la responsable de incendio en Cerro Santa Lucia ?</title><description>Impacto en los santiaguinos ha causado el incendio que durante la tarde de este martes afecta a la ladera poniente del Cerro Santa Lucía, en pleno centro de Santiago.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro del  Interior Gonzalo Blumel  pide a Carabineros investigación por observador herido con balines</title><description>El ministro del Interior, Gonzalo Blumel, informó este martes que pidió a Carabineros una investigación por el observador del Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) que resultó herido con siete perdigones durante una manifestación en la Alameda en Santiago.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sergio Micco por observador herido del INDH : “Se le ha disparado a mansalva”</title><description>El director del Instituto de Derechos Humanos (INDH), Sergio Micco, se refirió este martes a la situación que vivió un observador del organismo a quien Carabineros hirió con siete balines en la Alameda y aseguró que se le disparó “a mansalva”.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Observador del INDH se encuentra herido por siete balines</title><description>Un observador del Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) resultó herido por siete balines disparados contra su cuerpo, reportó este martes el organismo.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primera baja de la Apec 2019  Presidente de Rusia Vladimir Putin no viajará a Chile</title><description>El presidente de Rusia, Vladimir Putin, decidió este martes no viajar a Chile para participar de la APEC en nuestro país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>General Director  Mario Rozas  negó tajantemente que Carabineros estén violando los Derechos Humanos</title><description>El General Director de Carabineros, Mario Rozas, negó tajantemente este martes que Carabineros estén violando los Derechos Humanos, en medio de los episodios de disturbios que se han registrado en el país a raíz del estallido social.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>¿Qué pasará con la Teletón este año tras el estallido social en Chile?</title><description>Desde la institución, señalan que evaluarán día a día la contingencia nacional, para decidir qué pasará con el evento fijado a fines de noviembre.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lamberto Cisternas se mostró partidario de una nueva Constitución</title><description>El vocero de la Corte Suprema, Lamberto Cisternas, se mostró a favor de crear una nueva Constitución, luego de casi dos semanas de manifestaciones sociales en el país.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expertos afirman que cancelación de COP25 es duro golpe a institucionalidad ambiental y al emprendimiento</title><description>Jorge Canals, socio de Moraga y Cía y Mauricio Quezada de Ecoven aseguraron que no realizar el evento en nuestro país tiene un gran impacto. No obstante, enfatizaron que esto no puede alejar a Chile de los desafíos en materia de cambio climático.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Misión de la ONU para DD.HH. estará hasta el 22 de noviembre en el país</title><description>En el marco de los eventos acontecidos en Chile, el ministro de Justicia y Derechos Humanos, Hernán Larraín, junto a la subsecretaria de Derechos Humanos, Lorena Recabarren, recibió a la misión técnica de la Oficina de la Alta Comisionada de Naciones Unidas para los Derechos Humanos en una primera reunión protocolar.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prisión preventiva para acusado de destrozos en estación del Metro</title><description>El Duodécimo Juzgado de Garantía de Santiago decretó la medida cautelar de prisión preventiva de Roberto Adrián Campos Weiss, imputado por el Ministerio Público como autor el delito de daños calificados e infracción a la ley de seguridad del Estado, ilícitos que habría perpetrados el jueves 17 de octubre recién pasado, en la estación San Joaquín del Metro.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Partido Comunista (PC)  descarta asistir a reunión entre gobierno y partidos opositores en La Moneda</title><description>El Partido Comunista (PC) informó este miércoles que no asistirá a la cita del Ejecutivo en La Moneda con los partidos de oposición, luego de que esta vez recibiera una invitación del ministro del Interior, Gonzalo Blumel, para una reunión con el equipo político del gobierno.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera agradece a Congreso aprobación de ley que estabiliza tarifas eléctricas</title><description>El Presidente Sebastián Piñera agradeció este miércoles al Congreso por aprobar la Ley de Estabilización de Tarifas Eléctricas.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>ENAP: No habrá variaciones este jueves en los precios de los combustibles</title><description>La Empresa Nacional del Petróleo (ENAP) informó que para mañana jueves 31 de octubre no se prevé variaciones en los precios de los combustibles.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH presenta querella contra Carabineros por observador herido con perdigones</title><description>El director del Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH), Sergio Micco, informó que presentó una querella contra Carabineros por agresión a funcionario del INDH, ocurrida ayer en los alrededores del GAM.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiscalía descarta legítima defensa y formalizarán a comerciante de Puente Alto</title><description>La Fiscalía Metropolitana Sur informó este miércoles que mañana se formalizará al comerciante que disparó a un transeúnte, de nacionalidad peruana, en medio de un intento de robo a su local en Puente Alto.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vocera de Gobierno Karla Rubilar : "Los militares y carabineros salieron a la calle a defender a la gente"</title><description>La vocera de Gobierno, Karla Rubilar, aseguró que el cambio de gabinete es una prueba de que el Presidente Sebastián Piñera escuchó las demandas de la ciudadanía, expresada manifestaciones masivas en las últimas dos semanas.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Camila Flores denuncia amenazas de muerte y hackeo: “Donde me pillen me van a golpear”</title><description>La diputada (RN) aseguró que los antecedentes estaban siendo investigados por la justicia, quienes tendrían identificados a los supuestos autores.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Núñez calificó como un “montaje”  herido del INDH "La persona que fue herida es un militante del MIR y a través de redes sociales incita al odio"</title><description>En duda puso la diputada de Renovación Nacional Paulina Núñez, la agresión denunciada por un observador del Instituto Nacional de Derechos Humanos, INDH. La parlamentaria, pidió al organismo del Estado no “exacerbar” posibles ataques ante ambiente de crispación política. </description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expresidente Ricardo  Lagos: “Hoy la guerrilla política es estéril”</title><description>El expresidente Ricardo Lagos Escobar se refirió a la cancelación de la APEC y la COP25 que se realizarían en noviembre y diciembre, respectivamente, en nuestro país.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados RN llamaron a la “cautela” tras idea de adelantar elecciones</title><description>Eduardo Durán, Camila Flores y Cristóbal Urruticoechea coincidieron en que es el momento de pensar en lo que realmente quiere la ciudadanía y dejar de lado los “populismos”.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiscalía de Chile investiga 840 denuncias por presuntas violaciones a DD.HH.</title><description>La Fiscalía de Chile informó que entre el viernes 18 y el domingo 27 de octubre pasado se abrieron 840 investigaciones penales, en todo el país, por denuncias de violencia institucional, las que involucran a igual número de víctimas, en el contexto de los desmanes ocurridos en los últimos días.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>DC presentó denuncia por menor de edad herido con balín en manifestación</title><description>Una denuncia contra quienes resulten responsables presentaron en el Ministerio Público el abogado y vicepresidente de la Democracia Cristiana, Rodrigo Albornoz, la abogada, Valeria Zamudio y Claudia Jiménez, madre de un menor de edad herido por un balín en el rostro mientras transitaban por el centro de Santiago.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera: “La inmensa mayoría de las detenciones han sido legales”</title><description>Este miércoles el Presidente Sebastián Piñera visitó en el Hospital de Carabineros a los policías heridos durante las manifestaciones sociales de las últimas dos semanas.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Canciller Teodoro Ribera y Ministra  Carolina Schmidt  señalan que cancelación de cumbres responde a contingencia actual</title><description>El ministro de Relaciones Exteriores, Teodoro Ribera y la ministra de Medio Ambiente, Carolina Schmidt, se refirieron a la cancelación de la APEC y la cumbre climática COP 25; ambos coinciden en que responde a la contigencia actual, en la cual se deben concentrar los esfuerzos.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gobiernos extranjeros advierten a sus ciudadanos: "No se pueden descartar más huelgas y disturbios en Santiago"</title><description>El Departamento de Estado de Estados Unidos, situó a Chile en su segundo nivel de alerta, aconsejando a sus ciudadanos "ejercer un aumento de precaución" al viajar al país</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video: Amaro Gómez-Pablos saca aplausos con su explicación sobre el estallido social en Chile</title><description>En el registro de 1 minuto y 44 segundos, resumió todo lo que ha sucedido desde que se implementó un nuevo sistema económico y remarcó la principal molestia de los ciudadanos: la desigualdad.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Se secó el oasis! El lapidario análisis de los medios internacionales a cancelación de APEC y COP25.</title><description>El Presidente Sebastián Piñera anunció la cancelación de la cancelación de ambos eventos internacionales, los que se iban a realizar en nombre y diciembre próximo.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>El dólar sigue imparable y llegó a su mayor precio en más de 16 años</title><description>El dólar mantuvo la tendencia de ayer, cuando subió con fuerza en el mercado cambiario local, y este miércoles se disparó, alcanzando valores récords en más de 15 años.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carabineros detuvo a 71 personas por saqueos ocurridos en Santiago</title><description>La noche de ayer martes, personal de carabineros detuvo a un total de 71 personas acusadas de participar en distintos saqueos registrados en comunas de Santiago durante los últimos días.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Murió la mujer más longeva del mundo: tenía 123 años y vivió en tres siglos</title><description>Tanzilia Bisembéyeva tenía diez nietos, trece bisnietos y dos tataranietos.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Los inhaladores que usan los asmáticos causarían un grave daño al medio ambiente</title><description>El 70 % de esos dispositivos emiten un gas de efecto invernadero.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>El día que el nuevo intendente de Santiago fue acusado por su esposa de intento de ahorcamiento</title><description>La esposa del exalcalde Felipe Guevara (RN) acusó que éste, en el año 2006, la ahorcó y la amenazó de muerte.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Una niña de 11 años salta sobre un cocodrilo y le arranca los ojos para salvar a su amiga del ataque del reptil</title><description>El animal mantenía entre sus dientes una mano y una pierna de Latoya Muwani antes de ser rescatada. La menor sufrió heridas leves.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministra del Deporte Cecilia Pérez ratificó a Santiago como sede de la final de la Copa Libertadores</title><description>La secretaria de Estado, que reemplazó recientemente en el cargo a Pauline Kantor, anunció que dependerá de la Confederación Sudamericana de Fútbol (Conmebol) el aceptar o cambiar el escenario para la definición.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Científicos 'abren' una antigua momia de gato egipcia y se llevan una gran sorpresa al ver su contenido</title><description>La momia de 2.500 años de antigüedad fue objeto de un exhaustivo estudio que combinó arqueología y tecnologías digitales.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados presentan proyecto de ley para reponer el voto obligatorio</title><description>Los diputados de la Comisión de Gobierno Interior de la Cámara, encabezados por su presidenta, Joanna Pérez (DC), ingresaron este miércoles un proyecto de reforma constitucional que repone el voto obligatorio en todas las elecciones y plebiscitos.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>SHOA descarta tsunami en Chile tras sismo 6,8 Richter en Filipinas</title><description>El Servicio Hidrográfico y Oceanográfico de la Armada de Chile (SHOA) descartó la posibilidad que se produzca un tsunami en las costas chilenas, luego del sismo de magnitud 6,8 Richter que se registró este miércoles en Filipinas.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>72 visitas en 12 días: Los detalles de la “vigilancia especial” de Carabineros a la casa de la hija del Presidente</title><description>Con motivo de una ausencia de 12 días "por motivos privados" de la hija del Presidente Sebastián Piñera, Carabineros acudió un total de 72 veces a vigilar su propiedad en Vitacura, según revelaron recientemente documentos filtrados de la institución.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Jadue : “El gobierno trata de bypasear al movimiento social”</title><description>El alcalde de Recoleta, Daniel Jadue, asistió este viernes al encuentro entre el gobierno y los jefes comunales de la Región Metropolitana y criticó la instancia, ya que a su juicio, el Ejecutivo intenta "bypasear" el movimiento social.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las dos primeras bajas televisivas, tras cobertura a estallido social. ¿Tendrá que ver la reunión de los medios con Piñera?</title><description>Este jueves, canal 13 informó importantes cambios. El directorio aceptó la renuncia de Enrique Mujica Pérez a la Dirección de Prensa, asumiendo de forma interina Cristián Bofill Rodríguez, actual gerente de estrategia de TV Medios, empresa controladora del Canal.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Manifestantes replican la "Marcha Más Grande de Todas" con masiva convocatoria en Plaza Italia</title><description>A través de redes sociales comenzó a circular una nueva convocatoria para hoy bajo el ya conocido nombre "La Marcha Más Grande de Todas". </description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sismo se percibe en la zona central del país</title><description>Según información del Centro Sismológico Nacional, el movimiento telúrico tuvo una magnitud de 4.8, con su epicentro 78 km al suroeste de Salamanca, región de Coquimbo.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta al Director : Cierre e investigación del INDH</title><description>Señor Director:

Como Coordinador General de la Directiva Provisional del Partido Político en organización “Patriotas por Chile”,</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Alfredo Moreno señala que 180 mil vehículos han salido de la capital en este feriado</title><description>El Ministro de Obras Públicas, Alfredo Moreno, acompañado por el Director General de Concesiones del MOP, Hugo Vera, cifró en más de 180.000 vehículos que han salido de la capital en este feriado.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 1.500 personas acudieron a cabildo organizado por Colo Colo</title><description>Durante la jornada de este jueves 31 de octubre, se realizó el cabildo abierto convocado por el Club Social y Deportivo Colo Colo que congregó a más de 1.500 personas interesadas en discutir sobre los temas relacionados al estallido social de los últimos días: pensiones, reforma tributaria, salud, educación y una nueva Constitución.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Oposición advierte que Gobierno debe abrirse a impulsar una nueva Constitución</title><description>Tras reunirse con los ministros de Estado, los partidos de oposición indicaron que fue "insuficiente" y lamentaron que el Gobierno "no haya dicho nada claro" para impulsar una reforma a la Constitución.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro de Hacienda  Ignacio Briones se abre a revisar la reintegración tributaria</title><description>Tras una reunión con los presidentes de los partidos opositores, el ministro de Hacienda, Ignacio Briones, la reintegración tributaria, "se desecha en los términos que fue originalmente planteada por el Gobierno".</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gobierno no descarta cambios estructurales tras reunirse con oposición</title><description>Luego de una reunión con los presidentes de los partidos de oposición, el ministro del Interior, Gonzalo Blumel, ratificó que el Ejecutivo no descarta la posibilidad de abordar cambios estructurales, entre ellos, una reforma constitucional.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cámara de Representantes de EEUU aprueba profundizar investigación contra Donald Trump</title><description>Este jueves, el Congreso de Estados Unidos votó a favor de avanzar en la investigación con miras a la destitución contra el presidente Donald Trump.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Sebastián Piñera anuncia que COP 25 se realizará en Madrid, España.</title><description>La mañana de este miércoles, el presidente Sebastián Piñera anunció que el gobierno decidió suspender las cumbres APEC y COP25 que se realizarían en Chile, a raíz de las masivas manifestaciones sociales que se registran en el país.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH actualiza a 1.305 los heridos llevados a hospitales durante las protestas</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) entregó el último balance de las protestas la noche de este miércoles, y cifró en más de 4200 personas detenidas y más de 1300 heridos en hospitales durantes las protestas sociales de las últimas semanas.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡La destrozaron! Tuiteros en picada contra Pilar Sordo, quien confunde la equidad con dar limosnas.</title><description>Fuertes criticas está recibiendo en Twitter la opinologa Pilar Sordo , esto es por sus declaraciones que emitió en un programa de la TV en Canal 13.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Alienígenas de Maipú! Detienen a dos funcionarios municipales que participaron en saqueos.</title><description>Dos funcionarios de la Municipalidad de Maipú fueron detenidos por su participación en los saqueos a locales comerciales de la comuna, el pasado 19 de octubre.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bernie Sanders critica duramente a Sebastián Piñera</title><description>El senador estadounidense independiente, Bernie Sanders, criticó al Presidente Sebastián Piñera por el actuar de las Fuerzas Armadas y de Orden Público durante el estallido social que cumple dos semanas en Chile, y le exhortó a "poner el poder donde pertenece".</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evasión masiva se toma el metro de Nueva York. ¡Reaparece el legendario "Negro Matapacos" como símbolo de la protesta!</title><description>La manifestación se hizo luego que hace algunos días un joven afroamericano sufriera la represión policial, por supuestamente no haber pagado su pasaje. Lo particular de la protesta, fue que uno de los stickers que pegaron en la estación, fue el del perro chileno llamado “Matapaco”.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:46:00 GMT</pubDate></item></news>