<news><item><title>Diputados  presentarán  este miércoles  la  " Acusación Constitucional "  contra el Presidente  Sebastián Piñera</title><description>Los diputados del partido Convergencia Social (CS) anunciaron que mañana miércoles formalizarán en el Congreso la presentación de una Acusación Constitucional en contra del Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mañana presentarán Acusación Constitucional contra Andrés Chadwick</title><description>El Diputado Juan Luis Castro (PS) informó esta tarde que mañana miércoles un grupo de parlamentarios de oposición presentarán en el congreso una Acusación Constitucional en contra del ex-ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gonzalo Blumel apunta a la "paz social" como una prioridad del Gobierno</title><description>Tras finalizar el comité político que se llevó a cabo en La Moneda, el ministro del Interior, Gonzalo Blumel, hizo un llamado a la "paz social", al rechazo de la violencia y la implementación a corto plazo de la agenda social propuesta por el Presidente Piñera.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados de Chile Vamos se reúnen con General Director de Carabineros</title><description>Diego Schalper (RN),Javier Macaya (UDI), Juan Antonio Coloma (UDI), Paulina Núñez (RN), y Andrés Molina (Evópoli) llegaron hasta la oficina de Mario Rozas para entregarle su apoyo y respaldo frente a los graves hechos sucedidos en el país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cámara de Diputados aprobó proyecto de Ley de “Portabilidad Financiera”</title><description>Por 141 votos a favor y una abstención, la Sala de la Cámara de Diputados aprobó y despachó al Senado el proyecto de ley que regula la portabilidad financiera.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla confirma que hay cerca de mil personas identificadas por desórdenes</title><description>El subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla, informó que hasta el momento hay 997 imputados por delitos de seguridad del Estado e incendios asociados a destrozos de varias estaciones del Metro de Santiago, en medio de las protestas sociales que estallaron en el país hace más de una semana.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>General Director de Carabineros Mario Rozas descartó que estén sobrepasados por actos vandálicos en Chile</title><description /><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Analistas descartan que el cambio de gabinete descomprima la crisis social en el corto plazo</title><description>Los académicos de la Universidad de Santiago Dr. Raúl Elgueta, Dr. Luis Garrido-Vergara y Dra. Lucía Dammert reconocen que los movimientos efectuados por el Mandatario son importantes, pero consideran que son a destiempo, responden a errores políticos de proporciones y buscan ganar tiempo a la espera de que el estallido se desgaste.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>COP25 es un escenario perfecto donde está todo predispuesto para hacer una correcta gestión de residuos</title><description>Afirmó Mauricio Quezada, fundador de Ecoven, quien destacó que tanto la plataforma y los gestores de residuos como el público asistente juegan a favor para una correcta puesta en escena.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendio de 3 viviendas en Puerto Montt dejó a una persona fallecida</title><description>Un incendio registrado anoche en tres viviendas de la población Miramar, en la comuna de Puerto Montt, dejó un saldo de una persona fallecida.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI detuvo a cuatro personas por saqueo a farmacia en La Calera</title><description>Detectives de la Brigada de Investigación Criminal (BICRIM) de la Policía de Investigaciones (PDI) de La Calera detuvieron a cuatro personas, saqueando una farmacia en el centro de la comuna.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Julio Isamit mantiene deuda con empresa por venta de hormigón</title><description>Julio Isamit (30), nuevo ministro de Bienes Nacionales, ha sido demandado en tres oportunidades este año, por 8 facturas impagas a la empresa Hormigones Bicentenario, con la cual tiene una deuda de $3.160.568.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pronostican tormentas eléctricas en cinco regiones del sur de Chile</title><description>La Dirección Meteorológica de Chile (DMC) emitió un aviso de posibles tormentas eléctricas para este martes en conco regiones del sur del país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcelo Ríos: “Si no he opinado nada es porque no quiero ser irresponsable”</title><description>Marcelo “chino “Ríos se refirió públicamente por primera vez a las últimas semanas de protestas sociales en Chile, y a la crisis que se viven en nuestro país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presuntos militares atacaron a lesbianas con bates y golpes en San Antonio</title><description>El Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) denunció hoy que dos mujeres lesbianas, de 22 y 21 años, fueron insultadas y agredidas por dos militares, cuando se encontraban junto a amigos y familiares en una plaza ubicada en Inmaculada Concepción con Del Canelo, sector Llolleo, San Antonio.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sindicato N°1 de Trabajadores de Minera Escondida anunció nueva paralización</title><description>El Sindicato N°1 de Trabajadores de Minera Escondida anunció una nueva paralización, en rechazo “a una serie de abusos e infracciones de la Empresa y como adhesión a la protesta social en contra de las políticas económicas y sociales que nos afectan como trabajadores y en general a la inmensa mayoría de la sociedad”.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Donald Trump confirmó que asistirá a la APEC a realizarse en Chile</title><description>El residente de Estados Unidos, Donald Trump, confirmó ayer lunes que asistirá a la cumbre de la APEC que se realizará en el mes de noviembre en Chile.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carabineros abrió 14 investigaciones por posibles abusos policiales</title><description>Tras las denuncias de abusos cometidos por funcionarios de Carabineros en las últimas dos semanas, la institución ya abrió 14 investigaciones administrativas para esclarecer estas acusaciones.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente  Piñera convoca consejo de gabinete para este miércoles</title><description>El Presidente Sebastián Piñera convocó a un consejo de Gabinete para este miércoles, tras la tercera modificación de sus ministros el día lunes, y en medio de las protestas sociales que ha derivado en más de 3.500 personas detenidas y cientos de destrozos en incendios en varias ciudades del país.7</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI investiga muerte de joven encontrado en supermercado saqueado en Maipú</title><description>Detectives de la Brigada de Homicidios (BH) de la Policía de Investigaciones (PDI) se encuentra indagando la muerte de un hombre encontrado al interior de un supermercado saqueado en la comuna de Maipú, en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Delegación de las Naciones Unidas aplazó su llegada a Chile</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) informó que la delegación enviada por la Alta Comisionada de la ONU para los Derechos Humanos no llegará esta noche.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alcalde Jadue y sectores de la oposición condenan hechos violentos en la capital</title><description>El alcalde de Recoleta, Daniel Jadue, condenó los hechos de violencia registrados en la capital durante la jornada de este lunes y pidió que no se empañe “el despertar de Chile”.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>La nueva ministra Karla Rubilar asegura que se sancionará a quien viole los DDHH</title><description>La exintendenta Metropolitana, Karla Rubilar, asumió este lunes como nueva vocera de Gobierno, en remplazo de Cecilia Pérez quien ahora trabajará reemplazando así a Cecilia Pérez, quien ahora se desempeñará en la cartera de Deportes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vocera de Gobierno Karla Rubilar  condena violencia y descarta volver a Estado de Emergencia</title><description>La nueva vocera de Gobierno, Karla Rubilar, condenó la violencia que se ha registrado en la capital y en otras ciudades del país y descartó volver a un Estado de Emergencia, ya que, a su juicio, Carabineros y la Policía de Investigaciones pueden contener la situación.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Gonzalo Blumel reitera llamado a rechazar la violencia en medio de la crisis social</title><description>El nuevo ministro del Interior y Seguridad Pública,  reiteró el llamado a todos los sectores a rechazar la violencia que se ha generado en medio de la crisis social que vive el país.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cambio de Gabinete con olor a lacrimógenas  en el Palacio de la Moneda</title><description>Un grupo de chilenos se reunió frente al Palacio de La Moneda, en Santiago, para manifestarse durante el cambio de gabinete que efectuó el Gobierno del presidente Sebastián Piñera este lunes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro del Interior Gonzalo Blumel y Acusación Constitucional a Piñera: “No tiene mayor fundamento”</title><description>El nuevo ministro del Interior, Gonzalo Blumel, realizó un llamado al diálogo a todos los sectores políticos y sociales para superar la crisis que vive el país, señalando que no tiene fundamento la Acusación Constitucional que diputados de oposición anunciaron en contra del Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julio Isamit: El homofóbico  nuevo Ministro de Bienes Nacionales  que fue  miembro  del movimiento "pingüino"</title><description>Este lunes el Presidente Sebastián Piñera realizó el tercer cambio de gabinete tras las masivas manifestaciones sociales que se vivieron durante la semana pasada.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Juan Andrés Fontaine por su salida de Economía: "Me voy satisfecho"</title><description>El exministro de Economía, Juan Andrés Fontaine, afirmó que se va "satisfecho" luego de ser remplazado por Lucas Palacios a cargo de la cartera.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Natalia Campos critica nombramiento de Cecilia Pérez como ministra de Deporte</title><description>La futbolista chilena, actual guardameta de la Fundación Albacete de España, Natalia Campos, cuestionó a través de sus redes sociales el nombramiento de Cecilia Pérez como nueva ministra de Deportes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:30:00 GMT</pubDate></item></news>