<news><item><title>Analistas descartan que el cambio de gabinete descomprima la crisis social en el corto plazo</title><description>Los académicos de la Universidad de Santiago Dr. Raúl Elgueta, Dr. Luis Garrido-Vergara y Dra. Lucía Dammert reconocen que los movimientos efectuados por el Mandatario son importantes, pero consideran que son a destiempo, responden a errores políticos de proporciones y buscan ganar tiempo a la espera de que el estallido se desgaste.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcelo Ríos: “Si no he opinado nada es porque no quiero ser irresponsable”</title><description>Marcelo “chino “Ríos se refirió públicamente por primera vez a las últimas semanas de protestas sociales en Chile, y a la crisis que se viven en nuestro país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta de la Unión de Cursos Militares del Ejército y el cuerpo de Suboficiales Mayores en retiro del Ejército</title><description>Sr Director

LA UNIÓN DE CURSOS MILITARES DE OFICIALES Y EL CUERPO DE SUBOFICIALES MAYORES EN RETIRO DEL EJÉRCITO, EN APOYO A SUS CAMARADAS DE LAS FUERZAS ARMADAS, MANIFIESTAN LO SIGUIENTE  :</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>En búsqueda del líder que hizo despertar a Chile</title><description>Rastrear quién es la cabeza del movimiento es tan inútil como saber quién fue el asesino en Fuente Ovejuna, de Lope de Vega. ¿Recuerdan esa historia?</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta al Director  : La Primavera de Chile</title><description>Carta al Director 

Lo que hoy sucede en Chile es de una gravedad tal que pone en riesgo la democracia y la institucionalidad del país, o lo que va quedando de él. Al respecto, los ciudadanos deben estar informados y es un deber del Gobierno, hablar con la dura y trágica realidad.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>El estallido social que sacude a Chile: ¡Hay luz de esperanza!</title><description>La noche del viernes, Santiago, Capital de la República de Chile fue tomada por manifestantes. Tras más de una semana de protestas, el estallido social refleja el Cansancio  de la sociedad por la carestía y la desigualdad del país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leonardo Farkas insta a parlamentarios a rebajar sus dietas en un 30%</title><description>El empresario y multimillonario, Leonardo Farkas, instó este martes a que los parlamentarios chilenos rebajen su dieta en un 30%, en medio de la crisis social que se vive en el país.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>”A Construir un Nuevo Pacto Social” por Diputado Esteban Velásquez</title><description>Hoy se están escribiendo días que la Historia de Chile tendrá que recordar como jornadas en donde hubo un ajuste de cuentas entre una ciudadanía ofendida y abusada contra las élites económicas y políticas, dueñas groseramente del país.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Análisis de Guarello   que se mandó "Piñera logró el milagro, que lo odie la derecha y la izquierda"</title><description>"Piñera logró el milagro, que lo odie la derecha y la izquierda, hoy lo odia todo el mundo, porque ha demostrado falta de liderazgo... falta de todo, ha demostrado ser un inútil. Yo no sé si llega al lunes o al martes".</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 10:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta al Director : El espiral de la violencia</title><description>Señor Director:

Lo que hoy vemos en Chile, principalmente en la Región Metropolitana y también en la Región de la Araucanía, no es otra cosa que el resultado de la acción intimidatoria de un Gobierno que, sistemáticamente, ha descalificado, entorpecido y reprimido la autoridad de Carabineros de Chile, dejándolos en la indefensión jurídica que impide su efectivo empleo en el control del delito.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 10:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Esteban Velásquez por supuestas relaciones del narcotráfico en el Congreso: “aprobemos además los proyectos que transparentan la política en materia financiera”</title><description>El diputado se mostró a favor de los exámenes para detectar el uso de droga por parte de los parlamentarios, y señaló que además se debe avanzar en transparentar los recursos financieros de los políticos</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 21:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta al Director : REDUCIR LA CULTURA</title><description>Con mucha pena los chilenos nos enteramos estos días de la reducción de un 20% del presupuesto de cinco instituciones culturales de primer orden para la vida artística del país. El Museo Chileno de Arte Precolombino, Matucana 100, el Teatro del Biobio, Balmaceda Arte Joven y Teatro a Mil recibieron dicha noticia de parte del Ministerio de las Culturas, las Artes y el Patrimonio, informándoles que ya no contarían con la suma de 135 millones de pesos anuales para sus operaciones. Como es natural, el mundo de la cultura reaccionó inmediatamente, indignado, y con justa razón.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>EL EJÉRCITO Y LA UNIVERSIDAD "DE CHILE ".</title><description /><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comandante en Jefe del Ejército lidera Seminario de Probidad en el Ejército.</title><description>Señor Director:

Más de 40.000 hombres y mujeres del Ejercito de Chile, desde Arica a la Antártica Chilena, todos los días, se levantan con la frente en alto a cumplir con sus obligaciones y servicio con la Patria. Ellos se merecen todo nuestro apoyo y respeto. Son parte de ese Ejército que practica la prudencia, la honestidad y la probidad con absoluta transparencia.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cecilia Morel se desmarca de Piñera y hace un "curioso" guiño a José Antonio Kast: "Son muchas más las cosas que nos unen".</title><description>Si bien aún quedan dos años para que se dé inicio a las campañas parlamentarias y presidenciales, ya surgen los primeros comentarios y análisis sobre eventuales candidatos.</description><pubDate>Sun, 13 Oct 2019 15:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta al Director  Uniformes militares</title><description>Desde el 21 de septiembre, el profesor Felipe Agüero —en tres cartas a la fecha— ha insistido en el tema de los “Uniformes en las FF.AA.”. Un tema dispuesto por el Decreto Supremo N° 461, del 5 de septiembre de 2016, y firmado por Michelle Bachelet, Presidenta de la República; José Antonio Gómez, ministro de Defensa, y Paulina Vodánovic, subsecretaria para las Fuerzas Armadas. Documento que no lo firma ningún militar.</description><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 11:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sepa cómo salvar a tiempo su propiedad en caso de algún imprevisto económico.</title><description>El traspié de perder el trabajo o enterarse que la pensión no alcanza para cubrir este tipo de gastos, es una situación angustiante para quien la vive si ello significa finalmente perder la casa o departamento que con tanto esfuerzo ha logrado obtener.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 22:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Natalia Compagnon se defendió en TVN de las acusaciones en el caso Caval</title><description>Natalia Compagnon, la nuera de la ex-Presidenta Michelle Bachelet, en su primera entrevista televisiva en vivo defendió sus actos a cargo de la empresa Caval.</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2019 00:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Experto en infraestructura llama a regionalizar segundo aeropuerto que descongestionará Arturo Merino Benítez</title><description>El ex consultor de la CEPAL, Felipe Ulloa, de visita en Chile, advirtió que no existen terminales aéreos de buen nivel en regiones lo que finalmente limita la salida de vuelos a otros países. Valparaíso se perfila como la mejor carta, según el especialista.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 13:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Le llueve sobre mojado!: Subsecretario Salaberry y las “ayudas” laborales a su pareja</title><description>¿Estamos en presencia de matonaje callejero y el nepotismo de autoridades gubernamentales? El Subsecretario de Desarrollo Regional, Felipe Salaberry (UDI), logró aparecer en los medios de comunicación, masivamente, no por su gestión en esta segunda administración del Presidente, Sebastián Piñera, sino por el capítulo que protagonizó al infringir la Ley del Tránsito e insultar a un inspector. Usted, ¿sabía quién es Salaberry?, ¿sabe cómo ha sido su desempeño como autoridad de Gobierno?</description><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 08:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Una pasada sin pena ni gloria!: Así fue la intervención de Piñera en Cumbre de Acción Climática</title><description>La estadía del Presidente, Sebastián Piñera, en Estados Unidos, participando en la 74° Asamblea General de la ONU y de la Cumbre de Acción Climática en Nueva York, no fue tal como lo esperaba el Gobierno, sino más bien, un pasar sin pena ni gloria la presencia del Mandatario chileno. Así, lo advierten a “Cápsula Informativa”, fuentes ligadas al Ejecutivo y que no se perdieron detalle alguno de estos días de reuniones.</description><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 21:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Cárceles Vip!: Seis años de sumario administrativo y algunos reos siguen viviendo en el lujo</title><description>Bullado, fue, a decir lo menos, la divulgación de que en algunos recintos penitenciarios del país, los reos, la mayoría narcotraficantes, viven mejor que cualquier otro chileno: con piso flotante, televisores con grandes pantallas, refrigeradores cargados de carne y bebidas. ¡Un lujo que muchos otros presos de Chile quisieran y tienen que acostumbrarse a comer pan y tomar agua, sin lujos, de por medio!</description><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 11:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta al director :  El Ejército y la grandeza de Chile</title><description>Este 19 de septiembre cuando al son de la marcha “Viejos Estandartes” veamos desfilar al Ejército de Chile, será un buen momento para recordar la grandeza de nuestra patria. Una muestra de la sociedad que al mismo compás —de general a soldado— cumplen con lo que la ciudadanía les exige: ser un Ejército glorioso y jamás vencido.</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 13:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gendarmería: ¿Quiénes están detrás del sindicato que llama a movilizaciones?</title><description>El pasado 11 de septiembre, dirigentes de la Asociación Nacional de Funcionarios Penitenciarios de Gendarmería de Chile (ANFUP), presidido por Patricio Baquedano (quien es de dotación del Complejo Penitenciario de Acha en Arica), junto a Andrés Segovia –vocero, tesorero y de dotación de la Cárcel Concesionada de Santiago 1-, junto a otros dirigentes nacionales y provinciales, intentaron tomarse las dependencias del Ministerio de Justicia, escupiendo a sus pares que, a diario, están apostados en la entrada de la cartera que encabeza el Ministro, Hernán Larraín.</description><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 23:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>"El propósito de emprender: dejar huella, borrándola"</title><description>Cuando uno decide emprender solo tiene en mente una cosa: el propósito, el leitmotiv. Nunca es el dinero, ni la gloria. Siempre se trata de cómo podemos dejar huella para trascender a los paradigmas que nos mantienen alejados del progreso y de un mundo mejor. Y en mi caso, decidí tomar ese camino de una forma un poco particular: Mi misión es no dejar huella.</description><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 23:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Seguros paramétricos: La opción para agricultores afectados por la sequía</title><description>Las pólizas están principalmente asociadas a riesgos climáticos y no es necesario acreditar daños materiales para cobrarlas, lo que permite que el pago se haga de forma más rápida.</description><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 21:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>¿Seremos más felices trabajando 5 horas menos a la semana?</title><description>Mario Schilling, autor del libro “Mejor llama a Sócrates: cuando ir al psicólogo no es tu solución”, argumentó que la reducción del horario de trabajo no dice relación directa con la felicidad, como sí lo hace el abandono de ciertos hábitos que atentan contra nuestra dicha de vivir.</description><pubDate>Sat, 14 Sep 2019 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Maza: "La Derecha considera que hay ciudadanos de primera y segunda clase, si Kast sale presidente seríamos los faraones de los estúpidos"</title><description>Confesó que, incluso, le han pedido que se presente a un cargo público como senador, posibilidad que él desechó tajantemente. “Pastelero a tus pasteles”, dijo, aunque aseguró que en caso de llevarlo a cabo, no dudó en que lograría un escaño en el Congreso.</description><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 23:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gendarmería de Chile: el despilfarro de compras de licores transgrediendo los reglamentos</title><description>La Ley Nº 19.886 sobre compras Públicas y Reglamento, como buena ley, deja explícitamente de manifiesto cómo se deben realizar las transacciones comerciales, dentro de las instituciones del Estado. En este sentido, el Artículo 7º señala sobre licitación o propuesta pública que “el procedimiento administrativo de carácter concursal, mediante el cual la Administración realiza un llamado público, convocando a los interesados para que, sujetándose a las bases fijadas, formulen propuestas, de entre las cuales seleccionará y aceptará la más conveniente”.</description><pubDate>Wed, 11 Sep 2019 21:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta al Director :   El General Cheyre y el 11.sep.1973.</title><description>En junio del 2003, el General Juan Emilio Cheyre, Comandante en Jefe del Ejército, expresó “…me refiero al nunca más de una clase política que fue incapaz de controlar la crisis que culminó en septiembre de 1973. Nunca más a los sectores que nos incitaron y avalaron oficialmente nuestro actuar en la crisis provocada. Nunca más excesos, crímenes, violencia y terrorismo. Nunca más un sector ausente y espectador pasivo. En fin, nunca más una sociedad chilena dividida...”</description><pubDate>Wed, 11 Sep 2019 08:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expertos afirman que cancelación de COP25 es duro golpe a institucionalidad ambiental y al emprendimiento</title><description>Jorge Canals, socio de Moraga y Cía y Mauricio Quezada de Ecoven aseguraron que no realizar el evento en nuestro país tiene un gran impacto. No obstante, enfatizaron que esto no puede alejar a Chile de los desafíos en materia de cambio climático.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expresidente Ricardo  Lagos: “Hoy la guerrilla política es estéril”</title><description>El expresidente Ricardo Lagos Escobar se refirió a la cancelación de la APEC y la COP25 que se realizarían en noviembre y diciembre, respectivamente, en nuestro país.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Los oportunistas desesperados y la deliberación democrática que falta</title><description>Estos momentos de crisis que vive el país nacen de la decepción causada por las autoridades que nos gobiernan y, en general, de los líderes del sistema democrático de todos los partidos. El desafío ahora es atender la coyuntura sin perder de vista las tareas de largo plazo y el país que se busca construir, para lo cual los verdaderos líderes deben tener una cuota necesaria de sabiduría, algo que difícilmente se encuentra en el escenario nacional.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta al Director : Cierre e investigación del INDH</title><description>Señor Director:

Como Coordinador General de la Directiva Provisional del Partido Político en organización “Patriotas por Chile”,</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta a mis colegas periodistas</title><description> 

            Con mucha tristeza he visto como muchos colegas que trabajan en medios de comunicación masiva, por la forma como han tratado los sucesos de las últimas semanas en nuestro país, pareciera que olvidaron los principios que orientan nuestra profesión.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cómo se reescribe la historia en Plaza Baquedano más conocida por Plaza Italia</title><description>La Plaza Baquedano, más conocida por Plaza Italia, en estas últimas tres semanas ha sido epicentro de las manifestaciones que se registran en la capital en el contexto del estallido social que vive el país.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta al Director  : Senador Navarro llama a la insubordinación de las Fuerzas Armadas</title><description>Con gran preocupación he escuchado los comentarios, advertencias, amenazas y llamado a la insubordinación de los soldados de las Fuerzas Armadas por parte del Senador Alejandro Navarro.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta Al Director : Uso Gradual de la Fuerza o Carta a mis Camaradas</title><description>Estimados Patriotas:

            No soy nadie para enviarles un mensaje de esperanza y de cordura, solo un Coronel en retiro que, durante 40 años, sirvió fielmente a su Patria y por la cual, vistiendo de civil, pero sin olvidar mi pasado, he decidido continuar luchando. Como tal y con una importante tradición militar, ante tanta información que se difunde informalmente por la Redes Sociales y ante tantas consultas de amigos, camaradas y ex camaradas que buscan respuesta en la incertidumbre y el miedo que nos quieren provocar un reducido grupo de bandidos, solo les quiero recordar lo siguiente:</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 09:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carta al Director  "  Nos pasamos de la raya"</title><description>¿Hasta cuándo seguirá esta situación? Además, de la crisis nacional que se hizo oír, tanto el colapso económico, como el auge de criminalidad y violencia política en Chile han provocado un desaliento total en la visualización del término del conflicto.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Señor Director.  La caja de Pandora</title><description>Es parte de la mitología griega que se relaciona con la historia de Pandora, la primera mujer, creada por Hefesto por orden de Zeus. Una caja que contenía todos los males del mundo.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>No botemos lo que podemos votar</title><description>Cuando nos sentemos a discutir una nueva Constitución, asegurémonos de que en ella quede plasmado el incentivo a la participación ciudadana más allá del acto de sufragar.</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 09:46:00 GMT</pubDate></item></news>