<news><item><title>General Director de Carabineros Mario Rozas descartó que estén sobrepasados por actos vandálicos en Chile</title><description /><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI detuvo a cuatro personas por saqueo a farmacia en La Calera</title><description>Detectives de la Brigada de Investigación Criminal (BICRIM) de la Policía de Investigaciones (PDI) de La Calera detuvieron a cuatro personas, saqueando una farmacia en el centro de la comuna.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incendian bus del Transantiago en Peñalolén</title><description>La madrugada de este lunes, encapuchados incendiaron un bus del Transantiago en la comuna de Peñalolén, región Metropolitana.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desplome en Cadem : Sebastián Piñera logra 14% de aprobación, la más baja de un Presidente de la República</title><description>Desplome en Cadem: 
78% desaprueba: Mal manejo de las protestas, mala gestión en gral, no escucha a la gente, entre otros factores:</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 01:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Luciano Cruz-Coke  pide a la clase política en general hacer “mea culpa” ante la crisis</title><description>El diputado Luciano Cruz-Coke valoró el inminente cambio de gabinete que se gesta en La Moneda y pidió a la clase política en general hacer un “mea culpa” por su actuación en los últimos años.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chofer del Transantiago en La Pintana fue herido a bala en su cara</title><description>Un conductor del Transantiago fue herido con un impacto de bala en su cara, mientras se encontraba trabajando esta tarde en la comuna de La Pintana, al sur de la Región Metropolitana.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Codelco confirma completo funcionamiento de sus operaciones</title><description>Codelco confirmó el completo funcionamiento de sus operaciones y valoró el compromiso de sus trabajadores, trabajadoras y supervisores, gracias a quienes fue posible mantener la continuidad operacional.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>3 heridos en condominio de Las Condes tras disparos de efectivos militares</title><description>Un total de tres heridos en Las Condes dejó el accionas de efectivos militares, quienes dispararon en contra de un condominio de la comuna, para dispersar a manifestantes que instalaban barricadas.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vocera de la Cones Valentina Miranda fue detenida por Carabineros dentro de su edificio</title><description>Durante la noche de este martes, las Juventudes Comunistas (JJCC) denunciaron la detención ilegal por parte de Carabineros de la vocera de la Cones, Valentina Miranda, en un edificio ubicado en la calle Manuel Rodríguez, lugar donde se encontraba alojando por el toque de queda.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Talcahuano: Hombre muere al ser atropellado por patrulla militar</title><description>Un hombre falleció tras ser presuntamente atropellado por una patrulla militar en la ciudad de Talcahuano, en la Región del Biobío.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carabineros del OS9 detiene a 106 personas en Puente Alto y San Ramón por robos en lugar no habitado (saqueos)</title><description>Se han acudido a distintos puntos comerciales de Puente Alto y San Ramón, potenciado vigilancias y patrullajes con equipos especializadas de Carabineros, con el fin de resguardar la seguridad de las comunas. </description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intendenta Rubilar confirma 3 fallecidos en San Bernardo. Murieron en un incendio en un supermercado.</title><description>Luego del punto de prensa con los ministros Chadwick y Espina, la intendenta de la RM, Karla Rubilar, confirmó tres muertos esta noche. Habrían fallecido en un incendio durante el saqueo de un supermercado en San Bernardo.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 01:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Patrulla de Carabineros chocó contra furgón particular en Huechuraba</title><description>Una patrulla de Carabineros protagonizó un accidente vehicular con un furgón particular en la comuna de Huechuraba, en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Al menos dos detenidos por evasiones masivas de este viernes en el Metro</title><description>La mañana de este viernes, se registraron nuevas evasiones masivas en varias estaciones del Metro de Santiago.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carabineros reporta que 41 personas han sido detenidas tras evasiones masivas</title><description>Carabineros informó este jueves que se reportan 41 detenidos en el marco de la denominada “evasión masiva” que se lleva a cabo en varias estaciones del Metro, en protesta por el alza del pasaje.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muere ciudadano ecuatoriano que fue apuñalado en Plaza de Armas de Santiago</title><description>A eso de las 21:30 horas de hoy miércoles murió el ciudadano ecuatoriano Jonathan Ortega Sánchez (25), quien fue apuñalado en la Plaza de Armas de Santiago.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI rescató a un hombre y detuvo a otros seis por presunto secuestro en Santiago</title><description>La Policía de Investigaciones (PDI) realizó este miércoles un amplio operativo en el centro de Santiago para rescatar a una persona que permanecía secuestrada por desconocidos.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 13:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Detienen a 4 estudiantes tras nuevo episodio de evasión masiva en el Metro</title><description>Un nuevo episodio de evasión masiva se registró la mañana de este miércoles en el Metro de Santiago, que dejó un saldo de cuatro estudiantes detenidos por Carabineros.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Un hombre falleció luego de ser aplastado por un camión en la ciudad de Arica</title><description>Un hombre de 26 años falleció ayer martes en la ciudad de Arica, luego de sufrir un accidente en una vulcanización y un camión cayera sobre él.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mujer falleció luego de ser atropellada en la comuna de La Cisterna</title><description>Una mujer falleció la noche de este martes, luego de ser atropellada por un vehículo menor en la comuna de La Cisterna, en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carabineros instruye sumario tras conocerse video de atropello a mujer</title><description>Carabineros instruyó una investigación interna tras conocerse un video en el que una patrulla atropella a una mujer, de 56 años de edad, mientras cruzaba un paso peatonal en la localidad de Mostazal.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI detuvo a 2 personas por microtráfico de drogas en colegio de Los Andes</title><description>Detectives de la Brigada Antinarcóticos y Contra el Crimen Organizado de la Policía de Investigaciones (PDI) de Los Andes, detuvieron a dos personas vinculadas a la venta de sustancias ilícitas, al interior de un establecimiento educacional de la zona.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 14:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>40% de los hogares ha sido víctima de un robo o intento de robo este año</title><description>La Fundación Paz Ciudadana entregó los resultados de su Índice Nacional 2019, medición que da cuenta de la situación delictual en el país, de la percepción de inseguridad de la población y de la evaluación de la ciudadanía sobre instituciones y autoridades encargadas de la seguridad pública.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 14:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI organiza 88ª Asamblea General de Interpol</title><description>Este año, Chile será anfitrión, por primera vez en la historia de nuestro país, de la “88 Asamblea General Interpol”, que reunirá altos cargos de los Organismos encargados de la aplicación de la Ley de sus 194 países miembros, desde el 15 al 18 de octubre</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión de Ética de la Cámara Baja revisará declaraciones de Maite Orsini</title><description>La Comisión de Ética de la Cámara de Diputados actuará de oficio y revisará las declaraciones emitidas ayer lunes por la diputada Maite Orsini (RD).</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carlos Montes dijo lo mismo que Maite Orsini sobre narcos financiando a políticos. ¡Pero a él nadie le dijo nada!</title><description>Maite Orsini (RD) sostuvo que existen vínculos entre el narcotráfico y la clase política chilena. Y pese a no tener pruebas, tampoco apuntar a nombres o partidos, aseguró que los narcos están financiando a diputados y senadores.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Maite Orsini asegura que "hay parlamentarios que tienen vínculos con el narcotráfico"</title><description>La diputada de Revolución Democrática (RD), Maite Orsini, afirmó este lunes que existen parlamentarios vinculados al mundo del narcotráfico.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 13:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Un hombre y su hija de 11 años fueron baleados en su casa en Recoleta</title><description>Una niña de 11 años de edad y su padre resultaron heridos luego que un sujeto efectuara una serie de disparos en contra de su casa, ubicada en la comuna de Recoleta, la noche del domingo.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 09:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alcaldesa (UDI) de Olmué abandona municipio para postularse a Gobernadora. Podría competir contra Beatriz Sánchez.</title><description>Luego de 7 años ejerciendo como alcaldesa de la comuna de Olmué, la periodista Macarena Santelices se convirtió en la primera en oficializar su candidatura al cargo de gobernadora regional que se elegirá en las elecciones del próximo año.</description><pubDate>Sun, 13 Oct 2019 13:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ex embajador en China, Jorge Tarud, llama al Gobierno a la prudencia ante fin de guerra comercial</title><description>El ex parlamentario recalca que hasta que la firma entre Donald Trump y Xi Jinping no se concrete, lo mejor es seguir trabajando en nuestra red internacional y abrir más mercados a los productos chilenos.</description><pubDate>Sun, 13 Oct 2019 12:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>General Director  Mario Rozas  negó tajantemente que Carabineros estén violando los Derechos Humanos</title><description>El General Director de Carabineros, Mario Rozas, negó tajantemente este martes que Carabineros estén violando los Derechos Humanos, en medio de los episodios de disturbios que se han registrado en el país a raíz del estallido social.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carabineros cifra en 870 los funcionarios heridos durante las protestas</title><description>Carabineros contabilizó en 870 los funcionarios heridos durante las protestas que recrudecieron desde el pasado 18 de octubre en el país, luego de las evasiones masivas en protesta por el alza del pasaje.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Mesón de Kike :  Nuevo caso de femicidio quedó al descubierto en la comuna de Santiago</title><description>Un sujeto identificado como Joaquin Abarca, dueño del restaurante “El Mesón de Kike”, se entregó ayer martes a Carabineros confesando haber matado a su pareja en Santiago.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:13:00 GMT</pubDate></item></news>