<news><item><title>Diputados  presentarán  este miércoles  la  " Acusación Constitucional "  contra el Presidente  Sebastián Piñera</title><description>Los diputados del partido Convergencia Social (CS) anunciaron que mañana miércoles formalizarán en el Congreso la presentación de una Acusación Constitucional en contra del Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mañana presentarán Acusación Constitucional contra Andrés Chadwick</title><description>El Diputado Juan Luis Castro (PS) informó esta tarde que mañana miércoles un grupo de parlamentarios de oposición presentarán en el congreso una Acusación Constitucional en contra del ex-ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gonzalo Blumel apunta a la "paz social" como una prioridad del Gobierno</title><description>Tras finalizar el comité político que se llevó a cabo en La Moneda, el ministro del Interior, Gonzalo Blumel, hizo un llamado a la "paz social", al rechazo de la violencia y la implementación a corto plazo de la agenda social propuesta por el Presidente Piñera.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados de Chile Vamos se reúnen con General Director de Carabineros</title><description>Diego Schalper (RN),Javier Macaya (UDI), Juan Antonio Coloma (UDI), Paulina Núñez (RN), y Andrés Molina (Evópoli) llegaron hasta la oficina de Mario Rozas para entregarle su apoyo y respaldo frente a los graves hechos sucedidos en el país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla confirma que hay cerca de mil personas identificadas por desórdenes</title><description>El subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla, informó que hasta el momento hay 997 imputados por delitos de seguridad del Estado e incendios asociados a destrozos de varias estaciones del Metro de Santiago, en medio de las protestas sociales que estallaron en el país hace más de una semana.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Julio Isamit mantiene deuda con empresa por venta de hormigón</title><description>Julio Isamit (30), nuevo ministro de Bienes Nacionales, ha sido demandado en tres oportunidades este año, por 8 facturas impagas a la empresa Hormigones Bicentenario, con la cual tiene una deuda de $3.160.568.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carabineros abrió 14 investigaciones por posibles abusos policiales</title><description>Tras las denuncias de abusos cometidos por funcionarios de Carabineros en las últimas dos semanas, la institución ya abrió 14 investigaciones administrativas para esclarecer estas acusaciones.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>PDI investiga muerte de joven encontrado en supermercado saqueado en Maipú</title><description>Detectives de la Brigada de Homicidios (BH) de la Policía de Investigaciones (PDI) se encuentra indagando la muerte de un hombre encontrado al interior de un supermercado saqueado en la comuna de Maipú, en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>La nueva ministra Karla Rubilar asegura que se sancionará a quien viole los DDHH</title><description>La exintendenta Metropolitana, Karla Rubilar, asumió este lunes como nueva vocera de Gobierno, en remplazo de Cecilia Pérez quien ahora trabajará reemplazando así a Cecilia Pérez, quien ahora se desempeñará en la cartera de Deportes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vocera de Gobierno Karla Rubilar  condena violencia y descarta volver a Estado de Emergencia</title><description>La nueva vocera de Gobierno, Karla Rubilar, condenó la violencia que se ha registrado en la capital y en otras ciudades del país y descartó volver a un Estado de Emergencia, ya que, a su juicio, Carabineros y la Policía de Investigaciones pueden contener la situación.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro del Interior Gonzalo Blumel y Acusación Constitucional a Piñera: “No tiene mayor fundamento”</title><description>El nuevo ministro del Interior, Gonzalo Blumel, realizó un llamado al diálogo a todos los sectores políticos y sociales para superar la crisis que vive el país, señalando que no tiene fundamento la Acusación Constitucional que diputados de oposición anunciaron en contra del Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andrés Chadwick : “Si no lo he hecho bien o he fallado, pido disculpas”</title><description>El ex-ministro del Interior, Andrés Chadwick, se refirió a su salida este lunes del gabinete del Presidente Sebastián Piñera, hecho que se concretó esta jornada.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera concreta cambios ministeriales y opta por Gonzalo Blumel para encabezar Gabinete</title><description>Este mediodía el presidente Sebastián Piñera concretará el cambio de gabinete que anunció el pasado fin de semana, como respuesta al estallido social que provocó la crisis más grave que ha enfrentado en sus dos periodos frente a La Moneda.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Felipe Ward sería el nuevo ministro del Interior</title><description>El actual ministro de Bienes Nacionales, Felipe Ward, sería el elegido del Presidente Sebastián Piñera para reemplazar a Andrés Chadwick como el nuevo titular de Interior.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este lunes anunciarán Acusación Constitucional contra Presidente Piñera</title><description>Este mediodía los presidentes, presidentas y bancadas del Partido Comunista (PC), Partido Humanista (PH) y Ecologistas Verdes, anunciarán la presentación de una Acusación Constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera realizaría al menos cinco modificaciones en su gabinete</title><description>Finalmente este lunes se realizaría el cambio de gabinete anunciado el sábado pasado por el Presidente Sebastián Piñera, a poco más de una semana de que comenzaran las masivas protestas sociales en el país.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Velásquez: “Valoro que la diputada Núñez, luego que en 2018 todo el oficialismo se opusiera, esté hoy dispuesta a aprobar nuestro proyecto de royalty minero”.</title><description>El parlamentario se refirió al anuncio de la diputada RN sobre establecer tributos adicionales al impuesto específico a la minería.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>PC tiene nueve firmas disponibles para Acusación Constitucional contra Piñera</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, informó este domingo que el partido tiene nueve firmas disponibles para una Acusación Constitucional contra el Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karol Cariola (PC): Piñera quiere imponer “normalidad” sólo por misión de DD.HH.</title><description>La diputada del Partido Comunista (PC), Karol Cariola, aseguró este sábado que el Presidente Sebastián Piñera sólo quiere “imponer normalidad” en el país porque llegará a Chile una misión con observadores de Derechos Humanos de la ONU.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado René Saffirio  propone avanzar hacia un plebiscito que apunte a solucionar demanda de chilenos</title><description>Además en sesión especial de Comisión de Constitución, explicó, por qué las acciones de militares y carabineros en las calles que atenten contra civiles, están expuestas a sanciones políticas, administrativas, y penales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gabriel Boric : Acusación constitucional contra Chadwick seguiría vigente incluso si es reemplazado.</title><description>El diputado de Frente Amplio, Gabriel Boric, aseguró que aunque el ministro del Interior, Andrés Chadwick, renuncie a su cargo, tal como lo pidió el Presidente Sebastián Piñera junto al resto del gabinete, una eventual acusación constitucional en su contra seguiría vigente.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fuad Chahín (DC) espera que nuevo gabinete no sea sólo "cambio de rostros y nombres"</title><description>El presidente de la Democracia Cristiana (DC), Fuad Chahín, reaccionó al anuncio del Presidente Sebastián Piñera de pedir a sus ministros poner los cargos a disposición y emplazó al Ejecutivo a impulsar una agenda en sintonía con las prioridades de las personas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guido Girardi PPD) valora inminente cambio de gabinete aunque afirma que es tardío</title><description>El senador PPD, Guido Girardi, valoró el anuncio de un inminente cambio de gabinete, anunciado por el Presidente Sebastián Piñera, pero afirmó que es tardío.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar tras multitudinaria marcha: “No es contra un gobierno particular"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, afirmó este sábado que la multitudinaria marcha, que reunió a un millón 200 mil personas ayer en Santiago, no fue una manifestación masiva contra el gobierno del Presidente Sebastián Piñera sino que un llamado de atención a todos los sectores incluidos la política, el empresariado y las organizaciones sociales.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuentran muerto en comisaría a hombre detenido durante toque de queda en Peñaflor</title><description>César Mallea González fue encontrado muerto este viernes al interior de la 56 Comisaría en Peñaflor luego de haber sido detenido en la madrugada de este jueves 24, en pleno toque de queda.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Jadue a Iván Moreira : "Se que te cuesta ver comunistas vivos y caminando, disimula tu odio"</title><description>El alcalde del PC de Recoleta, Daniel Jadue, y el senador UDI, Iván Moreira, protagonizaron un tenso round este viernes en Contigo en la mañana de CHV.

 </description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asesora del diputado DC Pablo Lorenzini ofreció disculpas por polémica frase “¡Chao, ladrones! ¡Bien muertos, bien muertos!</title><description>La asesora del diputado Pablo Lorenzini (DC), Lorena Caroca, ofreció disculpas por su polémica frase del pasado miércoles, durante la sesión especial de la Cámara, a la cual asistió el ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei afirmó que por lo menos 8 ministros deberían salir del gabinete</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, se refirió a la crisis política y social que vive el país, asegurando que el Presidente Piñera debe realizar un “profundo” cambio de gabinete.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado RN Eduardo Durán aprueba idea de legislar ley que rebaja de jornada laboral a 40 horas, pero afirma que es mejorable</title><description>El parlamentario presentará indicaciones porque considera que también debe protegerse tanto a las pymes como a los trabajadores.
 </description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Larraín: "Nosotros hemos escuchado las manifestaciones pacíficas"</title><description>El ministro de Justicia, Hernán Larraín, señaló que los saqueos y el vandalismo han afectado a la gente más humilde del país, y lamentó que la contención de los militares no logrado de detener en su totalidad este tipo de acciones, durante un punto de prensa conjunto con el ministerio de Defensa, donde se refirieron al actuar de los efectivos de las Fuerzas Armadas y la policía durante el Estado de Emergencia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proyecto del Diputado Esteban Velásquez para renovación del Congreso. “Yo estoy dispuesto a dejar mi cargo y espero todos lo estén”.</title><description>El proyecto en cuestión establece que ante la vacancia de la Presidencia de la República, el Senado deberá llamar a elecciones presidenciales y parlamentarias. </description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vocera de Gobierno Karla Rubilar : "Los militares y carabineros salieron a la calle a defender a la gente"</title><description>La vocera de Gobierno, Karla Rubilar, aseguró que el cambio de gabinete es una prueba de que el Presidente Sebastián Piñera escuchó las demandas de la ciudadanía, expresada manifestaciones masivas en las últimas dos semanas.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Camila Flores denuncia amenazas de muerte y hackeo: “Donde me pillen me van a golpear”</title><description>La diputada (RN) aseguró que los antecedentes estaban siendo investigados por la justicia, quienes tendrían identificados a los supuestos autores.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Núñez calificó como un “montaje”  herido del INDH "La persona que fue herida es un militante del MIR y a través de redes sociales incita al odio"</title><description>En duda puso la diputada de Renovación Nacional Paulina Núñez, la agresión denunciada por un observador del Instituto Nacional de Derechos Humanos, INDH. La parlamentaria, pidió al organismo del Estado no “exacerbar” posibles ataques ante ambiente de crispación política. </description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados RN llamaron a la “cautela” tras idea de adelantar elecciones</title><description>Eduardo Durán, Camila Flores y Cristóbal Urruticoechea coincidieron en que es el momento de pensar en lo que realmente quiere la ciudadanía y dejar de lado los “populismos”.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Paulina Núñez (RN) pide al INDH a no “exacerbar” posibles ataques ante ambiente de crispación política</title><description>La diputada de Renovación Nacional, Paulina Núñez hizo un llamado al Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) a no “exacerbar” posibles ataques, tras la situación que afectó el martes a uno de sus observadores, quien habría resultado herido por balines.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro del Interior Gonzalo Blumel oficializa a Felipe Guevara como nuevo intendente RM</title><description>El ministro del Interior, Gonzalo Blumel, oficializó este miércoles el nombramiento del ex alcalde de Lo Barnechea, Felipe Guevara, como nuevo Intendente de la Región Metropolitana.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bancada RN cuestiona acusación contra ex ministro Chadwick: “Es inoportuna y nos distrae de las demandas ciudadanas”</title><description>Parlamentarios argumentan que la acusación se presenta en un momento inoportuno ya que el Congreso debe abocarse a sacar adelante las “leyes que nos pide la ciudadanía”</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente del PRI y suspensión de APEC Y COP25: “Las preocupaciones sociales están primero”</title><description>“Se había sembrado un ambiente de violencia inusitada y un vandalismo que no se podía controlar. Y así no se podía recibir a una cantidad tan importante de visitas sin tener la certeza de darle la seguridad más absoluta”, declaró Hugo Ortiz De Filippi.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Hugo Gutiérrez (PC)   propone 15 diciembre para plebiscito por Nueva Constitución</title><description>En el marco del debate legislativo por el proyecto que reforma el capítulo XV de la Constitución, - respecto del proceso de una nueva Constitución Política- el diputado Hugo Gutiérrez (PC) presentó una indicación para establecer el 15 de diciembre de este año como fecha para realizar un plebiscito nacional.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados presentan proyecto de ley para reponer el voto obligatorio</title><description>Los diputados de la Comisión de Gobierno Interior de la Cámara, encabezados por su presidenta, Joanna Pérez (DC), ingresaron este miércoles un proyecto de reforma constitucional que repone el voto obligatorio en todas las elecciones y plebiscitos.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Oposición advierte que Gobierno debe abrirse a impulsar una nueva Constitución</title><description>Tras reunirse con los ministros de Estado, los partidos de oposición indicaron que fue "insuficiente" y lamentaron que el Gobierno "no haya dicho nada claro" para impulsar una reforma a la Constitución.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>8 de cada 10 chilenos está de acuerdo con cambiar la actual Constitución</title><description>Un amplio apoyo al movimiento social por parte de chilenos y chilenas mostró el estudio realizado por el Núcleo Milenio de Desarrollo Social (DESOC) y el Centro de Microdatos, en colaboración con el Centro de Estudios de Estudios de Conflicto y Cohesión Social (COES).</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera solicitó la renuncia de la subsecretaria de Bienes Nacionales Alejandra Bravo</title><description>El Presidente Sebastián Piñera pidió formalmente este lunes la renuncia de la subsecretaria de Bienes Nacionales, Alejandra Bravo Hidalgo.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Contó hasta diez! Iván Núñez dejó callado al diputado Bellolio: “¿Qué tiene que ver Venezuela?”</title><description>En el panel del “Muy Buenos Días” de TVN se debatió esta mañana acerca del rol de Congreso Nacional en el enfrentamiento de la crisis institucional que hoy golpea a nuestro país. </description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Blumel visita a carabineras heridas y llama a repudiar la violencia</title><description>El ministro del Interior y Seguridad Pública, Gonzalo Blumel, repudió la noche de este lunes el ataque con bombas molotov a dos carabineras en medio de las manifestaciones que se registraron en el sector de Plaza Italia en la capital.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presentan proyecto para aumentar penas a delitos de “cuello y corbata”</title><description>El senador Manuel José Ossandón (RN), presentó un proyecto de ley que busca aumentar las penas de reclusión y multas de los delitos económicos, también conocidos como de “cuello y corbata”.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mario Desbordes: “Finalmente lo que vamos a tener es un sistema mixto de pensiones”</title><description>El presidente de Renovación Nacional (RN), Mario Desbordes, señaló que es muy posible que se aumente de un 1 a un 2% la cotización previsional destinada para financiar seguros sociales.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:27:00 GMT</pubDate></item></news>