<news><item><title>INDH oficia a SML y Fiscalía para que informen sobre muertos en Estado de Emergencia</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) ofició al Servicio Médico Legal (SML) y a la Fiscalía para que informen oficialmente sobre las personas fallecidas en el contexto del Estado de Emergencia.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Mañalich fue criticado por frase sobre movilizaciones sociales</title><description>Este jueves la Comisión de Salud de la Cámara de Diputados aprobó el proyecto de ley que crea el Seguro de Enfermedades Catastróficas de Fonasa.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comisión de Salud de la Cámara aprobó Seguro Catastrófico de Fonasa</title><description>La Comisión de Salud de la Cámara de Diputados aprobó este jueves el proyecto de ley que crea el Seguro de Enfermedades Catastróficas de Fonasa.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro de Salud  Jaime Mañalich asegura que "no hay argumentos" para decir que hay falta de recursos</title><description>El ministro de Salud, Jaime Mañalich, aseveró que "no hay argumentos" para afirmar que faltan recursos en los recintos asistenciales del país, ante el llamado que hicieron a movilización los trabajadores de Salud.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con fuerte foco en la creación de redes de atención se inició el Segundo Congreso Internacional RedSalud</title><description>La actividad que espera reunir a cerca de 700 médicos de todo el país, se realizará hasta este sábado 19 de octubre en el auditorio de la Cámara Chilena de la Construcción, con la presencia de destacados exponentes internacionales y del país.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 19:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministerio de Salud anuncia auditoría en Hospital Carlos Van Buren de Valparaíso</title><description>Con motivo de las denuncias realizadas con respecto a la suspensión de cirugías y otras atenciones de salud en el Hospital Carlos Van Buren, producto de una eventual falta de insumos, el subsecretario de Redes Asistenciales, Arturo Zúñiga, anunció hoy el inicio de una auditoría ministerial en ese establecimiento.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Beneficiarios de Fonasa tendrán descuentos en Farmacias Ahumada  de O'Higgins y RM</title><description>Fonasa informó que a partir de hoy sus beneficiarios podrán gozar de descuentos preferentes en más de 2.700 medicamentos en los locales de Farmacias Ahumada de la Región Metropolitana y O'Higgins.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro  Alfredo Moreno  supervisó construcción del nuevo Hospital del Salvador</title><description>El ministro de Obras Públicas, Alfredo Moreno, supervisó los trabajos de construcción del nuevo Hospital del Salvador e Instituto Nacional de Geriatría, ubicado en la comuna de Providencia.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 15:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>SAG se suma a Grupo Permanente de Expertos sobre Peste Porcina Africana</title><description>La articulación de un trabajo preventivo y coordinado para evitar el ingreso de la Peste Porcina Africana (PPA) al continente fue el objetivo de la reunión que realizó en Ciudad de Panamá el Comité Directivo Regional del Programa para el Control Progresivo de las Enfermedades Transfronterizas de los Animales, donde el SAG estuvo representado por el jefe de la División de Protección Pecuaria, Óscar Videla.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 15:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera destaca rebajas en valor de los medicamentos: “Queremos que lleguen al menor precio, como lo merece la gente”</title><description>Gobierno reitera compromiso con bajar precio de medicamentos y comienza a regir convenio para beneficiarios de Fonasa</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>¿Sabías que en Chile muere una persona por hora a causa de ACV?</title><description>Desde las 9:30 de la mañana, este 29 de octubre personal de salud realizará actividades y chequeos gratuitos a todas las personas que lo deseen y, al mismo tiempo se les explicará por qué la única manera de evitar la muerte es ir al servicio de urgencia ante cualquier síntoma en rostro, brazo o habla.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inician sumario sanitario en nuevo complejo del paso Los Libertadores</title><description>La Seremi de Salud de Valparaíso inició un sumario sanitario en el complejo fronterizo Los Libertadores, afecciones denunciadas por trabajadores, a pocos días de inaugurada la sede.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 11:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>El "Doctor del Pueblo" creó una clínica móvil para atender gratis a sus pacientes</title><description>Luis Astudillo es un chileno que en 2000 viajó a Cuba para poder estudiar medicina. A 19 años de aquello, hoy es conocido como el “doctor del pueblo”, ya que se dedica a realizar atenciones gratis a diversos pacientes en la región Metropolitana.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Movilh : Circular termina con discriminación a personas trans en las Isapres</title><description>Tras denuncia de un joven trans, recursos de protección y peticiones del Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh), la Superintendencia de Salud lanzó una nueva circular que prohíbe a las Isapres incurrir en cualquier tipo de discriminación basada en la identidad de género, terminándose así con una práctica que había existido desde siempre.</description><pubDate>Sun, 13 Oct 2019 13:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jaime Mañalich visita Hospital de la U. de Chile por nuevo y moderno equipamiento</title><description>La Unidad Coronaria, Imagenología, Anestesiología, Oftalmología, Gastroenterología, Otorrinolaringología, Genética, Neurología y Neurocirugía, Medicina Nuclear y UCI Pediátrica, fueron los servicios del Hospital Clínico de la Universidad de Chile renovados gracias a los más de 11 mil millones de pesos que recibió por parte del Estado.</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Isapre Masvida pagará cerca de $6 mil millones de reembolsos y excedentes</title><description>Antiguos afiliados de la extinta Isapre Masvida han sido notificados paulatinamente del pago por reembolso de prestaciones médicas o de devolución de excedentes que alcanza los $6 mil millones de pesos y no fue entregado tras su fin en 2017.</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 10:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Solicitan a hospitales aumentar a 80% la compra valorizada a través de Cenabast</title><description>Las autoridades de salud solicitaron a los servicios de salud y hospitales aumentar el número de medicamentos, insumos y dispositivos médicos que se compran a través de la Central de Abastecimiento (Cenabast), una de las 30 medidas de la Política Nacional de Medicamentos anunciadas por el gobierno.</description><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 23:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Seremi de Salud RM entrega consejos para prevenir el suicidio juvenil</title><description>El barrio universitario de Avenida República fue escenario de una masiva actividad de conmemoración por el Día de la Salud Mental 2019, donde se efectuaron distintas actividades dirigidas a los jóvenes en torno a la salud mental y promoción de vida saludable.</description><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 23:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Un buen cepillado, alimentación saludable y controles periódicos: las claves para cuidar la salud bucal en la tercera edad</title><description>Ante el aumento de la población de la tercera edad en Chile, la Dra. Carolina Pattillo, Director Odontológico Nacional de RedSalud, entrega algunos consejos para prevenir caries y otros problemas dentales.</description><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprueban idea de legislar proyecto que crea 'Seguro de Salud Clase Media'</title><description>La Comisión de Salud aprobó por siete votos la idea de legislar el proyecto que crea "Seguro de Salud Clase Media".</description><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 00:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Luis Dimas fue internado de urgencia tras complicaciones de salud</title><description>El cantante Luis Dimas fue internado ayer lunes en el Hospital de Quilpué, en la Región de Valparaíso, luego de presentar problemas de salud.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 11:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jorge Sharp pide aumento per cápita para la Atención Primaria a ministros de Salud y Hacienda</title><description>El alcalde de Valparaíso, Jorge Sharp, solicitó a los Ministro de Salud y Hacienda incrementar el presupuesto per cápita de salud, esto en el marco de los anuncios hechos por el Presidente Piñera, donde incrementará el gasto en salud para el 2020 en un 5,7%.</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 23:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>#ExigeElAmarillo : Sebastián Piñera  presenta nueva política nacional de medicamentos</title><description>El Presidente Sebastián Piñera presentó este lunes la Política Nacional de Medicamentos, un compendio de 30 medidas que buscan reducir el precio de los remedios, mejorar la disponibilidad de los mismos y asegurar la calidad de los productos farmacéuticos.</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 15:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hasta $181 mil de diferencia hay entre medicamentos originales y bioequivalentes</title><description>Los ministros de Economía, Turismo, Juan Andrés Fontaine, y de Salud, Jaime Mañalich, junto al director del SERNAC, Lucas del Villar y el alcalde de Puente Alto, Germán Codina, dieron a conocer un estudio que detectó grandes diferencias en los precios de los medicamentos originales de marca y bioequivalentes.</description><pubDate>Sat, 05 Oct 2019 14:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tribunal Constitucional determinó que ópticas podrán dar recetas para lentes</title><description>El Tribunal Constitucional (TC) derogó el artículo 126, inciso segundo, del Código Sanitario, que prohibía a las ópticas instalar consultar médicas en su interior y dar recetas para lentes.</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2019 19:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Médicos especialistas de Londres y California se reunirán en Chile para congreso de salud</title><description>El evento se inicia el próximo 18 de octibre y busca analizar los desafíos de la salud en Chile. La actividad contará con expositores provenientes desde el extranjero, como el doctor  Alex Digesu del Hospital St. Mary de Londres o bien el doctor Steven Swift, de la University of California at Irvine.</description><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 14:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expertos alertan que cada bolsita de té contamina la bebida con miles de millones de partículas de microplástico</title><description>Un experimento demostró que pequeños organismos vivos expuestos a este compuesto químico desarrollaban anomalías anatómicas y de comportamiento.</description><pubDate>Fri, 27 Sep 2019 10:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decomisan 400 kilos de carne durante fiscalización en la Región de Valparaíso</title><description>Tras un trabajo de fiscalización a fondas, ramadas y locales de comercialización de carnes, funcionarios de la Seremi de Salud de Valparaíso han logrado la incautación de casi 400 kilos de carne en mal estado o de origen desconocido.</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 17:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jaime Mañalich : “Estamos muy cerca de que 2019 sea el año más exitoso en materia de trasplantes”</title><description>En el marco de su participación en la Parada Militar 2019, el ministro de Salud, Jaime Mañalich, se refirió al procuramiento de órganos ocurrido en Chillán, donde se logró una donación multiorgánica, permitiendo el trasplante de al menos 4 personas. En la oportunidad, destacó que este año el número de trasplantes ha sido superior al 2018.</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 22:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Esteban Velásquez por escándalo en Servicio de Salud: "es inaceptable que el único mérito sea pertenecer a un partido político del actual Gobierno".</title><description>Luego que algunos medios locales dieran a conocer las contrataciones del Servicio de Salud de Antofagasta a militantes y personas ligadas a los partidos políticos del Gobierno, distintas autoridades se han referido al tema. Uno de los cuestionamientos más duros fue el del diputado por la Región de Antofagasta, Esteban Velásquez, quien sostuvo que “es inaceptable que el único mérito sea pertenecer a un partido político,</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 13:52:00 GMT</pubDate></item></news>