<news><item><title>COP25 es un escenario perfecto donde está todo predispuesto para hacer una correcta gestión de residuos</title><description>Afirmó Mauricio Quezada, fundador de Ecoven, quien destacó que tanto la plataforma y los gestores de residuos como el público asistente juegan a favor para una correcta puesta en escena.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Defensora de la Niñez por control preventivo de identidad: "Es un retroceso"</title><description>Patricia Muñoz, Defensora de los Derechos de la Niñez, consideró “un retroceso significativo y lamentable” la aprobación del control preventivo de identidad a adolescentes de 16 años que se produjo hoy en la Sala de la Cámara de Diputados y aseguró que el Estado tiene un deber de protección de éstos que este proyecto incumple.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evasión masiva: Derriban reja de acceso a estación Plaza de Armas</title><description>Un grupo de personas derribó una de las rejas de acceso a la estación Plaza de Armas del Metro en Santiago, en medio del llamado a una nueva evasión masiva.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presunto asesino de Nicole Saavedra está identificado y sería formalizado</title><description>La familia de Nicole Saavedra, una joven lesbiana que fue asesinada en Limache y cuyo cuerpo fue encontrado el 25 de junio de 2016, aseguró que el presunto responsable del crimen estaría identificado, esperando que sea formalizado por la Fiscalía.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 13:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Denuncian ataque y amenazas de muerte a pareja gay en Recoleta</title><description>El Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) denunció que una pareja gay, compuesta por E.G.A.B (30) y R.I.M.B (28), fue golpeada en medio d  insultos homofóbicos por los trabajadores de la botillería “Los Socios Tres”, ubicada en la Población Angela Davis de Recoleta.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jorge Alís propone 7 formas para evadir el Metro de Santiago  en nuevo video</title><description>El humorista trasandino nuevamente se toma de la contingencia para difundir un contenido.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Elefanta que sobrevivió a maltratos será llevada a santuario en Brasil</title><description>Tras 40 años de maltratos en los circos nacionales y siete de vivir en el Parque Safari de Rancagua, la elefanta Ramba es trasladada al Santuario de Elefantes en Mato Grosso, Brasil, donde estará acompañada de al menos dos ejemplares de su misma especie.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 07:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Parlamentarios realizaron recorrido vendados por el Congreso para concientizar sobre la discapacidad</title><description>  La actividad fue impulsada por la Fundación Chilena para la Discapacidad, (FchD) y cuyo objetivo fue “identificar la accesibilidad para aquellas personas que están en discapacidad visual de manera de poder conocer las fortalezas y debilidades que tiene la normativa vigente y el edificio del Congreso”, explicó Matías Poblete, de FchD</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 15:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fundación Iguales  celebra circular que prohíbe a las Isapres discriminar a personas trans</title><description> Através de la Circular 336, la Superintendencia de Salud, impartió “instrucciones respecto de la no discriminación por identidad de género en la afiliación” a las Isapres, para que éstas no puedan discriminar a las personas trans que sean o quieran ser parte de las aseguradoras.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Movilh valora disculpas de municipio de Quillota tras dichos de concejal</title><description>Tras la denuncia del Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh), el municipio de Quillota se disculpó por los dichos de uno de sus concejales, José Rebolar, así como por las risas y burlas de sus colegas que tuvieron lugar en una sesión del pasado 7 de octubre.</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>1.300 personas han ingresado al país por pasos ilegales</title><description>De acuerdo al balance del Gobierno, en el marco del Plan de Fiscalización a Extranjeros, se detectó que han habido cerca de 5.000 infracciones.</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 12:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>6 consejos prácticos para la decoración del hogar</title><description>En gustos no hay nada escrito, pero en decoración hay cientos de libros que ayudan a entender, un poco, este juego que implica combinar los elementos para lograr hacernos sentir cómodos en una habitación. No se podrían enumerar todos los consejos de los entendidos al respecto, pero al menos podemos identificar 5 que ayudarán a simplificar el proceso en el hogar.</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 22:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Unión Civil: el 21% son de parejas del mismo sexo</title><description>Un total de 28.033 de uniones civiles se han contraído en Chile desde la promulgación de la ley, de las cuales el 22% son vínculos del mismo sexo y el 78% heterosexuales, según cifras del Registro Civil que difundió hoy el Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh)</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 15:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado RN pagó deudas con dinero del fisco  que el congreso le pasó para arrendar un auto</title><description>El diputado RN Francisco Eguiguren admitió que cometió irregularidades con dineros que la Cámara de Diputados le otorgó para arrendar un automóvil para sus funciones parlamentarias, pues destinó estos recursos al pago de diversas deudas.</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2019 20:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>AFDD califican de "inmoral" a la UDI por defender a ex coronel Labbé</title><description>La Agrupación de Familiares de Detenidos Desaparecidos (AFDD) calificó de inmoral a la Unión Demócrata Independiente (UDI) por la defensa que hicieron del ex alcalde Crisitán Labbé, recién condenado a tres años de cárcel efectiva por torturas al preso político Henry Cohen, en 1973.</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2019 00:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gobierno lanza escuelas comunitarias de formación ambiental para capacitar a la ciudadanía sobre la Cop25 y los efectos del cambio climático</title><description>La Vocera de Gobierno, Cecilia Pérez, encabezó la actividad realizada en La Florida, a la que también asistieron el Subsecretario del Medio Ambiente, Felipe Riesco; el Director de la División de Organizaciones Sociales, Álvaro Pillado, y el Alcalde de la comuna, Rodolfo Carter.</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2019 15:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>#InmigrantesenChile 81% de los inmigrantes desea quedarse permanentemente en Chile y sólo un 19% no.</title><description>La encuesta arrojó que el 81% de los migrantes admite que desea quedarse permanentemente en Chile y más del 70% cree que la situación económica el país mejorará en los próximos 12 meses</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 16:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Esteban Velásquez por COP 25: "Queremos muchas Gretas en Chile"</title><description>El parlamentario además sostuvo que “si biensu discurso no es nuevo, ha revivido y encarnado lo que nuestros pueblos demandan”.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 12:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Movilh denuncia discriminación de fundación para aplicar test de VIH a mujeres</title><description>El Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) denunció hoy que la sección chilena de AIDS Healthcare Foundation (AHF) “discrimina a las mujeres que desean practicarse el test rápido de VIH e interfiere en la independencia de las organizaciones sociales”</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Radio Bio Bio se defiende de acusaciones del Sindicato tras histórica huelga</title><description>Entre las otras prácticas denunciadas destacan que los periodistas ganan lo mismo por cumplir labores editoriales, mientras que el bono por jornada especial es de $10.000, por debajo de los $100 mil que ofrecen otras radioemisoras. Por ello, se solicita mejorar estas condiciones, además de agregar una semana a las vacaciones legales.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 22:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senador  Guido Girardi : "Mineras aceleran la desglaciación"</title><description>El senador Guido Girardi, presidente de la Comisión de Medio Ambiente y autor de la Ley de Protección de Glaciares, junto al doctor en Química, Francisco Javier Cereceda, afirmaron que “la actividad humana y la minería ya intervienen los glaciares y es imprescindible protegerlos si queremos contar con estas importantes reservas de agua para el futuro”.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 17:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jóvenes en Chile proyectan tener su primer hijo a los 29 años de edad</title><description>El primer sondeo de corresponsabilidad parental realizado por el Instituto Nacional de la Juventud (Injuv) reveló que, en promedio, los jóvenes en Chile quieren convertirse en madres o padres a los 29 años de edad.</description><pubDate>Sat, 28 Sep 2019 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera le pidió a la Virgen de Fátima que "pacifique el corazón de los violentos", tras su "visita" a La Moneda.</title><description>Hasta La Moneda llegó este viernes la escultura de la Virgen de Fáytima, que estará en nuestro país hasta mayo de 2020 en el marco de la "Misión Fátima Chile", donde fue recibida por el Presidente Sebastián Piñera,  quien aprovechó de pedir "que su visita nos ayude a unir a los chilenos".</description><pubDate>Sat, 28 Sep 2019 09:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Madre denunció que su hija lesbiana fue asesinada y violada hace dos años</title><description>La madre de la dj Ana María Villaroel González denunció este viernes que su hija fue asesinada hace dos años tras ser violada en una pieza que arrendaba en Providencia, según informó el Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh).</description><pubDate>Sat, 28 Sep 2019 08:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Assist Card presenta su nuevo beneficio de responsabilidad civil </title><description>Con una cobertura de hasta 50.000 USD,  la organización líder mundial de asistencia integral al viajero, ASSIST CARD,  presenta su nuevo beneficio adicional que ofrece cobertura por daños a terceros, durante un viaje.</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2019 23:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ecoven, la apuesta por la gestión inteligente de residuos y el reciclaje bajo incentivos.</title><description>Mauricio Quezada, socio fundador de Ecoven, manifestó que lo primordial es “llamar la atención de aquellos que aún no creen en el cambio climático, crear conciencia y lograr que todos comencemos a reciclar”.</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2019 23:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cadem  : Un 37% de los chilenos ha sufrido alguna vez en su vida bullying</title><description>Un estudio realizado por “El Chile que viene” de Cadem reveló que el 37% de las personas en Chile ha sufrido de bullying en algún momento de su vida.</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 16:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rodeo : Activistas irrumpieron en la medialuna del Parque Padre Hurtado</title><description>Cerca de 30 activistas de la ONG Animal Libre irrumpieron cerca del mediodía de este viernes en la medialuna del Parque Padre Hurtado para protestar en contra del rodeo.</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 15:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>#TeDeum2019  Víctimas de abuso sexual critican a Celestina Aós: “Vino a callarnos”</title><description>El vocero de la Red de Sobrevivientes de Abuso Eclesiástico, Helmut Kramer criticó duramente la homilía del administrador apostólico de Santiago, Celestino Aós.</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 16:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>30 mil personas dieron vida a la primera jornada de Santiago Celebra Bajo la Misma Estrella</title><description>El martes 17 se reciclaron 521 kilos de residuos, principalmente cartón y vidrio y se usaron más de 6.300 mil vasos reutilizables.</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 13:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cómo el agua con bicarbonato puede neutralizar el efecto de las lacrimógenas</title><description>En estos días de convulsión social que se desencadena en el país, Fuerzas Especiales de Carabineros han utilizado bombas lacrimógenas como arma antidisturbios, con el fin de dispersar las manifestaciones.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aprueban idea de legislar el proyecto de matrimonio igualitario</title><description>La Comisión de Constitución, Legislación y Justicia del Senado aprobó este martes, por tres a votos a favor y ninguno en contra, la idea de legislar el proyecto de matrimonio igualitario, tras escuchar las exposiciones del Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) y del Observatorio Legislativo y Cristiano.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:21:00 GMT</pubDate></item></news>