<news><item><title>Wom se cuadra con manifestantes con hilarante video. ¡Y liberó redes sociales para todos sus usuarios!</title><description>La empresa de telecomunicaciones, WOM, se ha caracterizado por el desarrollo de una publicidad creativa, contingente y sobre todo rupturista. Por eso, ante un país que ha estallado socialmente contra la injusticia y desigualdad, esta red se ha hecho parte con un mensaje que a las autoridades no les gustará.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expertos dan tips para no caer en manos de las fake news en tiempos de crisis</title><description>La crisis social y política que vive el país ha sido caldo de cultivo para la proliferación de ´Fake News ´ o noticias falsas en las distintas plataformas de redes sociales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Usuarios reportan "extraña" caída de Twitter.</title><description>“Es posible que hayas tenido problemas para tuitear, recibir notificaciones o ver DMs”. Esa fue una de las indicaciones entregó la red social a través de su cuenta de soporte, durante la madrugada de este Martes .</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senador Kenneth Pugh valora pronta firma de decreto que establecerá gobernanza transitoria en ciberseguridad.</title><description>La noticia fue anunciada por el asesor presidencial en la materia, Mario Farren, durante su participación en un seminario sobre ciberseguridad en el comercio.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Usuarios de internet móvil consumen 10 GB en promedio al mes</title><description>El informe estadístico elaborado por la Subsecretaría de Telecomunicaciones, para el primer semestre de este año, reveló que a junio de 2019, el consumo de Internet móvil promedio por usuario es de 10 GB, una cifra similar a la que se observa en países de mayor desarrollo económico.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Olga Barbosa es nombrada la primera seremi del Ministerio de Ciencia</title><description>Desde la Escuela El Bosque en Valdivia, el ministro de Ciencia, Tecnología, Conocimiento e Innovación, Andrés Couve, junto al intendente de la región de Los Ríos, César Asenjo, dieron a conocer el nombre de quien asumirá la Seremi de Ciencia en la Macrozona Sur, que integra las regiones de La Araucanía, Los Ríos y Los Lagos.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Quieres limpiar tus redes sociales? Te enseñamos cómo.</title><description>En esta era digital es mejor tener controlado cuánto de ti y con quién o quiénes compartes en las redes.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senador Kenneth Pugh  impulsa ciberseguridad en Alianza del Pacífico</title><description>El parlamentario por la región de Valparaíso participa de una serie de reuniones organizadas por la OEA para avanzar en esta materia a nivel continental.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 13:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guido Girardi  : Los humanos no van a tener empleo y serán reemplazados por máquinas</title><description>El senador PPD Guido Girardi, presidente de la Comisión Desafíos del Futuro del Senado, afirmó que la demanda por las 40 horas laborales “es una deuda social que se debe incorporar”, pero afirmó que el verdadero desafío que se debe abordar es que “los seres humanos no tendrán empleo y serán reemplazados por las máquinas”.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 23:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bancada de Ciberseguridad lanza campaña Tu seguridad digital empieza por ti</title><description>El senador, Kenneth Pugh, y el diputado, Jorge Alessandri, compartieron una serie de consejos para no sufrir algún tipo de ciberdelito en estos días de ofertas en el esperado evento de e-commerce.</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 22:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Robot se ofrece como suplente del diputado Pepe Auth en el Congreso</title><description>Esta tarde, la Comisión de Ciencias y Tecnología de la Cámara de Diputados recibió al robot Maxx, un androide creado por Smart Solution Ingeniería SPA.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 23:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>En lanzamiento del Mes de la Ciberseguridad : Senador Kenneth Pugh invitó a ser ciudadanos digitales responsables</title><description>Un llamado a ser parte de la transformación digital de manera consciente hizo el senador  por la región de Valparaíso, Kenneth Pugh, en la segunda versión del Seminario “Transformación Digital Segura”, con la cual se dio el puntapié inicial al Mes Nacional de la Ciberseguridad en el Salón de Honor del Congreso Nacional con la presencia de destacados exponentes, buscando así situar  a Chile y a Valparaíso en la vanguardia en relación a la ciberseguridad.</description><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 23:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senador Kenneth Pugh instó a seguir avanzando en ciberseguridad, un asunto muy postergado en el país</title><description>En el marco de las actividades del Mes de la Ciberseguridad, el parlamentario adelantó que este mes se firmará un convenio entre diez universidades para dar pronta forma y fondo al Instituto Nacional de Ciberseguridad (INCIBER) en Valparaíso.</description><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 12:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senador Kenneth Pugh en Simposio de Ciberseguridad de la OEA</title><description>En la cita realizada en Santiago, el parlamentario por Valparaíso llamó a hacerse cargo de los retos de transitar rápidamente hacia una sociedad digital y ofreció a la OEA utilizar a su región como plataforma de capacitación de entrenamiento durante el Mes de la Ciberseguridad.</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2019 23:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>¿Quiénes son los gamers chilenos que representan al país en el mundo?</title><description>El ocio tecnológico llega a todas las edades, pero los más jóvenes son los reyes de la diversión digital. Por eso, es que la mayoría de los gamers de los videojuegos son jóvenes o apenas adolescentes.</description><pubDate>Sat, 14 Sep 2019 12:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gobierno presentó al comité asesor en Inteligencia Artificial</title><description>El ministro de Ciencia, Tecnología, Conocimiento e Innovación, Andrés Couve, presentó este miércoles al Comité de Expertos que apoyará el trabajo del gobierno para la elaboración de una Política Nacional de Inteligencia Artificial, comprometida para abril de 2020.</description><pubDate>Wed, 11 Sep 2019 23:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presentan 120 buses ecológicos que se sumarán al transporte público capitalino</title><description>La ministra de Transportes y Telecomunicaciones, Gloria Hutt, junto al director de Transporte Público Metropolitano, Fernando Saka, anunciaron este miércoles la incorporación de 120 buses Ecológicos Euro VI con estándar Red, que beneficiarán a 230 mil usuarios a la semana de las zonas norte y centro sur de Santiago.  </description><pubDate>Wed, 28 Aug 2019 16:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Huawei  : Inauguran el primer Cloud Data Center Regional en Chile</title><description>La ministra de Transportes y Telecomunicaciones, Gloria Hutt, encabezó este miércoles el “Huawei Cloud Chile Summit 2019”, evento en el que se lanzó el primer Cloud Data Center Regional de la empresa tecnológica china. </description><pubDate>Wed, 28 Aug 2019 16:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estados Unidos extendería indulto concedido a Huawei</title><description>El Departamento de Comercio de Estados Unidos podría extender la prórroga que le permite a la compañía china Huawei comprar suministros a empresas estadounidenses. </description><pubDate>Sun, 18 Aug 2019 12:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>El nuevo aliado para garantizar la seguridad de los cajeros automáticos</title><description>Con el pasar del tiempo, los cajeros automáticos se han convertido en una piedra angular dentro de la vida cotidiana de millones de personas. Sin embargo, la delincuencia y los ataques han ido al alza, dejándolos cada vez más vulnerables.</description><pubDate>Thu, 08 Aug 2019 12:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>La solución para aprovechar mejor los espacios: Casas híbridas</title><description>Crece el interés por construir viviendas que sirvan para más de un propósito</description><pubDate>Thu, 08 Aug 2019 05:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Huawei predice 10 mega tendencias para 2025</title><description>Huawei lanzó hoy su informe Global Industry Vision (GIV), continuando con sus predicciones para la tecnología y el desarrollo de la industria hasta 2025. </description><pubDate>Wed, 07 Aug 2019 21:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Los ciudadanos de a pie, los más afectados por los ciberataques</title><description>La ciberseguridad es un problema global. Toda la población con acceso a la tecnología y a Internet es vulnerable y puede ser víctima de un ataque cibernético en cualquier momento.</description><pubDate>Fri, 08 Feb 2019 15:47:00 GMT</pubDate></item></news>