<news><item><title>Parque O’Higgins :  Masiva convocatoria en el 'Acto Cultural Por el Derecho de Vivir en Paz'</title><description>Alrededor de 8 mil personas se reúnen a esta hora en el Parque O’Higgins en el marco de lo que se ha denominado 'Acto Cultural por El Derecho de Vivir en Paz'.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fake News  : La Moneda desmiente que Piñera haya asistido a matrimonio en Cachagua este sábado</title><description>La tarde de este sábado un rumor comenzó a viralizarse por redes sociales: que el presidente Sebastián Piñera había viajado en helicóptero a Cachagua para asistir a un matrimonio.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>La "parada de carros" de Monserrat Álvarez a Karla Rubilar.</title><description>Esta semana de manifestaciones sociales, los canales de TV han ampliado sus matinales. Algunos dos veces al día, pero también han pasado al fin de semana, como "Contigo en la mañana". En el matinal de CHV emitieron un especial por el estado de emergencia y conversaron del día después de la multitudinaria marcha.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Esta hueá es innecesaria": Martín Cárcamo se mandó un chascarro al aire por show de abuelas eufóricas con Piñera.</title><description>Durante la mañana de este viernes, el presidente Sebastián Piñera firmó el Proyecto de Ley para aumentar las pensiones, tal como lo anunció hace algunos días cuando presentó su Agenda Social, tras la crisis que se vive en Chile.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Periodista de TVN, Max Collao, es acusado de "montaje" por saqueos</title><description>El periodista de “Muy buenos días” Max Collao fue confrontado por un sujeto en la calle, quien lo acusó de armar un ‘montaje’ sobre un saqueo ocurrido en un supermercado de la comuna de Maipú.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Pamela Jiles le responde a Evelyn Matthei: viraliza foto de la alcaldesa con Augusto Pinochet</title><description>“Es ‘más vergonzoso’ que los 17 años de asesinatos políticos en los que ella colaboró”, escribió la congresista en su cuenta de Twitter.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julia Vial emplaza a Andrés Longton por actitud de parlamentarios: ¿Cómo son tan miopes?</title><description>El miércoles ocurrió una tensa discusión en la Cámara de Diputados luego de que Pamela Jiles junto a otros diputados encararan al ministro del Interior Andrés Chadwick, informando sobre las cifras de fallecidos y afectados en las manifestaciones con datos del Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH).</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Divulgan antigua foto de diputada Camila Flores en la ‘población’.</title><description>La diputada Camila Flores ha recibido innumerables críticas y también burlas en redes sociales, ya que, como bien sabemos, ha declarado en más de una oportunidad su apoyo al régimen militar: «Yo soy pinochetista y lo digo sin problemas», han sido parte de sus polémicos dichos.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Raquel Argandoña: "Las manifestaciones pacíficas no hacen reaccionar al Gobierno"</title><description>Este lunes Canal 13 transmitió el matinal «Bienvenidos» con una programación especial tras estos días de manifestaciones y toques de queda.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ganador de  "Pasapalabra" es furor en redes por su participación en las protestas sociales</title><description>A través de Instagram se le vio en las manifestaciones de Concepción. Además, algunas personas han compartido fotos con él.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡¡Video loco!! Carabinero patea patrulla luego que esta lo pisara en plena acción</title><description>En el video se ve como el funcionario que maneja el automóvil policial no hace bien el movimiento y pasa por arriba del pie de un compañero.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>El curioso momento en que Intérprete de lengua de señas abandona transmisión en vivo de Chilevisión</title><description>Pero eso no fue todo, ya que luego regresó para sacar la silla que se le había quedado en el lugar. Varios minutos después se integró un nuevo intérprete que ocupó su lugar.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Permaneció ebrio por años aunque no bebía porque su cuerpo producía alcohol</title><description>Varios médicos intentaron identificar las causas del problema sin éxito. Algunos especialistas se negaban a creer que su condición no fuera producto del consumo de alcohol, aunque el paciente había dejado la bebida luego de sufrir una lesión.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hija del cantante Carlos Vives se exhibe casi desnuda en el puente de Brooklyn</title><description>Tras compartir en su cuenta de Instagram unas fotos en las que se le ve posando en tanga y topless en el puente de Brooklyn.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Ovacionado! A través del diálogo, un militar logra inédita organización con los vecinos.</title><description>Un curioso video ha llamado la atención en redes sociales. Se trataría del primer registro en que un militar accede a dialogar con la ciudadanía, sin amedrentar con las armas.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Padre deja sola a su hija de tres años por 10 minutos y no podrás creer lo que hizo, ¡ya es viral en todo el mundo!</title><description>Los niños capaces de perpetrar las más increíbles travesuras en pocos minutos</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>sinvergüenzas : Miley Cyrus y Cody Simpson impactan con foto al borde de la censura</title><description>Miley Cyrus y Cody Simpson siguen dando que hablar por su intenso romance. Hace unos días fue un íntimo video desde la cama y en ropa interior con el que la pareja se llenó de críticas, pero ahora sí que descolocaron a sus detractores.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fotografía a sus hijos caminando por un sendero sin percatarse del peligro letal que los amenazaba</title><description>Una madre australiana fotografió a los pequeños en su propiedad, pero al revisar la imagen descubrió un detalle espeluznante.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Profesora violó a un alumno: ahora están casados y tienen tres hijos</title><description>La docente tenía 23 años y el estudiante 16 cuando arrancó esta "historia de amor", según relataron los protagonistas. El hecho conmocionó a Nueva Zelanda.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>“¡Blasfemia!”: la foto de Salma Hayek en la Última Cena de Cristo que causó escándalo</title><description>La protagonista de “Frida” se animó con un montaje de ella en la pintura “Última Cena” de Cristo de Leonardo Da Vinci.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video: miraban tiburones en un acuario y presenciaron algo aterrador</title><description>Ocurrió en un zoológico de Bélgica. Los visitantes quedaron en shock.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buscó durante años a su hermana y la encontró en el lugar menos pensado</title><description>La sorprendente historia, que parece sacada de una película, tuvo lugar en el estado de Wisconsin.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>¿Departamento con niños?: Disfruta y no sufras.</title><description>Los tiempos han cambiado y con una buena dosis de creatividad puedes disfrutar tu nuevo departamento y el tiempo con tus hijos.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hombre muere por inyectarse silicona en su miembro a pedido de sus cinco novios</title><description>Tank Hafertepen, que practicaba el poliamor, quiso agrandar sus genitales. Ahora, su madre presentó -ante la justicia de los Estados Unidos- una denuncia contra sus parejas por "incitarlo a cometer una negligencia".</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 13:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Así de espectacular luce Daisy Fuentes, quien fuera uno de los grandes amores de Luis Miguel  a sus 52 años</title><description>La presentadora actualmente está casada con el cantante Richard Marx</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>El desconsolado llanto de un niño tras matar por accidente a una hormiga</title><description>Un nuevo video se tomó Internet, esta vez por un bello motivo: la emoción de un niño al matar, sin querer, a una hormiga mientras jugaba con moto de juguete.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 08:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chilenos disparan búsquedas de artículos fitness por Internet</title><description>Entre las búsquedas más frecuentes se encuentran las trotadoras, seguido de las bicicletas de spinning y las bicicletas estáticas.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fallecido militar “revivió” y se burló desde su tumba mientras lo sepultaban</title><description>Quiso "hacer reír a su familia en lugar de llorar en el funeral", en Irlanda</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 13:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Un poemario que habla de animales y humanos maltratados teóricamente</title><description>Matías Ávalos es un poeta argentino radicado en Valparaíso. Este viernes 18 de octubre lanzará “El Fin del Maltrato Teórico”, poemario con el que se convirtió en uno de los ganadores del concurso “Cartografías Poéticas” de la editorial Lumérica Cartonera. Junto a Alonso Fernández, el otro ganador, estará en la ciudad puerto promocionando su obra. Al día siguiente, Ávalos se trasladará a la capital para presentar el libro en Biblioteca de Santiago. En esta entrevista hecha por TheTimes.cl entrega detalles del significado de su nueva obra.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>La madre de un adicto muestra fotos de cómo la droga cambió a su hijo en tan solo 7 meses para alertar a la comunidad</title><description>Cody Bishop, de 26 años, vaga por las calles de Las Vegas, a miles de kilómetros de su ciudad natal, Wentzville.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video: Amaro Gómez-Pablos saca aplausos con su explicación sobre el estallido social en Chile</title><description>En el registro de 1 minuto y 44 segundos, resumió todo lo que ha sucedido desde que se implementó un nuevo sistema económico y remarcó la principal molestia de los ciudadanos: la desigualdad.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Los inhaladores que usan los asmáticos causarían un grave daño al medio ambiente</title><description>El 70 % de esos dispositivos emiten un gas de efecto invernadero.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡La destrozaron! Tuiteros en picada contra Pilar Sordo, quien confunde la equidad con dar limosnas.</title><description>Fuertes criticas está recibiendo en Twitter la opinologa Pilar Sordo , esto es por sus declaraciones que emitió en un programa de la TV en Canal 13.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mentholatum ¿Por qué es viral en redes sociales y se relaciona con Carabineros?</title><description>Hace algunos días y en el fragor de las marchas en Chile, una extraña relación comenzó a darse entre el Mentholatum y los Carabineros.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:50:00 GMT</pubDate></item></news>