<news><item><title>Metro de Santiago Fiscalía Oriente no tiene antecedentes respecto de identidades ni nacionalidades específicas.</title><description>El Ministerio Público y Carabineros trabajan desde hace algunos días para dar con el paradero de los responsables de los incendios que dejaron daños en un total de 118 estaciones del Metro de Santiago.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH presentó querella contra Carabineros por tortura sexual a joven</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) presentó una nueva denuncia por tortura con violencia sexual, luego de que sus abogados tomaran conocimiento de la denuncia de un joven que acusa haber sido torturado por un grupo de carabineros, que lo habrían detenido el sábado en proximidades de La Moneda.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiscalía decretó arresto domiciliario total para un carabinero implicado en el robo a un cajero automático</title><description>Fiscalía decretó arresto domiciliario total para un carabinero implicado en el robo a un cajero automático desde un supermercado Tottus, en la comuna de Puente Alto.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prisión preventiva para ex candidato del FA acusado de provocar incendio en toque de queda</title><description>En prisión preventiva quedó Karin Belmar, ex candidato a diputado del Frente Amplio, luego de ser formalizado por los delitos de incendio y porte de elementos incendiarios en un incidente ocurrido la noche del 21 de octubre en Rancagua, en pleno estado de emergencia y toque de queda.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Arica: Declaran inadmisible recursos de amparo presentado por toque de queda</title><description>La Corte de Apelaciones de Arica declaró inadmisible recurso de amparo presentado en contra del jefe de la defensa regional, general del Ejército, René Bonhomme Soto, que dictó el toque de queda en la ciudad.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presentan 43 amparos constitucionales durante Estado de Emergencia en la capital</title><description>La Corte de Apelaciones de Santiago ha recibido más de 40 recursos de amparo constitucional por diferentes posibles vulneraciones de derechos en la zona de Estado de Excepción Constitucional de Emergencia en la Región Metropolitana.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Corte Marcial rechazó el recurso de amparo  : El militar botó su fusil al suelo y se retiró.</title><description>La Corte Marcial rechazó el recurso de amparo interpuesto en favor de un soldado de Antofagasta que se negó a realizar control en estado de emergencia.

Tras analizar el informe que presentó la Fiscalía Militar, el cual daba las explicaciones de la detención del militar, los magistrados decidieron rechazan el recurso presentado por su defensa.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senadores de oposición presentarán recurso contra ministros y generales</title><description>Hasta la Corte de Apelaciones de Santiago llegarán esta mañana los senadores Yasna Provoste (DC) y Alejandro Navarro (PRO), además del alcalde de Recoleta, Daniel Jadue (PC), los presidentes del Colegio Médico y del Colegio de Periodistas, y diversas víctimas de la represión y violencia por parte de las Fuerzas Armadas durante los últimos días.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carabinero coordinó saqueos con gendarme: Entregó salvoconductos a su banda</title><description>El carabinero y el gendarme detenidos por saqueos concertaron los robos por teléfono, según se conoció durante la formalización de ambos. Eran amigos y se movilizaban en un vehículo con otras personas durante el toque de queda, pues poseían salvoconductos gestionados por el propio policía.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Declaran admisible recurso de amparo por toque de queda en Puerto Montt</title><description>La Corte de Apelaciones de Puerto Montt declaró este jueves admisible el recurso de amparo interpuesto por un grupo de abogados por el toque de queda decretado en la comuna.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Curicó : Militar acusado por homicidio tenía una condena por robo con intimidación</title><description>El fiscal regional del Maule, Jaime Rojas, confirmó que el efectivo militar formalizado por un homicidio en Curicó quedó en prisión preventiva y había sido condenado por un robo con intimidación, cuando era menor de edad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Caso Huracán: Decretan la prisión preventiva de Patricio Marín Lazo</title><description>Este viernes la Corte de Apelaciones de Temuco decidió mantener la medida cautelar de prición preventiva en contra de Patricio Marín Lazo, formalizado por la denominada “Operación Huracán”</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcela Mardones apeló a sentencia por asesinato de Jaime Guzmán</title><description>La defensa de Marcela Mardones presentó un recurso de queja a la Corte Suprema, luego de que la Corte de Apelaciones de Santiago condenara a la ex-frentista a 10 años y un día por el homicidio del senador Jaime Guzmán.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ratifican condena para sacerdote acusado de abuso en Ovalle</title><description>La Corte de Apelaciones de La Serena mantuvo la sentencia al sacerdote Luciano de la Barrera Arancibia, sentenciado a 818 días de cárcel y 10 años de supervisión policial por el abuso sexual contra un menor en un hogar de niños de Ovalle, en 2018.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dictan condena contra ciudadano alemán autor de estafas reiteradas</title><description>En procedimiento abreviado, el Juzgado de Garantía de Pucón condenó a Fischer Heinz Thorsten a la pena de 61 días de presidio, en su calidad de autor consumado de 10 delitos de estafa reiterada, ilícitos perpetrados en Temuco y en la ciudad lacustre, entre los meses de julio y agosto del presente año.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Oposición no descarta acudir al TC por control de identidad desde los 16 años</title><description>Diputados de la oposición manifestaron su rechazo al avance del proyecto que amplia el control preventivo de identidad a los mayores de 16 años, y no descartan acudir ante el Tribunal Constitucional.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidentes de la Corte Suprema y el TC se reunieron tras polémico fallo</title><description>Este miércoles la presidenta del Tribunal Constitucional (TC), María Luisa Brahm, recibió a su par de la Corte Suprema, Haroldo Brito, a poco más de que se generara una pugna entre ambas instituciones.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Defensa de Cristián Labbé apeló a la sentencia de 3 años de presidio</title><description>La defensa del coronel en retiro del Ejército, Cristián Labbé, apeló a la sentencia de 3 años de presidio en su contra, luego de ser condenado por el delito de apremios ilegítimos, "en su carácter de lesa humanidad", así como a "la suspensión de cargo u oficio público durante el tiempo de la condena".</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 11:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Condenan a cinco gendarmes por el delito de tráfico de armas</title><description>El Cuarto Tribunal Oral en lo Penal de Santiago condenó a cinco funcionarios de Gendarmería por el delito de tráfico de armas.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fraude en el Ejército: Ministra Romy Rutherford procesó a cuatro funcionarios</title><description>La ministra en visita, Romy Rutherford, procesó a Fernando Grossi García, Clovis Montero Barra y María Luisa Gatica Barrio, por su responsabilidad en los delitos de fraude al Fisco y falsedad en materia de administración militar, en la arista denominada Tecnodata III por el caso de fraude al interior del Ejército.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Corte Suprema ratifica facultad del SII para acceder a cuentas bancarias de Uber</title><description>La Segunda Sala de la Corte Suprema reafirmó, en un fallo emitido ayer, las facultades del Servicio de Impuestos Internos (SII) para acceder a la información bancaria de la empresa Uber Chile SpA., por lo que la plataforma deberá entregar los antecedentes solicitados por el SII para el correcto ejercicio de sus tareas fiscalizadoras.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buenas Noticias : Tribunal Constitucional  declara admisible requerimiento de Corte de Antofagasta por retiro de ahorros previsionales</title><description>El Tribunal Constitucional declaró admisible el requerimiento de inaplicabilidad presentado por la Corte de Apelaciones de Antofagasta por el retiro de ahorros previsionales.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 15:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rodrigo Ubilla fue citado “bajo apercibimiento” por compra de tierras indígenas</title><description>El subsecretario del Interior, Rodrigo Ubilla, fue citado “bajo apercibimiento” para comparecer el próximo lunes ante el Juzgado de Letras de Pucón.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fundación Participa presentó denuncia por leche en mal estado en Cerro Navia</title><description>El presidente de la Fundación Participa, Daniel Ibáñez, junto al concejal de la comuna, Rodrigo Valladares, emplazaron al ministro de Salud, Jaime Mañalich, para que entregue una respuesta a la ciudadanía por lo ocurrido. </description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Se comprobó el maltrato! Justicia acreditó que Scarleth Cárdenas insultó, gritó y descalificó a periodista.</title><description>El Primer Juzgado de Letras de Santiago falló en contra de Scarleth Cárdenas, quien fue acusada por hostigamiento y acoso laboral por otra mujer.</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>15 años de presidio para autor de disparos que causó muerte a madre de 16 años en Huechuraba</title><description>El Segundo Tribunal de Juicio Oral en lo Penal de Santiago condenó a 15 años de presidio efectivo al autor de los disparos en una balacera que dejó dos muertos en Huechuraba, entre ellos una madre de 16 años.</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alcaldesa de La Pintana pide endurecer medidas tras muerte de bebé por bala loca</title><description>La alcaldesa de La Pintana, Claudia Pizarro, pidió endurecer lar penas a quienes porten armas, luego de que un bebé de 9 meses que vivía en su comuna falleciera como consecuencia del impacto de una bala perdida, mientras dormía el jueves en la madrugada.</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 10:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Hernán Larraín  por pugna entre el TC y la Suprema</title><description>El secretario de Estado hizo un llamado a “dirimir esta contienda de competencias” que aseguró no está resuelta en el orden constitucional.</description><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 13:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Conductor de bus escolar volcado en Curacautín quedó en prisión preventiva</title><description>Este martes en el Juzgado de Garantía de Curacautín fue formalizado el conductor del bus escolar que el pasado viernes se volcó en el kilómetro 40 de la Ruta CH-181, y que dejó 3 fallecidos y 34 personas heridas.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 14:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Corte Suprema no permitirá alegatos en causa disciplinaria contra Dobra Lusic</title><description>En sus descargos ante el Pleno de la Suprema -dijo una fuente del alto tribunal- Lusic desconoció los hechos e indicó que todo se estuvo legalmente tramitado, sin reconocer asumir en los hechos.</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiscalía Sur confirma detención de primer presunto involucrado por daños a estación de Metro</title><description>La Policía de Investigaciones (PDI), en un trabajo conjunto con la Fiscalía Metropolitana Sur, logró detener a un presunto involucrado en los daños que afectaron a la estación San Joaquín del Metro de Santiago, hechos ocurridos el jueves 17 de octubre.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lamberto Cisternas se mostró partidario de una nueva Constitución</title><description>El vocero de la Corte Suprema, Lamberto Cisternas, se mostró a favor de crear una nueva Constitución, luego de casi dos semanas de manifestaciones sociales en el país.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prisión preventiva para acusado de destrozos en estación del Metro</title><description>El Duodécimo Juzgado de Garantía de Santiago decretó la medida cautelar de prisión preventiva de Roberto Adrián Campos Weiss, imputado por el Ministerio Público como autor el delito de daños calificados e infracción a la ley de seguridad del Estado, ilícitos que habría perpetrados el jueves 17 de octubre recién pasado, en la estación San Joaquín del Metro.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH presenta querella contra Carabineros por observador herido con perdigones</title><description>El director del Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH), Sergio Micco, informó que presentó una querella contra Carabineros por agresión a funcionario del INDH, ocurrida ayer en los alrededores del GAM.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiscalía descarta legítima defensa y formalizarán a comerciante de Puente Alto</title><description>La Fiscalía Metropolitana Sur informó este miércoles que mañana se formalizará al comerciante que disparó a un transeúnte, de nacionalidad peruana, en medio de un intento de robo a su local en Puente Alto.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiscalía de Chile investiga 840 denuncias por presuntas violaciones a DD.HH.</title><description>La Fiscalía de Chile informó que entre el viernes 18 y el domingo 27 de octubre pasado se abrieron 840 investigaciones penales, en todo el país, por denuncias de violencia institucional, las que involucran a igual número de víctimas, en el contexto de los desmanes ocurridos en los últimos días.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carabineros detuvo a 71 personas por saqueos ocurridos en Santiago</title><description>La noche de ayer martes, personal de carabineros detuvo a un total de 71 personas acusadas de participar en distintos saqueos registrados en comunas de Santiago durante los últimos días.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Alienígenas de Maipú! Detienen a dos funcionarios municipales que participaron en saqueos.</title><description>Dos funcionarios de la Municipalidad de Maipú fueron detenidos por su participación en los saqueos a locales comerciales de la comuna, el pasado 19 de octubre.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Caso Catrillanca: Piden que ex-ministro Andrés Chadwick sea imputado</title><description>La familia de Camilo Catrillanca, asesinado el 14 de noviembre de 2018 por personal del GOPE de Carabineros, convocó a una nueva marcha a realizarse este lunes en Temuco, a casi un año de la muerte del comunero mapuche.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decretan prisión preventiva contra militar que disparó a obrero en Concepción</title><description>La Corte de Apelaciones de Concepción acogió un recurso presentado por el Ministerio Público y ordenó la medida cautelar de prisión preventiva en contra de un militar que el pasado 22 de octubre disparo en contra de un obrero en la capital del Biobío.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>PacoLeaks :  Interponen recurso contra ministro Gonzalo Blumel y el general Mario Rozas</title><description>La senadora Yasna Provoste (DC) y su par Alejandro Navarro (PRO) ingresaron un recurso de amparo contra el ministro del interior, Gonzalo Blumel, y el general director de Carabineros, Mario Rozas.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tribunal declara admisible querella contra Piñera por violaciones a los DD.HH</title><description>El 7° Juzgado de Garantía de Santiago declaró admisible la querella contra Sebastián Piñera y todos aquellos que resulten responsables por las violaciones a los derechos humanos cometidos tras la declaración de Estado de Emergencia.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Suprema ordena liberación de Joven soldado David Veloso que se negó a participar de Estado de Excepción.</title><description>Durante la jornada de movilizaciones y toque de queda en el país, se conoció el caso de un soldado en Antofagasta que se negó a embarcarse hacia Santiago para participar del Estado de Emergencia decretado por el Presidente Sebastián Piñera.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Arresto domiciliario nocturno para mayor que disparó al interior de Liceo 7</title><description>El Séptimo Juzgado de Garantía de Santiago decretó este jueves la medida de arresto domiciliario nocturno para el mayor de Carabineros, Humberto Tapia, acusado de disparar al interior del Liceo 7 Teresa Prats.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:21:00 GMT</pubDate></item></news>