<news><item><title>Lonquimay: Corte Suprema ordena reparar daño ambiental tras destruccion de bosque nativo</title>
         <description>El empresario Julio García Brocal y la sociedad J.G.B S.A, cortó sin autorización un bosque de araucarias y lengas, ubicado en el sector de Icalma, para construir un camino para trasportar especies forestale
&amp;nbsp;
La Corte Suprema acogió una demanda por daño ambiental presentada en contra de empresario contratista que cortó sin autorización un&amp;nbsp;bosque de araucarias y lengas, ubicado en el sector de Icalma, comuna de Lonquimay, para construir un camino para trasportar especies...</description>
         <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 20:27:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>CONAF promueve manejo sustentable del bosque nativo en Mañihuales</title>
         <description>&amp;nbsp;
El encuentro se realizó en el predio San Javier de Isidro Bastida y contó con la participación de cerca de 30 propietarios forestales, que conocieron en terreno el manejo del bosque.

	

Cerca de 30 pequeños campesinos participaron en una jornada de trabajo sobre manejo sustentable del bosque nativo en el predio San Javier, localidad de Mañihuales, organizada por la Corporación Nacional Forestal (CONAF), del Ministerio de Agricultura.
La actividad forma parte del programa Leña de Calidad...</description>
         <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 16:57:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Beneficiarios de PROFOCAP en Rengo inician pasantía laboral</title>
         <description>&amp;nbsp;
Trabajadores reciben un sueldo por media jornada laboral de 5 horas, los 5 días de la semana por 4 meses. El último mes es de pasantía o práctica laboral.

	

Un empujón anímico a los beneficiarios y beneficiarias del Programa de Formación, Capacitación y Empleo (PROFOCAP) en la comuna de Rengo les dio el Director de CONAF Región de O’Higgins, Jaime Burón Miranda, antes de comenzar su pasantía este primero de Octubre en la empresa Agrocomercial Agropet Ltda.
Durante su visita, la...</description>
         <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 16:56:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Amplio debate en torno al recurso hídrico en Jornadas del CONAPHI 2013</title>
         <description>&amp;nbsp;
Académicos, científicos, políticos y entidades públicas y privadas, se reunieron en una compacta jornada para analizar el presente y futuro del agua en Chile.

	

Bajo el tema “Demanda de Agua: ¿Crisis en Chile? Análisis por sectores”, se realizaron las XVII Jornadas Comité Nacional para el Programa Hidrológico Internacional de Unesco (Conaphi).
La actividad se desarrolló en el salón de sesiones de la Cámara de Diputados del Congreso Nacional en Santiago y trató sobre los desafíos que...</description>
         <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 16:55:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>CONAF lleva Programa de Arborización al poblado más austral del mundo</title>
         <description>&amp;nbsp;
Actividad incluyó la plantación de diez notros en el frontis del establecimiento educacional, faena en que las autoridades contaron con el apoyo de los alumnos de tercero básico y el grupo de grupo de forjadores ambientales del Liceo Donald Mc Intyre Griffiths.

	

En el marco de una visita a Puerto Williams del Secretario Regional Ministerial de Agricultura y los miembros del Gabinete del Agro de Magallanes, se realizó el lanzamiento oficial de la temporada de plantación 2013-2014 del...</description>
         <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 16:55:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>INFOR PRESENTA ESTUDIO QUE FAVORECE EL USO INDUSTRIAL DEL PINO PONDEROSA DE AYSÉN</title>
         <description>eminario internacional convocó a expertos, académicos y representantes públicos y privados quienes analizaron las ventajas de esta especie.
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
Académicos y expertos de Estados Unidos, Argentina y Chile y representantes del sector público y privado se dieron cita en el seminario internacional convocado por el Instituto Forestal (INFOR) para analizar las ventajas y posibilidades del pino ponderosa en de la Región de Aysén para su industrial.
&amp;nbsp;
La actividad fue encabezada por el...</description>
         <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 16:53:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>ANIMACIÓN PROMUEVE EL USO DE LA BICICLETA</title>
         <description>Es cada vez más común que millones de personas al rededor estén eligiendo la bicicleta como su medio de transporte, aún así, hay ciudades en que el uso del automóvil se incrementa cada vez más y así como el caos en el tráfico.
Es por esto que un grupo de estudiantes de Nupa, una productora y escuela pública de São Paulo, decidió hacer esta animación para incentivar el uso de la bici en la ciudad y soñar con un mundo cada vez más sostenible.
&amp;nbsp;vimeo.com/58213238
</description>
         <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 16:43:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>El Legado de Fernando Léniz (QEPD) al Sector Forestal: el Decreto Ley 701</title>
         <description>&amp;nbsp;
Este reconocido ingeniero, economista, empresario y dirigente gremial, falleció el pasado 23 de septiembre.

	

En la historia del sector forestal chileno, el nombre de Fernando Léniz Cerda (QEPD) ocupa un sitial relevante. Para este reconocido ingeniero, economista, empresario y dirigente gremial, fallecido el pasado 23 de septiembre, el mayor hito de su carrera profesional fue la gestación del Decreto Ley 701 sobre Fomento Forestal y, por ende, el crecimiento de la industria forestal...</description>
         <pubDate>Sun, 29 Sep 2013 20:13:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>La importancia del Sector Forestal</title>
         <description>&amp;nbsp;

	
		
			
				
				
					La estabilidad que ha dado al país una acertada política económica y sectorial, que viene aplicándose por casi 35 años, junto a un dinámico y competitivo sector privado, han permitido que:
					&amp;nbsp;
				
					
						El sector forestal se posicione como un pilar fundamental de la economía de Chile, con una participación del&amp;nbsp;3,1% del PIB Nacional.&amp;nbsp;
						&amp;nbsp;
						Esta industria aporte con&amp;nbsp;130.000 empleos directos, con un alto efecto...</description>
         <pubDate>Sun, 29 Sep 2013 20:13:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Porqué Chile necesita reducir urgentemente sus emisiones de gases de efecto invernadero</title>
         <description>
	El 97% de las publicaciones científicas reconoce que la actividad de los seres humanos es la responsable del cambio climático. Nos acercamos a un punto de no retorno y para evitar seguir avanzando todos tienen que disminuir sus emisiones. Proporcionalmente, a Chile le correspondería reducir en 70% las emisiones por personas actuales antes del año 2100. La autora propone tres frentes desde los cuales los chilenos pueden empezar a actuar.

Chile, como el resto del mundo, debería estar...</description>
         <pubDate>Sun, 29 Sep 2013 20:11:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Debate Forestal Maderero</title>
         <description>Se realizará el debate forestal maderero en la localidad de Talca, donde los anfitriones de este gran evento será la Universidad Catolica del Maule, el costo de inscripción es de 12 mil pesos.
</description>
         <pubDate>Fri, 12 Jul 2013 09:00:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Declaración de estudiantes ante cierre de Ingeniería Forestal en la UACh</title>
         <description>
	&amp;nbsp;

	Declaración de estudiantes ante cierre de Ingeniería Forestal en la UACh

	&amp;nbsp;

	
		Estudiantes dan conocer su postura por situación de la carrera de Ingeniería Forestal de la Universidad Austral de Chile


	&amp;nbsp;

	&amp;nbsp;

	Durante dos décadas los estudiantes de Chile hemos demandado que exista una política educacional basada en un plan de desarrollo país, permitiendo que la generación de conocimiento, investigación e innovación se enmarquen dentro de éste, en contraposición al...</description>
         <pubDate>Mon, 18 Jun 2012 14:12:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Caminata Quebrada de Macul</title>
         <description>
	
</description>
         <pubDate>Wed, 16 May 2012 13:33:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Seminario Alternativas de Compensación Ambiental: Los bosques y su rol en la mitigación de los efectos del cambio climatico</title>
         <description>
	

	

	&amp;nbsp;

	

	&amp;nbsp;

	&amp;nbsp;
</description>
         <pubDate>Mon, 07 May 2012 19:01:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Curso Avanzado de Cultivos Forestales con Aplicaciones Energéticas.</title>
         <description>
	&amp;nbsp;Curso Avanzado de Cultivos Forestales con Aplicaciones Energéticas.

	Fecha a realizar: 7 al 11 de mayo 2012.

	El objetivo del curso es suministrar conocimientos científico y técnico sobre el establecimiento, manejo y explotación de cultivos forestales orientados a la producción de energía. Los participantes podrán adquirir
	habilidades para la plantación y silvicultura de plantaciones superintensivas de especies forestales,
	como una herramienta de apoyo para el desarrollo del sector...</description>
         <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 11:49:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Seminario Institucionalidad Ambiental 2012</title>
         <description>
	Seminario Institucionalidad Ambiental 2012

	

	&amp;nbsp;

	Fecha a realizar: 3 de mayo.

	Bajo la consigna “Potenciando el desarrollo sustentable del país”, se realizará la primera semana de mayo en el Hotel Sheraton de Santiago el Seminario Institucionalidad Ambiental 2012, el cual se realizará un profundo análisis de los impactos que tendrá la nueva institucionalidad ambiental y las normativas ambientales en el desarrollo de los sectores Minero y Energético, al tiempo que también dilucidará...</description>
         <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 11:41:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Lanzamiento Catálogo Digital de Semillas Tradicionales de Chile</title>
         <description>
	Lanzamiento Catálogo Digital de Semillas Tradicionales de Chile

	La Fundación Sociedades Sustentables tiene el agrado de invitarles al lanzamiento del Catálogo Digital de Semillas Tradicionales de Chile. El evento se realizara el jueves 19 de abril de 2012 a las 18:00 hrs. en la sede de la Fundación Heinrich Boll, en Avda. Francisco Bilbao 882, Providencia, Santiago.

	Presentara el catalogo María Isabel Manzur de la Fundación Sociedades Sustentables, con comentarios de Julia Franco,...</description>
         <pubDate>Wed, 18 Apr 2012 12:51:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>UFRO Conferencia de ecología del paisaje</title>
         <description>
	&amp;nbsp;

	

	Este evento se realizara del 5 al 12 de noviembre de este año en la ciudad de concepcion. Para mas informacion visite la pagina&amp;nbsp;http://www.iufrole2012.cl/.

	&amp;nbsp;

	Temas

	Además del tema de los&amp;nbsp;“Sustaining humans and forests in changing landscapes”&amp;nbsp;de la conferencia, una amplia gama de temas en relación con el paisaje forestal, se propone:
	- Funciones de los ecosistemas y los servicios en el cambio de paisajes
	- Restauración del paisaje forestal
	- Impactos...</description>
         <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 00:23:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>10º Trawü Forestal “Protegiendo nuestros bosques chilenos”</title>
         <description>
	&amp;nbsp;

	10º Trawü Forestal “Protegiendo nuestros bosques chilenos”

	&amp;nbsp;

	
		Fecha y Hora:&amp;nbsp;Jueves 26 de Abril, desde las 9:15 hrs.
	
		Lugar:&amp;nbsp;Vivero Forestal Confluencia, Fundo Valle del Itata, Región del Bío Bío.
	
		Costo: $9.900
	
		Consultas e Inscripciones:&amp;nbsp;http://www.agromen.cl/index.php?id=Inscripcion&amp;nbsp;- (09) 7878 4100
	
		Sitio Web:&amp;nbsp;http://www.agromen.cl/
	
		&amp;nbsp;


	&amp;nbsp;

	&amp;nbsp;

	&amp;nbsp;

	Debido al aniversario de los 20 años de Agromen, se ha...</description>
         <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 23:37:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>ESTRENO DOCUMENTAL SOBRE EL PANUL: "EL NATIVO RESPIRA"</title>
         <description>
	&amp;nbsp;

	El Nativo Respira es un documental que retrata el empoderamiento de una organización social. La Agrupados en la Red por la Defensa de la Precordillera, los vecinos de La Florida sostienen una lucha que data del año 2005, trascendiendo gobiernos y alcaldes, para impedir la realización de un millonario proyecto inmobiliario que arrasaría el bosque El Panul,&amp;nbsp; último bosque nativo de Santiago. Sin embargo, todo se agrava tras la aprobación del anteproyecto en Junio del 2011, momento...</description>
         <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 22:01:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Invitación Lanzamiento del Manual de Plantaciones en Zonas Aridas</title>
         <description>
	Invitación Lanzamiento del Manuel de Plantaciones en Zonas Aridas

	&amp;nbsp;

	

	&amp;nbsp;

	&amp;nbsp;
</description>
         <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 19:07:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Día Mundial Forestal</title>
         <description>
	&amp;nbsp;

	
		
			
				&amp;nbsp;Día Forestal Mundial
		
		
			
				
					
						
							
								
									El 21 de marzo es el primer día de otoño en el hemisferio sur y el primero de primavera en el hemisferio norte. De este modo, para marcarle carácter simultáneo en todo el mundo, los estados miembros de la Organización de Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentación (FAO) eligieron, en 1971, esta fecha para celebrar el Día Forestal Mundial.
									
									Los bosques nos proveen...</description>
         <pubDate>Wed, 21 Mar 2012 18:44:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Comunicado Corporacion Nacional de Estudiantes de Ciencias Forestales: INCENDIO TORRES DEL PAINE</title>
         <description>
	&amp;nbsp;

	Comunicado Corporación Nacional de Estudiantes de Ciencia Forestales

	&amp;nbsp;

	&amp;nbsp;

	&amp;nbsp;

	Nuestro país posee dos riquezas importantes e invaluables: su pueblo y el patrimonio natural que este guarda. Este último desde hace ya muchos años, viene siendo una víctima más de la excesiva e inmersa explotación del hombre y de la ineficiente gestión administrativa del organismo estatal de nuestro país. El incendio acontecido en el Parque Nacional Torres del Paine es una vez más el...</description>
         <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 23:46:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Corporación Nacional de Estudiantes de Ciencias Forestales asiste al foro "Hacia la Política Energética de Chile: Matriz Eléctrica y Escenarios"</title>
         <description>
	&amp;nbsp;

	La corporación Nacional de Estudiantes de Ciencias Forestales asistió a este foro que se realizo el día jueves 12 de enero en el auditorio de Televisión Nacional de Chile precedido por el Ministro de energía Rodrigo Álvarez donde se discutieron y analizaron las propuestas en materia energética de la Comisión Asesora para el desarrollo eléctrico (CADE) y la Comisión Ciudadana Técnico-Parlamentaria para la política y Matriz Eléctrica (CCTP).

	&amp;nbsp;

	A esta multitudinaria sesión...</description>
         <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 00:05:00 +0200</pubDate>
         </item></news>