<news><item><title>Vladimir Putin aceptó visitar Cuba y Miguel Díaz-Canel confirmó su viaje a Moscú en 2020</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:47:38 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Ni todo el poder del narco pudo evitar que estos ex gobernadores asociados con el crimen organizado fueran extraditados a Estados Unidos </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:46:36 +0000</pubDate><description>Casos de corrupción, lavado de dinero y vínculos con el narcotráfico recaen en los hombros de estos personajes de la política nacional</description></item><item><title>Las acciones argentinas rebotaron 3% en Wall Street tras la fuerte caída del lunes post electoral</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:45:09 +0000</pubDate><description>Los ADR de compañías argentinas se recuperaron desde el piso de precios en dólares más bajo en una década</description></item><item><title>Karime Macías salió libre tras pagar fianza</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:44:47 +0000</pubDate><description>Enfrentará su proceso de extradición en libertad. Es acusada de mal uso del erario y defraudación fiscal</description></item><item><title>Dos goles de Agüero y uno de Otamendi para la victoria del Manchester City ante el Southampton</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:41:28 +0000</pubDate><description>Los argentinos fueron grandes protagonistas en la victoria de los Ciudadanos 3-1 por Copa de la Liga</description></item><item><title>Dos urnas sin abrir, ocho votos de diferencia y un resultado inconcluso: la historia del pueblo que aún no sabe quién será el próximo intendente</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:36:06 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Gracias a un gran gol de tiro libre, Atlético Tucumán le gana a Patronato</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:34:25 +0000</pubDate><description>El conjunto de Ricardo Zielinski suma dos victorias consecutivas. Por su parte, el equipo de Paraná viene de perder dos partidos al hilo y está en la zona baja de los promedios. Transmite Fox Premium</description></item><item><title>Angélica Fuentes: de poderosa empresaria y primera dama del fútbol a sospechosa de la justicia</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:34:05 +0000</pubDate><description>La mujer que controló el negocio del gas natural en el norte de México y dirigió el Grupo Omnilife de Jorge Vergara es investigada por la FGR por “delitos fiscales”</description></item><item><title>Fuerte pelea entre Coco Sily y Rubén Orlando por la defensa del estilista a Juan Darthés</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:34:01 +0000</pubDate><description>El conductor de Pop 101.5 criticó los dichos machistas del famoso estilista este martes en "Loa ángeles de la mañana" y le dio derecho a réplica</description></item><item><title>Otro gran gol de tiro libre, asistencias magistrales y caños de antología: el partido de Lionel Messi ante el Valladolid</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:33:08 +0000</pubDate><description>Barcelona triunfó por 5 a 1 con un doblete de la Pulga, quien tuvo apariciones brillantes</description></item><item><title>Cristianismo, crisis mental y Kim Kardashian: los mejores momentos de Kanye West en el “Airpool Karaoke” de James Corden</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:31:51 +0000</pubDate><description>Después de cancelar en varias ocasiones su encuentro, el rapero finalmente aceptó la reunión con el presentador en la que estuvo acompañado de un coro eclesiástico</description></item><item><title>Murió Patricia Shaw, actriz de “Chiquititas” y “Señorita Maestra”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:31:33 +0000</pubDate><description>La artista falleció este lunes a los 88 años. Sus restos ya descansan en el Panteón de Actores de la Chacarita</description></item><item><title>La sanción que podría recibir Inglaterra por su postura desafiante ante el Haka de los All Blacks en la semifinal del Mundial de rugby</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:27:35 +0000</pubDate><description>Un antecedente registrado hace ocho años indica que el conjunto europeo podría ser castigado por la posición que adoptó ante la tradicional danza de los neozelandeses</description></item><item><title>Con dos goles de Lionel Messi, el Barcelona goleó al Valladolid y se subió a la cima de La Liga</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:20:27 +0000</pubDate><description>El elenco culé festejó por un doblete del argentino, y tantos de Clement Lenglet, Arturo Vidal y Luis Suárez. Kiko Oliva había marcado el empate transitorio en el Camp Nou</description></item><item><title>La carta manuscrita que Lula da Silva le envió al presidente electo de la Argentina, Alberto Fernández</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:18:12 +0000</pubDate><description>El ex mandatario brasileño y líder del PT envió una misiva al candidato del peronismo que este domingo se impuso en los comicios argentinos</description></item><item><title>Estudiantes goleó a Rosario Central en un duelo clave por los promedios</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:15:12 +0000</pubDate><description>El “Pincha” y el “Canalla” deben sumar para engrosar su promedio. Desde las 17, por Fox Sports Premium. El árbitro será Patricio Loustau</description></item><item><title>Héctor Herrera fue titular ante el Alavés pero Simeone lo sacó tras una hora de juego </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:15:06 +0000</pubDate><description>El Alavés le sacó el empate al Atlético de Madrid en los últimos minutos en un partido en el que Héctor Herrera jugó como titular pero salió de cambio a los 60 minutos</description></item><item><title>Teatro ciego: una experiencia inclusiva y sensorial totalmente a oscuras </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:14:43 +0000</pubDate><description>Las obras invitan a un viaje a través de los sentidos, en la que los espectadores participan de una cena mientras se desarrolla la presentación. Está ubicado en el barrio porteño de Palermo</description></item><item><title>En su vuelta al Coloso, Maradona y Gimnasia afrontan un duelo clave por los promedios ante Newell’s </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:10:58 +0000</pubDate><description>El “Lobo” necesita sumar de manera imperiosa ante un rival directo para aspirar a la permanencia. Transmite TNT Sports</description></item><item><title>Raúl Rizzo cree que la diferencia que Alberto Fernández le sacó a Mauricio Macri “empaña” su triunfo: “No tendrá la solidez que uno creía”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:09:28 +0000</pubDate><description>El actor duda sobre la legitimidad de estos votos, tendiendo sus "sospechas" sobre Smartmatic. Y pide esperar el escrutinio definitivo para comprobar si el margen terminará siendo mayor</description></item><item><title>Lacunza prepara los números para la transición: espera el visto bueno de Macri y la llamada de los economistas de Fernández</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:07:51 +0000</pubDate><description>Todavía no hubo llamados por parte de los economistas del Frente de Todos. Esperan que sea en el curso de esta semana. La deuda, lo más urgente a resolver</description></item><item><title>40 fotos de la jura del nuevo Fiscal General de la Ciudad Juan Bautista Mahiques en el Teatro Colón</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:06:59 +0000</pubDate><description>Lo hizo ante 250 invitados del mundo judicial y político en el Salón Dorado, que estuvo colmado</description></item><item><title>En el segundo día de los nuevos controles, la operatoria cambiaria se redujo al mínimo y el dólar libre se hundió 9%</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:04:45 +0000</pubDate><description>El endurecimiento de los controles mantuvo al billete a $63,50 en el Banco Nación. El “blue” cayó a 67 pesos</description></item><item><title>Tras los cambios en el gabinete, el gobierno de Sebastián Piñera llamó a la oposición a una ronda de conversaciones para superar la crisis social </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:04:17 +0000</pubDate><description>“La política tiene que empezar a hablar, no puede solamente quedarse mirando en el ‘shock’ que tuvimos”, señaló la nueva portavoz del Ejecutivo, Karla Rubilar, quien además remarcó la necesidad de “volver a la institucionalidad”</description></item><item><title>La Asamblea Nacional de Venezuela inició el proceso para designar un nuevo Consejo Electoral </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:03:17 +0000</pubDate><description>El Parlamento se declaró en sesión permanente para acordar con la bancada chavista el nombramiento de nuevos rectores del CNE. “Venezuela está lista para una solución" a la crisis, señaló Juan Guaidó</description></item><item><title>El secretario de Cultura Avelluto comenzó a despedirse de su equipo con una carta</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:02:38 +0000</pubDate><description>En el día de hoy, el funcionario de Cambiemos le envió un texto a todo el personal de su cartera. Allí agradeció a los trabajadores por lo logrado y pidió disculpas por los errores cometidos. Además, manifestó: “Estoy convencido que estamos dejando una Secretaría de Cultura en muchos aspectos mejor que la que encontramos”</description></item><item><title>Crisis en Bolivia: la ONU llamó a reducir las tensiones y rechazar los actos de violencia </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:02:29 +0000</pubDate><description>El organismo internacional instó a actores políticos, sectores sociales, y a todos los bolivianos, a evitar nuevos choques que en las últimas horas dejaron al menos 35 heridos</description></item><item><title>Mexicana Softtek optimista de Latinoamérica pese a incertidumbre</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:59:12 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Tensión en Bolivia: violentos choques entre simpatizantes y opositores a Evo Morales en Cochabamba</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:58:30 +0000</pubDate><description>Ocurrieron en el séptimo día de huelga general convocada como protesta al polémico escrutinio que le dio la re-reelección al Presidente en primera vuelta. Al menos 5 heridos y viviendas vandalizadas</description></item><item><title>Mica Viciconte con Cubero, Martín Baclini sin Cinthia Fernández  y Valeria Archimó junto a Guillermo Marín: los famosos en el estreno de la película de Fede Bal</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:55:14 +0000</pubDate><description>El hijo de Carmen Barbieri lanzó “Crimenes Imposibles”, un thriller psicológico dirigido por Hernán Findling que se verá en los cines a partir del 31 de octubre</description></item><item><title>Terminó el programa de Productos Esenciales: qué va a pasar con la lista de alimentos básicos con precios congelados</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:48:02 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Una designación que debe enorgullecer a todos los argentinos</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:35:15 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Una saña inexplicable y 14 puñaladas en la calle: el brutal crimen que quedó grabado en una cámara de seguridad y conmociona a La Plata</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:32:54 +0000</pubDate><description>El asesinato quedó registrado por una cámara de seguridad. Cuando fue detenido, el acusado insultó al fiscal y se negó a declarar. ¿Crimen por odio o venganza?</description></item><item><title>HBO canceló la precuela de “Game of Thrones” protagonizada por Naomi Watts </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:26:37 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Juan Mahiques juró como nuevo fiscal general porteño ante más de 250 invitados del mundo judicial y político</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:24:37 +0000</pubDate><description>En el teatro Colón estuvieron algunos integrantes del equipo de Alberto Fernández, como Eduardo “Wado” De Pedro, Marcela Losardo y Juan Manuel Olmos.</description></item><item><title>David Benioff y D.B. Weiss, creadores de “Game of Thrones”, renunciaron a “Star Wars”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:20:52 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Investigadores crearon un tratamiento que podría revertir la enfermedad celíaca</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:20:30 +0000</pubDate><description>La nueva tecnología podría ser aplicable a otras afecciones y alergias autoinmunes. El análisis de expertas consultadas por Infobae</description></item><item><title>La telemedicina aumenta la detección de enfermedades en poblaciones alejadas </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:17:39 +0000</pubDate><description>La Organización Mundial de la Salud define al telediagnóstico como “la presentación de servicios médicos en aquellos lugares donde la distancia sea un factor crítico, entregados por profesionales mediante equipos de telecomunicaciones”. Cuál es la situación en el país y cuáles son los desafíos de la innovación en salud</description></item><item><title>Una larga noche de excesos: las fotos de Ben Affleck, ebrio y jugando al póker junto a una joven cantante que conoció en una aplicación de citas</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:13:08 +0000</pubDate><description>Pese a su mal estado, el actor terminó el sábado a la madrugada en un casino junto Katie Cherry, su nueva conquista</description></item><item><title>Balearon a Francisco Tenorio, presidente municipal de Valle de Chalco, durante recorrido por la Unidad Habitacional de Geovillas</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:10:20 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Los entretelones de un fallo histórico: la condena a tres años y medio de prisión a Bebote Álvarez por extorsionar a Ariel Holan</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:09:39 +0000</pubDate><description>La jueza María del Carmen Mora dio por probado el hecho, que data de octubre de 2017, cuando el ex jefe de la barra de Independiente le exigió 50.000 dólares al entrenador para viajar al Mundial de Rusia. Los testimonios clave</description></item><item><title>La Cámara de los Comunes británica aprobó la realización de elecciones anticipadas el 12 de diciembre</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:08:52 +0000</pubDate><description>Con 438 votos afirmativos contra 20 negativos, los legisladores apoyaron la iniciativa del primer ministro Boris Johnson. Resta la aprobación de la Cámara de los Lores para la confirmación de los comicios</description></item><item><title>25 años de denuncias contra la corrupción y exabruptos: la vida política de Elisa Carrió </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:07:06 +0000</pubDate><description>La pieza clave de Cambiemos anunció su retiro</description></item><item><title>Un hombre quedó atrapado en una chimenea de 80 metros y murió tras 15 horas de intentos de rescate</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:02:17 +0000</pubDate><description>En medio de la noche, los gritos desesperados de auxilio alertaron a la población. Boca abajo, con el torso desnudo en una noche invernal, no aguantó hasta que los bomberos llegaron a él</description></item><item><title>Boeing -Porsche: la dupla desarrollará auto eléctrico volador</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:55:49 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Conocé al nuevo Mini Cooper SE eléctrico </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:51:45 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Las polémicas declaraciones de Kanye West sobre el aborto </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:51:18 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Elisa Carrió renunció a su banca de diputada nacional</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:50:08 +0000</pubDate><description>La legisladora nacional presentó una nota ante el presidente del cuerpo, Emilio Monzó. Ayer había anunciado que se retiraba de la política</description></item><item><title>Se exhibe Bugatti, la voiture, el auto más caro del mundo: USD 19 millones</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:49:55 +0000</pubDate><description /></item><item><title>La tajante respuesta de Gabriel Heinze cuando le preguntaron por los rumores que lo vinculan con Boca</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:49:49 +0000</pubDate><description>El entrenador de Vélez aparece en la lista de candidatos a dirigir al Xeneize si Gustavo Alfaro no continúa en la ribera. E hizo público su fastidio ante las versiones</description></item><item><title>“Acostúmbrense a verlos juntos”: las contundentes palabras de Sofía Castro sobre una posible reconciliación de sus padres</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:48:59 +0000</pubDate><description>Hace unos días surgieron los rumores de una supuesta reconciliación entre la actriz Angélica Rivera y el productor José Alberto “El Güero” Castro</description></item><item><title>Chile sale a las calles para una nueva gran manifestación frente al Palacio de La Moneda</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:48:01 +0000</pubDate><description>La gente comenzaba a reunirse en Plaza Italia, mientras los carabineros cerraban el perímetro del edificio de la presidencia. Tras 11 días de estallido social, el gobierno de Sebastián Piñera no logra desactivar las protestas</description></item><item><title>10 empresas obtuvieron el 10% de los contratos del actual gobierno: la mayoría por adjudicación directa </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:46:13 +0000</pubDate><description>El portal CompraNet informó cuáles fueron las más beneficiadas, a pesar de que varias de ellas ya habían sido acusadas previamente de acaparar contratos en los sexenios anteriores</description></item><item><title>Emily Ratajkowski y su foto al desnudo y al borde de la censura</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:40:28 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Daniel Arroyo: “En dos años debería resolverse el problema del hambre social en Argentina"</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:38:34 +0000</pubDate><description>El diputado nacional y especialista en desarrollo social opina que para resolver el tema del hambre en el país, la solidaridad y la política deben ir de la mano e incorpora a la escuela como actor fundamental en este proceso</description></item><item><title>Cambio de roles: 70 autores atenderán al público en el Día del Librero </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:36:30 +0000</pubDate><description>Para el próximo sábado, 2 de noviembre, una librería porteña preparó un festejo en el que escritores y editores se colocan del otro lado del mostrador para compartir intereses, lecturas y, por supuesto, recomendar libros</description></item><item><title>Un cerebro gigante en Buenos Aires para concientizar: el Jardín Japonés le dice “No al ACV”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:32:40 +0000</pubDate><description /></item><item><title>NFL México anunció que los boletos para el partido en el Azteca están agotados</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:30:50 +0000</pubDate><description>El lunes 18 de noviembre Kansas City Chiefs y Los Angeles Charges se enfrentarán en el mítico Estadio Azteca</description></item><item><title>Daniel Angelici criticó la designación de los árbitros en el Boca-River: “Congelaron el VAR”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:24:32 +0000</pubDate><description>El presidente del Xeneize no se mostró conforme con la elección de los jueces para la Asistencia Arbitral por Video. Además, se diferenció de Gallardo y D’Onofrio y confirmó que no participará de las próximas elecciones en el club</description></item><item><title> Hallaron dos cuerpos decapitados en la carretera México-Acapulco</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:24:31 +0000</pubDate><description>Los cadáveres fueron descubiertos en el municipio de Xochitepec, en Morelos</description></item><item><title>Gobernadores, intendentes y sindicalistas: quiénes estuvieron junto a Alberto Fernández en la asunción de Juan Manzur</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:24:07 +0000</pubDate><description>El gobernador electo de Tucumán encabezó un acto en el que estuvo acompañado por numerosos dirigentes. Un repaso por los nombres del palco principal</description></item><item><title>Paro indefinido en Bolivia por las denuncias de fraude contra Evo Morales: nuevos enfrentamientos en La Paz</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:23:11 +0000</pubDate><description>Este martes manifestantes opositores mantuvieron los bloqueos de calles y carreteras en diferentes ciudades del país. En la capital se volvieron a registrar incidentes entre los protestantes y seguidores del presidente</description></item><item><title>Las 10 cocinas y baños más impresionantes de Milan Design Week 2019</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:21:49 +0000</pubDate><description>Todos los años se celebra en la "capital de la moda” la feria de diseño más grande del mundo. Cuáles fueron las obras que causaron furor entre los visitantes de esta edición</description></item><item><title>“Henry estaba buceando y se perdió": las trágicas revelaciones sobre la muerte del hijo de la dama de honor de la princesa Diana</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:19:40 +0000</pubDate><description>Alexandra fue la dama de honor de Lady Di entre 1991 y 1997, distinción que ganó porque fueron amigas desde la infancia</description></item><item><title>AirPods Pro: cuáles son sus principales innovaciones</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:18:06 +0000</pubDate><description>La cancelación de ruido basada en el funcionamiento de un algoritmo es una las principales características por las que destacan estos dispositivos</description></item><item><title>“Llegaron los de la DEA”: los audios del Cártel de Sinaloa en alerta tres meses antes de la detención de Ovidio Guzmán</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:18:05 +0000</pubDate><description>Desde julio, la Administración para el Control de Drogas  busca frenar el tráfico de fentanilo de México a EEUU</description></item><item><title>Galería: un recorrido por la feria internacional de muebles más grande el mundo</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:17:54 +0000</pubDate><description>Este año los pabellones de diseño del Salone del Mobile milanés fueron visitados por más de 386.236 personas, provenientes de 181 países distintos, durante 6 días</description></item><item><title>Alberto Fernández ya hace equilibrio para satisfacer a socios y aliados en su próximo gobierno</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:17:11 +0000</pubDate><description>En su viaje a Tucumán se encontró con gobernadores y dirigentes que se sintieron raleados durante los festejos en el búnker del Frente de Todos</description></item><item><title>Halloween y Día de Muertos: fiestas y rituales para celebrarlo</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:15:36 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Mega bloqueo de transportistas: cerraron vialidades y tomaron casetas</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:10:13 +0000</pubDate><description>La Amotac busca presionar a la Secretaría de Comunicaciones y Transportes para que se reúna con ellos y atienda sus demandas</description></item><item><title>Discriminación: viralizaron la foto de un presidente de mesa de la elección y en las redes lo trataron  de ladrón por cómo iba vestido</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:06:34 +0000</pubDate><description>“Si votás en Moreno no lleves cosas de valor”, “Votá y dejame el celu” y “Votá porque te robo”, fueron algunos de los mensajes que los usuarios le agregaron a la imagen en las redes sociales</description></item><item><title>Jair Bolsonaro, sobre el triunfo de Alberto Fernández en la Argentina: “Nos preparamos para lo peor”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:01:08 +0000</pubDate><description>El presidente de Brasil indicó sin embargo que no “piensa romper las relaciones” bilaterales, pero espera que el mandatario electo continúe las políticas económicas de Mauricio Macri</description></item><item><title>Violencia extrema e imágenes obscenas de sindicalistas de ATE: nuevos videos de los destrozos en la sede del INTI </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:58:33 +0000</pubDate><description>En una de las filmaciones se muestra a uno de los agresores empapelando y orinando la puerta de la oficina de Recursos Humanos. El domingo de las elecciones intentaron tomar el predio para exigir la reincorporación de 260 trabajadores despedidos</description></item><item><title>Godoy Cruz se impuso ante Aldosivi y salió del fondo de la tabla de la Superliga</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:58:31 +0000</pubDate><description>Con goles del Morro García (2) y Badaloni, el Tomba superó 3 a 2 al Tiburón. Emanuel Iñiguez y Gonzalo Verón marcaron para los de Mar del Plata</description></item><item><title>Karime Macías: del “sí merezco abundancia” al histórico desfalco a las finanzas de Veracruz</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:57:20 +0000</pubDate><description>La esposa del ex gobernador de Veracruz, Javier Duarte, fue detenida en Londres, Inglaterra, luego de presentarse de manera voluntaria a una audiencia</description></item><item><title>Chivas, el equipo más mexicano, busca talento en EEUU</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:56:17 +0000</pubDate><description>El hecho de que los equipos mexicanos suelen venderle caro a Chivas y el deseo de volver a tener un papel destacado en la liga son las razones por las cuales el próximo director deportivo buscará repatriar a algunos jugadores</description></item><item><title>Un masivo corte de luz afecta a las provincias de Chaco, Misiones y Corrientes</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:52:59 +0000</pubDate><description>Con las altas temperaturas y el mayor consumo de energía la problemática se hace sentir en la región</description></item><item><title>El video que muestra a uno de los sospechosos en la casa del mago asesinado junto a su novia: la fuerte deuda del presunto asesino</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:47:03 +0000</pubDate><description>Una cámara de seguridad reveló la llegada al domicilio de Leonardo Fernández de Alexis Bonnet, acusado de robarle en un ardid que incluyó a un cómplice señalado como el asesino y a un prófugo que todavía busca la Justicia. La casa por dentro</description></item><item><title>60 años de “Astérix”: curiosidades del clásico de la historieta francesa que siempre tiene algo para decir</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:43:42 +0000</pubDate><description>Todo el tiempo encuentra la forma de transformarse y seguir vigente. Pero, ¿cuáles son las claves de su alcance mundial? En esta nota, un repaso por su historia y su actualidad, la aparición de una heroína llamada Adrenalina, la nueva película que se rodará en 2020, el significado detrás de sus nombres y el festejo de los franceses en el metro de París</description></item><item><title>Dictaron la falta de mérito para Cristina Kirchner en la causa por el Gas Licuado</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:38:14 +0000</pubDate><description>La vicepresidenta electa quedó afuera de la acusación por asociación ilícita y defraudación. Se trata del expediente que dio origen a la investigación por los cuadernos de Oscar Centeno</description></item><item><title>Los jóvenes que conmovieron a México: sorprendieron a su compañero que estudia y trabaja con un regalo muy especial</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:36:54 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Rafael Grossi, el argentino que dirigirá la agencia de energía atómica de la ONU: “En energía nuclear existe una total coincidencia entre la oposición y el oficialismo”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:31:40 +0000</pubDate><description>El actual embajador argentino en Austria se mostró confiado en que el presidente electo, Alberto Fernández, continué con las negociaciones iniciadas por los gobiernos de Mauricio Macri y Cristina Kirchner para lograr más avances en el sector</description></item><item><title>Jorge Salinas y Erika Buenfil regresaron a Televisa tras haber terminado su exclusividad</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:29:50 +0000</pubDate><description>Ambos forman parte de la nueva telenovela de Lucero Suárez, llamada “Te doy la vida</description></item><item><title>Confirmaron el procesamiento de CFK por cohecho en el caso de la cartelización de la obra pública</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:27:20 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Venezuela, a punto de perder dos barcos que aparecen “para desguace” y están siendo enviados a Turquía para burlar las sanciones de EEUU</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:22:22 +0000</pubDate><description>Un funcionario de la empresa petrolera en el Centro Refinador Paraguaná (CRP) teme que con estos dos barcos suceda lo que ha pasado con otros que ha perdido el país, tal y como recientemente sucedió con el Parnaso, que el Tribunal Marítimo de Lisboa puso en venta por falta de pago del gobierno venezolano</description></item><item><title>Carlos Mesa: “Se puede anular la primera vuelta o hacerse el balotaje, pero siempre que Evo Morales no prolongue su mandato más allá del 22 de enero” </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:20:54 +0000</pubDate><description>El candidato de la opositora alianza Comunidad Ciudadana, que salió segundo en los discutidos comicios del 20 de octubre, se refirió a la auditoría del proceso electoral que realizaría la OEA y le exigió al gobierno que sus conclusiones sean vinculantes</description></item><item><title>A pesar de haber invertido $800 millones, Rodríguez Larreta volvió a perder la elección en la Villa 31 </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:15:14 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Tragedia en el mundo del fisicoculturismo: murió el campeón estadounidense Daniel Alexander </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:13:51 +0000</pubDate><description>El norteamericano falleció a los 30 años de edad mientras se preparaba para disputar una nueva competencia en noviembre</description></item><item><title>Las imágenes de los terribles incendios en Baja California desde el espacio</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:09:58 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Donald Trump anunció que el sucesor de Abu Bakr al Baghdadi en el ISIS también fue “eliminado”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:09:44 +0000</pubDate><description>El mandatario estadounidense consideró que el hombre “muy probablemente hubiera tomado el primer puesto" al mando del grupo terrorista y “ahora está muerto”, aunque no aportó detalles sobre su identidad. Se cree que podría tratarse del vocero del grupo, Abu Hassan al Muhajir</description></item><item><title>Descubren que todos los seres humanos vivos descienden de una mujer que vivió en la actual Botsuana hace 200.000 años</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:05:52 +0000</pubDate><description>La Eva mitocondrial, madre ancestral común de la cual desciende toda la población humana actual, probablemente vivía en la orilla de un enorme lago ahora convertido en una planicie de sal</description></item><item><title>San Luis vs América: cómo y dónde ver la jornada 16 del Apertura 2019</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:03:07 +0000</pubDate><description>En esta jornada se definirá el primer clasificado. Cruz Azul podría quedar eliminado y las Águilas del América estarían a un paso de sellar su pase definitivo a la liguilla</description></item><item><title>Evacuaron la sede central del Banco Nación por un incendio</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:02:53 +0000</pubDate><description>Los bomberos trabajan en el lugar. Por el momento no se registraron heridos</description></item><item><title>Zidane habló sobre la inesperada ausencia de Gareth Bale en la práctica del Real Madrid y su posible salida a fin de año</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:01:02 +0000</pubDate><description>El galés viajó a Londres sin avisarle al entrenador, en varias oportunidades se lo vio jugando al golf a pesar de acusar una lesión y no fue convocado para el partido del próximo miércoles por La Liga</description></item><item><title>Por qué un 1 kilo de helado cuesta el doble que uno de carne</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:58:57 +0000</pubDate><description>Así lo refleja un informe elaborado por el Rosgan, el mercado ganadero televisado más importante del país, los especialistas responsabilizan a la inflación, dado que aseguran que debido a este fenómeno económico los precios aumentan y pierden su referencia</description></item><item><title>El llanto de Nai Awada, angustiada por las agresiones que recibe desde que apoya a Mauricio Macri</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:51:07 +0000</pubDate><description>La actriz no pudo aguantar y rompió en lágrimas: “No aguanté más, es un quilombo lo que vivo”</description></item><item><title>Los millonarios viajes del magistrado José Luis Vargas: todo a cuenta del erario</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:49:47 +0000</pubDate><description>En sólo tres años, el juez electoral ha realizado 58 viajes que han costado 3.7 millones de pesos</description></item><item><title>Graciela Camaño: “No creo que Lavagna se integre al gobierno de Alberto Fernández”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:47:53 +0000</pubDate><description>La diputada aseguró que Consenso Federal conformará un bloque propio y ratificó que “no se vinculará con el kirchnerismo”. Además, consideró que las elecciones en Chile fueron un “cisne negro” que impactó en la política local</description></item><item><title>Confirmaron el procesamiento de Cristina Kirchner por la cartelización de la obra pública y fue desvinculada de otras dos causas</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:44:45 +0000</pubDate><description>La Cámara Federal firmó tres fallos en donde se revisaron expedientes anexados al caso de los cuadernos, que incluyen a la vicepresidenta electa. Los detalles</description></item><item><title>Alberto Fernández agradeció los curiosos 10 mil pesos con la cara de Dylan que le regaló Mariano Iúdica</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:44:42 +0000</pubDate><description>A través de Sergio Massa, el conductor de "Polémica en el bar" le hizo llegar al presidente electo dos billetes originales</description></item><item><title>Ex alcalde de Tequisquiapan se casó con la viuda de su hijo</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:53:37 +0000</pubDate><description>Los rumores sobre la relación sentimental entre Raúl Orihuela González y Valeria Hassen Morales comenzaron ocho meses después de la muerte de Michel Orihuela</description></item><item><title>Las perlitas del homenaje que hizo llorar a Diego Maradona: trono, ovación y emotivo discurso</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:52:21 +0000</pubDate><description>El Coloso Marcelo Bielsa se vistió de gala para recibir a Diego. Telón gigante, ilustración junto a sus hijas, placas y una cinta especial, fueron algunos de los regalos que se llevó el Diez en una jornada que no olvidará</description></item><item><title>Exclusivo: Griselda Siciliani revela los motivos reales por los que renunció al “Bailando 2019″</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:52:17 +0000</pubDate><description>Aunque tiene previsto un proyecto en España, tal como se indicó al aire de “ShowMatch” anoche, la actriz revelo cual fue su “límite” para no continuar en el certamen</description></item><item><title>En México se registraran nuevos casos de espionaje a través de WhatsApp y Pegasus</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:51:54 +0000</pubDate><description>El software supuestamente fue utilizado para registrar la actividad de periodistas y activistas en México</description></item><item><title>Meghan Markle: una encuesta reveló qué tan popular es la duquesa de Sussex</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:22:09 +0000</pubDate><description>La revista Tatler celebra su 310 aniversario y dedica gran parte del número a la duquesa de Sussex</description></item><item><title>Estas son las ayudas que pueden conseguir los afectados por incendios en California </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:18:39 +0000</pubDate><description>Organizaciones públicas y privadas han puesto manos a la obra ante la devastación y ofrecen hospedaje, alimentación, donaciones y ayudar a las personas a saber si sus familiares y amigos están a salvo</description></item><item><title>El Gobierno oficializa el lanzamiento del DNI digital</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:18:23 +0000</pubDate><description /></item><item><title>“La vida sigue igual”: la canción de Albertito dedicada a las elecciones del domingo en “Polémica en el bar”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:16:57 +0000</pubDate><description>El personaje interpretado por Álvaro Navia le puso su humor característico al tema de los comicios que consagraron presidente a Alberto Fernández</description></item><item><title>Llegó a México el presidente de Panamá, Laurentino Cortizo</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:16:49 +0000</pubDate><description>La visita de trabajo sólo incluye un día de actividades en las que abordarán temas relacionados con el combate al narcotráfico y la migración, entre otros temas de la agenda bilateral.</description></item><item><title>Ricky Martin anunció el nacimiento de su cuarto hijo </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:13:32 +0000</pubDate><description>El boricua y su esposo, quienes se casaron en 2017, anunciaron el nacimiento de su pequeño en sus respectivas cuentas de Instagram</description></item><item><title>Después de avanzar a la final de la Copa Libertadores, River no logra quebrar Colón por la Superliga</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:10:43 +0000</pubDate><description>El equipo de Marcelo Gallardo dejó en el camino a Boca y ahora busca acercarse a su clásico rival en la cima del torneo local. Transmite TNT Sports</description></item><item><title>Cofepris recomendó suspender consumo de ranitidina por sustancia cancerígena </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:09:58 +0000</pubDate><description>El producto, que reduce la producción de ácido en el estómago, puede incrementar el riesgo de desarrollar cáncer si se utiliza en concentraciones por encima del límite considerado seguro</description></item><item><title>El exabrupto de Jimena Barón desde la platea del Camp Nou al gritar los goles de Lionel Messi</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:58:52 +0000</pubDate><description>La cantante y actriz vibró con los goles del argentino, en la victoria del Barcelona ante el Real Valladolid</description></item><item><title>Canelo Álvarez y su afrenta ante Sergey Kovalev: “Se tiene que arriesgar para hacer historia”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:55:48 +0000</pubDate><description>El boxeador mexicano Saúl “Canelo” Álvarez se enfrentará al ruso Sergey Kovalev el próximo sábado 2 de noviembre en Las Vegas</description></item><item><title>Las cosas en su lugar</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:55:02 +0000</pubDate><description /></item><item><title>El gol olímpico de Matías García en el festival del Gimnasia de Maradona ante Newell’s </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:50:07 +0000</pubDate><description>El mediocampista firmó el 4-0 en el estadio Marcelo Bielsa con un centro-remate venenoso que también le rindió homenaje a la pegada del legendario Diez</description></item><item><title>Viste de blanco y practica la santería: el misterioso padrino de “El Lunares” </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:46:53 +0000</pubDate><description>A este hombre también se le relaciona con la entrega de sobornos a elementos de la policía capitalina que protegen a los integrantes de “La Unión “</description></item><item><title>Al menos 37 funcionarios han sido asesinados en lo que va del gobierno de AMLO</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:46:38 +0000</pubDate><description>De ellos cinco eran alcaldes en funciones; dos de Morena, dos del PRD , uno del PRI, y 11 exalcaldes</description></item><item><title>Perro que participó en la operación contra Abu Bakr al Baghdadi podría visitar la Casa Blanca</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:44:29 +0000</pubDate><description>El can trabajó con el equipo de fuerzas especiales para abatir al líder del ISIS, quien era considerado el “terrorista número uno del mundo"</description></item><item><title>Ninel Conde fue exhibida por su cirujano plástico en video: habría pagado USD 6.000 por verse perfecta</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:41:03 +0000</pubDate><description>La grabación reveló lo que antes era un secreto para “El Bombón Asesino”</description></item><item><title>El Frente de Todos denunció que hubo adulteración de padrones electorales en la provincia de Buenos Aires</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:38:57 +0000</pubDate><description>Aseguran que muchos ciudadanos no pudieron votar debido a que figuraban con un DNI posterior al que tenían</description></item><item><title>Las perlitas del homenaje de Newell’s que hizo llorar a Diego Maradona: trono, ovación y emotivo discurso</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:38:22 +0000</pubDate><description>El Coloso Marcelo Bielsa se vistió de gala para recibir a Diego. Telón gigante, ilustración junto a sus hijas, placas y una cinta especial, fueron algunos de los regalos que se llevó el Diez en una jornada que no olvidará</description></item><item><title>Le pidió una selfie y luego le disparó, así fue el ataque al alcalde de Valle de Chalco</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:33:25 +0000</pubDate><description>El fiscal del estado de Mexico informó que el agresor inclusó le pidió un aventón en la camioneta que trasladaba al edil antes de la agresión</description></item><item><title>Godoy Cruz se impuso ante Aldosivi, pero no pudo salir del fondo de la tabla de la Superliga</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:33:18 +0000</pubDate><description>Con goles del Morro García (2) y Badaloni, el Tomba superó 3 a 2 al Tiburón. Emanuel Iñiguez y Gonzalo Verón marcaron para los de Mar del Plata</description></item><item><title>Cómo es la prisión kurda en el norte de Siria donde están encerrados miles de terroristas del Estado Islámico</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:24:36 +0000</pubDate><description>La cárcel, ubicada en la provincia de Hasaké, fronteriza con Turquía, alberga a cerca de cinco mil yihadistas que fueron detenidos tras la caída de ISIS. “No tienen ninguna comunicación con el exterior. Solo ven el sol si son enviados al hospital”, explicó el director del centro penitenciario</description></item><item><title>Gimnasia y Maradona sorprendieron a Newell´s con una imponente goleada en Rosario</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:23:55 +0000</pubDate><description>Con tantos de Leandro Contín, Maximiliano Caire, Horacio Tijanovich y Matías García el Lobo gana 4 a 0 en el Coloso Marcelo Bielsa. El triunfo es clave para el Tripero, ya que su promedio es preocupante en sus aspiraciones a mantener la categoría</description></item><item><title>El mercado cambiario se calmó luego de los anuncios, pero igual sigue la remarcación de precios en los comercios</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:22:55 +0000</pubDate><description>Con el fin de mes aparecieron algunos vendedores de dólares y la cotización marginal cayó fuerte</description></item><item><title>Detuvieron al último prófugo por el crimen del mago y su novia: “Perdí, yo tuve que ver con el robo”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:20:45 +0000</pubDate><description>Juan Roberto Alegre fue encontrado esta tarde cuando intentaba escapar en Villa Luján, Avellaneda</description></item><item><title>La jugada viral del seleccionado Sub 17 de Tayikistán, rival de la Argentina en el Mundial</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:18:42 +0000</pubDate><description>El cuadro asiático venció 1 a 0 a Camerún en el debut del Grupo E. En la próxima jornada se medirá ante España y luego se enfrentará con el combinado dirigido Pablo Aimar</description></item><item><title>Record histórico: en los primeros 9 meses del año, Argentina exportó carne vacuna por USD 2.000 millones</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:16:28 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Atlético Tucumán logró su tercer triunfo al hilo: le ganó 2-0 a Patronato</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:14:25 +0000</pubDate><description>Luciano Fabián Monzón, con un zurdazo implacable, y Leandro Díaz sobre el final, firmaron los goles para el dueño de casa. En el complemento la visita apretó y estuvo cerca de la igualdad</description></item><item><title>El Cártel Jalisco presentó a un nuevo y temido brazo armado en Michoacán: los Cazatemplarios</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:02:11 +0000</pubDate><description>El grupo criminal se presentó en redes sociales con trajes estilo militar y armas largas a través de una fotografía</description></item><item><title>Un alumno le apuntó con un arma a un docente mientras daba clases </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:56:38 +0000</pubDate><description>Sucedió en el colegio Emaús de El Palomar. La autoridades del establecimiento educativo informaron que el revolver es una réplica. Cuatro estudiantes fueron sancionados y no serán matriculados en la institución el año próximo</description></item><item><title>Chile salió a las calles para una gran manifestación frente al Palacio de La Moneda</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:56:29 +0000</pubDate><description>La gente comenzaba a reunirse en Plaza Italia, mientras los carabineros cerraban el perímetro del edificio de la presidencia. Tras 11 días de estallido social, el gobierno de Sebastián Piñera no logra desactivar las protestas</description></item><item><title>La Academia 2019: así es vivir dentro de la casa del reality musical más famoso de México</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:51:10 +0000</pubDate><description>“Azteca Uno” invitó a un reportero de “Infobae México” y a otros 13 periodistas a convertirse en académicos durante tres días</description></item><item><title>El fallo de Donald Trump al darle dulces por Halloween a un “Minion” en la Casa Blanca</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:49:41 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Cuáles fueron las 10 obras teatrales más vistas de la semana</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:41:51 +0000</pubDate><description>Ante el final de la primera temporada de “Una semana nada más”, la lista de espectáculos sufrió modificaciones. ¿Cuál se llevó la mayor recaudación?</description></item><item><title>Mirta Tundis contó cómo fue su tenso cruce con Cristina Kirchner en la noche de los festejos del Frente de Todos</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:41:19 +0000</pubDate><description>La diputada nacional del Frente Renovador se refirió a las diferencias que tiene con la vicepresidenta electa</description></item><item><title>El testamento de José José menciona a una sola heredera</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:25:21 +0000</pubDate><description>Dentro del testamento que se encontró sólo está el nombre de una persona, quien tendrá el poder sobre todo lo que era del fallecido cantante</description></item><item><title>El inesperado codazo del árbitro Patricio Loustau a un jugador de Estudiantes que se hizo viral</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:22:30 +0000</pubDate><description>El árbitro buscó separar una pelea entre Jonathan Schunke y Matías Caruzzo en el duelo entre el Pincha y Rosario Central... Y el zaguero del conjunto local sufrió la vehemencia del juez</description></item><item><title>WhatsApp reveló que el software espía Pegasus operó en México durante 2019</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:21:21 +0000</pubDate><description>El software supuestamente fue utilizado para registrar la actividad de periodistas y activistas en México</description></item><item><title>Alberto Fernández agradeció el saludo del primer ministro británico y le envió un mensaje por Malvinas</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:18:11 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Manifestantes chavistas agredieron a María Corina Machado y a un equipo periodístico en Venezuela</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:06:45 +0000</pubDate><description>Los manifestantes adeptos al régimen de Nicolás Maduro se concentraron a la salida de un acto político encabezado por la líder de Vente Venezuela (VV). También robaron equipos del canal VPI TV</description></item><item><title>Washington Nationals vs Houston Astros: Juego 6 Serie Mundial MLB 2019 en vivo</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:01:27 +0000</pubDate><description>El equipo de Houston Astros intentará hacer valer su condición de local en Minute Maid Park frente a los Washington Nationals en el sexto juego del Clásico de Otoño de las Grandes Ligas</description></item><item><title>Increíble golpe con giro y sin mirar a su rival: el fantástico punto de tenis de mesa que sorprende al mundo</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:03:30 +0000</pubDate><description>La puertorriqueña Adriana Díaz hizo una increíble devolución en su partido ante la brasileña Bruna Takahashi en su partido del Preolímpico Latinoamericano</description></item><item><title>Conmoción en Zárate: murió un nene de 11 años después de una pelea en el colegio</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:02:08 +0000</pubDate><description /></item><item><title>“Yo ayudé a matar al Papa”: la confesión de un sicario de la mafia de Nueva York sobre la muerte de Juan Pablo I</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:49:28 +0000</pubDate><description>Albino Luciani fue Sumo Pontífice apenas 40 días. El té fatal y la participación del mafioso "arrepentido"</description></item><item><title>Luisa Valenzuela: “Somos víctimas de una guerra que no se entabla con armas sino con noticias engañosas”  </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:46:22 +0000</pubDate><description>En este diálogo, la autora argentina, reciente ganadora del Premio Carlos Fuentes, se refirió a su trayectoria, a las fake news en el mundo actual y a las políticas culturales necesarias para la Argentina, entre otros temas</description></item><item><title>Racing quiere estirar su buena racha ante un urgido Banfield: hora, TV y formaciones </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:45:41 +0000</pubDate><description>La “Academia” intentará cosechar una victoria que le permita seguir en la pelea ante un “Taladro” que debe sumar para no descender. Desde las 21.10, por Fox Sports Premium</description></item><item><title>El Gobierno de la Ciudad deberá indemnizar a una autoridad de mesa que se lesionó en las PASO del 2015</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:42:54 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Las billeteras de pago electrónico también deberán retener IVA y Ganancias como las tarjetas de crédito tradicionales</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:42:13 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Los principales rituales para  Día de Muertos</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:34:21 +0000</pubDate><description>Estas derivaciones se cimentaron en forma de rituales mexicanos que, año con año, atraen a miles de personas al país</description></item><item><title>Las FARC le pidieron ayuda a Diosdado Cabello para liberar al “comandante Lucas”, detenido por robar fusiles en Apure</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:33:58 +0000</pubDate><description>El guerrillero y otros 15 compañeros suyos fueron arrestados y enviados al anexo militar del Centro Penitenciario de Occidente, conocido como la cárcel de Santa Ana, en el estado Táchira</description></item><item><title>Misterio y angustia en Japón: transmitió en vivo su caída desde el Monte Fuji y desapareció</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:32:27 +0000</pubDate><description>Los espectadores alertaron a las autoridades al ver en directo el accidente y los rescatistas investigan si un cuerpo encontrado es el del protagonista de la filmación</description></item><item><title>Acusaron a Anel, la ex esposa de José José, de cobrar USD 5.000 por entrevista </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:28:49 +0000</pubDate><description>Reporteras de espectáculos acusan a Anel Noroña de vender entrevistas sobre su vida; ella asegura que fue la “única forma de deshacerse de las llamadas de los reporteros”</description></item><item><title>“Era un arma de juguete”, dijeron voceros del colegio sobre el alumno que apuntó a un docente en plena clase </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:26:52 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Una nota y después el terror: el paso a paso de cómo extorsiona el Cártel de Santa Rosa de Lima a empresarios </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:22:50 +0000</pubDate><description>De acuerdo con las autoridades,  la situación compleja en materia de seguridad es una consecuencia de la intervención del gobierno federal para terminar con el huachicoleo</description></item><item><title>San Lorenzo, que viene de perder el clásico, intentará volver a sumar contra un Defensa y Justicia que está en el fondo de la Superliga: hora, TV y formaciones</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:21:55 +0000</pubDate><description>El equipo de Juan Antonio Pizzi perdió contra Huracán y suma dos derrotas consecutivas, igual que el conjunto de Florencio Varela. Transmite Fox Sports Premium</description></item><item><title>El fondo soberano de Arabia Saudita invertirá 10.000 millones de dólares en Brasil </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:17:32 +0000</pubDate><description>Según un portavoz de la presidencia de Jair Bolsonaro, la intención es que los recursos sean destinados principalmente a obras de infraestructura</description></item><item><title>Tras la salida de Beccacece, Independiente busca resurgir en su visita a Unión: hora, TV y formaciones </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:11:28 +0000</pubDate><description>El “Rojo”, luego de ser eliminado de la Copa Argentina, intenta levantar en Santa Fe. Desde las 19.10, por TNT Sports</description></item><item><title>El mensaje a Gustavo Alfaro por los dichos que causaron revuelo en Boca y los motivos que lo hacen replantearse el futuro cada fin de año: 13 frases de Marcelo Gallardo</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:09:10 +0000</pubDate><description>El Muñeco mostró su lado más auténtico en una entrevista brindada tras el triunfo como local ante Colón, que lo depositó en la cima de la Superliga</description></item><item><title>La respuesta de Jair Bolsonaro tras ser vinculado con uno de los asesinos de Marielle Franco: “Todo el tiempo hacen un infierno mi vida”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:49:29 +0000</pubDate><description>En medio de la madrugada, desde Arabia Saudita, el presidente brasileño se refirió al testimonio filtrado del portero del condominio donde vivía, que aseguró que uno de los sospechosos del crimen llegó al lugar al mismo día y dijo tener la autorización del entonces diputado</description></item><item><title>Qué quiere Jeff Bezos y qué significa eso para todos los demás</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:36:56 +0000</pubDate><description>The Atlantic hizo una investigación detallada de las ramas más importantes de los negocios que desarrolla el hombre más rico del mundo: mazon.com, The Washington Post, un servicio de cloud-computing en el que confía hasta la CIA, Amazon Studios, el servicio de streaming Prime y la empresa espacial Blue Origin</description></item><item><title>Argentinos recibirá a Talleres y buscará quedar como el único líder de la Superliga: hora, TV y formaciones</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:34:09 +0000</pubDate><description>El conjunto de Diego Dabove comparte la punta del torneo con Boca y River. Por su parte, el equipo de Córdoba arrastra una racha negativa en sus últimas tres presentaciones. Transmite TNT y TNT Sports</description></item><item><title>Jair Bolsonaro prepara un nuevo viaje a los Estados Unidos y busca consolidarse como líder regional</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:24:30 +0000</pubDate><description>El presidente brasileño quiere distinguirse frente a la Casa Blanca e intentará un encuentro con Donald Trump en la Casa Blanca</description></item><item><title>El repudiable gesto de Gareth Bale con un niño que quería su autógrafo </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:21:44 +0000</pubDate><description>El pequeño corrió por el aeropuerto para alcanzar al delantero galés que lo ignoró por completo</description></item><item><title>Perdió su trabajo y quedó en la calle, un amor virtual lo llevó a España y hoy es dueño de una exitosa empresa en Madrid</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:20:09 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Entrevista exclusiva con Linda Hamilton, la icónica heroína de “Terminator”: “Fue pesado interpretar a Sarah Connor”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:19:48 +0000</pubDate><description>La popular actriz vuelve a la exitosa franquicia 28 años después del estreno de "Terminator 2: el juicio final”</description></item><item><title>Los hijos de los inmigrantes pobres mejoran su calidad de vida, sin importar su lugar de origen </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:57:29 +0000</pubDate><description>Por Emily Badger</description></item><item><title>Flor de la V emocionó con su tributo a Jorge Ibáñez en el “Bailando 2019”: “Donde quieras que estés, nuestro amor va a estar con vos”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:45:10 +0000</pubDate><description>La artista y Gabo Usandivaras llevaron una impactante performance a la pista más famosa del país, despertando los elogios de todo el jurado</description></item><item><title>Cinco indígenas fueron asesinados en un ataque atribuido a las disidencias de las FARC en Colombia</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:41:55 +0000</pubDate><description>La Organización Nacional Indígena dijo que las víctimas fueron atacadas por hombres armados que también provocaron heridas a otras personas</description></item><item><title>El trágico final de Horacio Taicher: fue figura de “El Mono, Gatica” y murió electrocutado cuando animaba un casamiento</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:37:24 +0000</pubDate><description>El actor falleció a los 38 años, a solo cinco meses del estreno de la película de Leonardo Favio que lo consagró</description></item><item><title>La comunicación social como experiencia colectiva del conocimiento </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:35:38 +0000</pubDate><description>En “La comunicación en los territorios” (Universidad Nacional de Quilmes), Daniel González y Alfredo Alfonso recopilan diferentes experiencias sociales que van desde proyectos poco conocidos, como un noticiero audiovisual realizado por jóvenes de barrios populares, hasta políticas de derechos humanos en el contexto de la región</description></item><item><title>Bautismos con pizza y moscato, un altar extravagante y decenas de rituales: crónica de una Navidad en la Iglesia Maradoniana</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:31:44 +0000</pubDate><description>La Santa Sede maradoniana está en Rosario y abrió sus puertas para celebrar el cumpleaños 59 del Diez. Un viaje sensorial al amor más profundo y exótico por el ídolo futbolístico</description></item><item><title>Asesinaron a un hombre delante de su familia en Berazategui e investigan un posible ajuste de cuentas</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:29:46 +0000</pubDate><description /></item><item><title>La OEA confirmó la instalación de la misión que llevará a cabo la auditoría electoral en Bolivia</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:16:56 +0000</pubDate><description>En una carta dirigida al ministro de Asuntos Exteriores del país la organización detalla que le equipo estará integrado por aproximadamente 30 personas, que realizarán un “análisis de Integridad Electoral”. La oposición acusa al mandatario Evo Morales de fraude</description></item><item><title>Prostituta, espía, bailarina, madre: todas las identidades de Madonna </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:08:15 +0000</pubDate><description>En su ‘Madame X Tour’, la artista estadounidense repasa las distintas causas y compromisos sociales que tuve a lo largo de su carrera a partir de diferentes personajes. En esta nota, una mirada sobre el show íntimo y político de la “Reina del Pop” en un teatro de Chicago</description></item><item><title>Protestas en Chile: el gobierno reconoció situaciones que “parecen ser violaciones a los derechos humanos”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:25:06 +0000</pubDate><description /></item><item><title>El asesor de Trump sobre Ucrania testificó que planteó inquietud sobre la llamada del presidente con Ucrania </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:18:56 +0000</pubDate><description>Alexander Vindman, un oficial del ejército que laboró en el Consejo de Seguridad Nacional, es el primer funcionario que escuchó la conversación telefónica del 25 de julio entre el mandatario y el presidente ucraniano Volodymyr Zelenskiy. Su testimonio duró más de 10 horas</description></item><item><title>Santa Fe: un subcomisario mató a balazos a un ladrón que era hijo de otro policía</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:18:24 +0000</pubDate><description>El adolescente de 17 años, según las primeras hipótesis que manejan los investigadores, asaltaba a una mujer cuando fue sorprendido por el oficial y pretendió escapar</description></item><item><title>La Cámara de Representantes de EEUU reconoció el “genocidio armenio” </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:09:58 +0000</pubDate><description>El gobierno de Erdogan rechazó el reconocimiento y lo calificó como un “paso político sin sentido” en momentos de “extrema fragilidad” en materia de seguridad</description></item><item><title>Un intendente peronista pidió que los que no votaron a Fernández devuelvan las casas que “les regaló” el Estado</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:24:51 +0000</pubDate><description>Gabriel Ferrari, jefe comunal de la localidad de San Pablo, publicó el exabrupto en sus redes luego del triunfo de Juntos por el Cambio en la provincia de San Luis</description></item><item><title>Corrientes: por primera vez, una jueza le tomó declaración a una persona sorda por WhatsApp</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:24:01 +0000</pubDate><description>La persona en cuestión sabe leer y escribir y la jueza tomó la decisión para tener una "mayor cercanía e inmediatez en las preguntas y respuestas". Las capturas de la conversación fueron luego adjuntadas al expediente</description></item><item><title>Cómo Hitler y Himmler trataron de involucrar en su delirio de raza superior aria al autor de “El Señor de los Anillos”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:23:12 +0000</pubDate><description>En dos cartas de magistral ironía, J.R.R. Tolkien dejó en claro su desprecio por el nazismo</description></item><item><title>Los famosos se divirtieron en una exclusiva inauguración en Puerto Madero</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:17:27 +0000</pubDate><description>Asistieron a la apertura de un nuevo local del icónico restaurante internacional inspirado en el rock que abrió Víctor Blanco, presidente de Racing</description></item><item><title>4 formas de detener el “síndrome de burnout” antes de que ocurra </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:33:10 +0000</pubDate><description>Las presiones económicas y las concepciones sobre lo que significa el éxito laboral son algunas de las principales causas de la enfermedad que padece casi la mitad de los argentinos. Cómo cortar el agotamiento crónico físico y emocional de raíz</description></item><item><title>Científicos desarrollaron un anticuerpo que podría frenar el ataque del virus Nipah</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:29:05 +0000</pubDate><description>Investigadores trabajan contrarreloj para evitar que esta amenaza que presenta una tasa de letalidad del 40 al 75% se extienda por el mundo. La opinión de especialistas consultados por Infobae</description></item><item><title>El aumento de los mares podría borrar del mapa a las ciudades costeras más grandes del mundo para 2050, según un nuevo estudio</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:13:45 +0000</pubDate><description>La nueva investigación triplicó la población mundial expuesta a inundaciones costeras. Ciudades como Shangai, Mumbai o Alejandría, entre otras, corren el peligro de ser devastadas por el agua</description></item><item><title>La desmitificación de la conquista de América</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:49:46 +0000</pubDate><description>A 500 años de la llegada de Hernán Cortés al continente americano, versiones difieren en cómo han sido retratados estos personajes</description></item><item><title>Gobernador trivializa feminicidios en Nuevo León: “No hablamos de hombricidios”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:46:23 +0000</pubDate><description>Datos recientes revelaron que Nuevo León es la tercera entidad donde más feminicidios se cometen y Monterrey, su capitán, el municipio donde más incidencia hay de este delito</description></item><item><title>El mandatario mexicano podría ir a la cárcel, diputados aprobaron eliminar el fuero presidencial </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:31:38 +0000</pubDate><description>El Ejecutivo podrá ser acusado y procesado penalmente por cualquier acto relacionado con delincuencia organizada, corrupción, tráfico de influencia y enriquecimiento ilícito</description></item><item><title>Amor, corrupción y persecución: las historia entre Karime Macías y Javier Duarte</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:21:43 +0000</pubDate><description>La historia de amor que la pareja veracruzana vivió durante casi dos décadas fue destrozada por la corrupción y la infidelidad</description></item><item><title>Alberto y Cristina: dos postales cruzadas que alertan sobre la interna del nuevo poder </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:15:22 +0000</pubDate><description>La foto de la celebración del domingo tuvo sello K. Y el primer acto posterior con el presidente electo como protagonista mostró mayor presencia del peronismo tradicional. Logros y cargas en Buenos Aires. Y algunos interrogantes sobre el Congreso</description></item><item><title>Macri y Fernández descongelaron su relación política y buscan liderar una transición inédita</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:14:53 +0000</pubDate><description>El presidente y su sucesor en la Casa Rosada están haciendo los gestos necesarios para conducir una etapa institucional que fue traumática cuando Cristina Fernández de Kirchner terminaba su mandato</description></item><item><title>Créditos subsidiados para las pymes, una de las prioridades de Alberto Fernández para el Banco Central</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:14:27 +0000</pubDate><description>Las tasas comenzarán a bajar a partir de noviembre, luego de medidas definidas por el BCRA. Pero el próximo gobierno pondrá especial énfasis en aliviar a las empresas más chicas</description></item><item><title>El Central aceleró el desarme de Leliq y restringió la compra de los bancos: ¿habrá impacto en el dólar y la inflación?</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:13:48 +0000</pubDate><description>La autoridad monetaria espera que la medida no impacte negativamente sobre la cotización del  dólar ni sobre la inflación porque mantendrá la tasa de interés en un nivel real positivo</description></item><item><title>La Guardia Nacional impedirá que conductores de Uber y Cabify carguen pasaje en los 56 aeropuertos del país </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:13:39 +0000</pubDate><description>El Movimiento Nacional de Taxistas insiste que el servicio que prestan conductores inscritos en aplicaciones móviles es ilegal y representan una competencia desleal</description></item><item><title>Los medios españoles reflejaron dudas y plantearon riesgos para las empresas de ese país frente a la llegada de Fernández al Gobierno</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:13:26 +0000</pubDate><description>España es el segundo inversor extranjero directo en el país después de EEUU. Tiene más de 300 empresas que operan en sectores como banca, construcción, energía y tecnología, entre muchos otros</description></item><item><title>El futuro de Cambiemos en la Cámara de Diputados: el desafío de mantener la unidad, disputa por los liderazgos y dudas por la relación con el Frente de Todos  </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:11:45 +0000</pubDate><description>A pesar de la derrota y los rumores de quiebre de bancada, los planes del oficialismo cambiaron luego de la cosecha de bancas que le permitirá ser primera minoría. Los liderazgos que asoman</description></item><item><title>El retorno de la Evita iluminada: cómo se planificó el operativo para encender el mural tras el triunfo de Alberto Fernández</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:11:14 +0000</pubDate><description>Un grupo de trabajadores organizó un plan para iluminar, después de casi cuatro años, el rostro de Eva Perón en el edificio del Ministerio de Desarrollo Social y Salud ubicado en la 9 de Julio. La prendieron cuando Macri confirmó la victoria peronista</description></item><item><title>El futuro de Roberto Lavagna: la supervivencia de la tercera vía, el desafío de armar un bloque legislativo y sus próximos pasos en la política </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:10:51 +0000</pubDate><description>El ex ministro de Economía seguirá trabajando en Consenso Federal e impulsa el liderazgo de los dirigentes más jóvenes del espacio político</description></item><item><title>Alberto Fernández viajará a México para profundizar las relaciones bilaterales y analizar la crisis en Venezuela</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:10:19 +0000</pubDate><description>Vuela este sábado al Distrito Federal, será su primer viaje internacional como presidente electo y ya tiene previsto un encuentro con Andrés Manuel López Obrador</description></item><item><title>Diego Graieb, el futbolista que volvió de la muerte: “A partir de entonces, me cambió la vida”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:09:40 +0000</pubDate><description>Hace 20 años, el jugador de Huracán perdió el conocimiento tras un choque de cabezas y enmudeció al estadio. Cómo lo revivieron y sus increíbles experiencias con “mensajes de la Virgen”</description></item><item><title>Así es VIPER, el nuevo robot que la NASA mandará a la Luna para buscar agua</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:09:17 +0000</pubDate><description>Llegará en una misión al Polo Sur en 2022. Está equipado con instrumentos científicos y un taladro. A esa región la NASA planea enviar astronautas en 2024</description></item><item><title>Casi la mitad de los argentinos no controla la sal, el azúcar o la grasa que ingiere en sus comidas</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:08:50 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Fotos y mensajes de Whatsapp: qué hacer luego de una ruptura con los recuerdos de un ex en las redes sociales</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:05:50 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Tiene cuatro años, una cardiopatía compleja y necesita 4.400 dólares para viajar a Boston y que su corazón siga latiendo </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:05:04 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Parecía un buen vecino, era un asesino serial: la vida del “destripador de Hollywood”, el criminal que durante años masacró jóvenes mujeres</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:04:32 +0000</pubDate><description /></item><item><title>“El Dinamitero” del Plan Cóndor: la oscura historia del espía chileno que asesinó al general Prats y terminó apuñalado por un taxi boy</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:02:58 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Televisores inteligentes y cámaras conectadas: cómo los dispositivos IoT pueden convertirse en una puerta de entrada para los hackers</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:02:34 +0000</pubDate><description /></item><item><title>El INE multará por 760 millones de pesos a partidos políticos, por incumplir contratos con proovedores</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:48:07 +0000</pubDate><description>La mayoría de los partidos omitieron entregar comprobantes fiscales, no reportaron eventos, ni gastos en pintura de bardas; tampoco cursos o pago por publicidad</description></item><item><title>Sara Salazar era santera y participaba en rituales sangrientos: José Joel</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:47:58 +0000</pubDate><description>“Llegaba gente con velas, con gallinas, a decapitarlas, a rociarse de sangre”</description></item><item><title>Se cancelará proyecto de Televisa, Fábrica de Sueños</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:39:29 +0000</pubDate><description>Durante la primera etapa estaban planeadas realizarse 12 telenovelas, sin embargo sólo llevan tres producciones completadas</description></item><item><title>Alberto Fernández se dijo “emocionado” por la carta de Lula da Silva y volvió a pedir su libertad</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:33:57 +0000</pubDate><description>“Las palabras de mi amigo me emocionan”, escribió el presidente electo argentino. “Buena suerte para tí y para Cristina. Que Dios mantenga su amor y su ayuda al pueblo pobre de Argentina”, había escrito el ex mandatario, quien cumple una condena de ocho años por corrupción y lavado de dinero</description></item><item><title>Los Nationals vencieron a domicilio a los Astros y la Serie Mundial se definirá en un séptimo juego</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:30:51 +0000</pubDate><description>Los Washington Nationals derrotaron por pizarra de 7-2 a los Houston Astros en el Minute Maid Park para forzar a un séptimo y definitivo juevo en la MLB Serie Mundial 2019</description></item><item><title>Arqueólogos utilizaron tecnología 3D para descubrir el interior de un gato momificado</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:14:44 +0000</pubDate><description>El gato de 2.500 años de antigüedad ahora tiene tres modelos impresos en tercera dimensión que se incorporaron a la colección del Museo de Bellas Artes de Rennes, en Francia</description></item><item><title>Descargas eléctricas, violaciones y asesinatos: aumentó la crueldad contra los migrantes en México  </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:12:37 +0000</pubDate><description>Médicos sin Fronteras reportó un incrementó en los casos de secuestros y torturas contra los migrantes en el país</description></item><item><title>Un testigo vinculó a Jair Bolsonaro con uno de los sospechosos de asesinar a Marielle Franco </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:11:51 +0000</pubDate><description>El portero del barrio cerrado donde vive el mandatario brasileño dijo que el día del homicidio de la concejala de Río de Janeiro uno de los detenidos por el asesinato se presentó en la portería y dijo que iba a la casa del hoy presidente, entonces diputado federal, la número 58. El mandatario negó su involucramiento en el crimen y atacó a O Globo</description></item><item><title>Por qué el policial es “la novela social de nuestro tiempo”: llega la séptima edición del festival BAN!</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:50:57 +0000</pubDate><description>Del 5 al 8 de noviembre de 2019 en el Centro Cultural Recoleta se realizará Buenos Aires Negra, el festival de literatura policial más importante del país. Juan Sasturain, “El Gordo” Valor, Daniel Divinsky, Gabriela Massuh y Reynaldo Sietecase entre los invitados</description></item><item><title>Capturaron a El Tony, presunto líder de Fuerza Anti Unión</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:50:39 +0000</pubDate><description>Tomó el mando de esa organización criminal tras la captura de El Cabezas, el pasado 17 de octubre, en la colonia Xaltocan, en Xochimilco</description></item><item><title>Barby Franco se enteró en la pista del “Bailando 2019″ que está invitada después de las 12 a la boda de Pampita</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:38:34 +0000</pubDate><description>La modelo, que fue parte del homenaje de Charlotte Caniggia a las Spice Girls, creía que participaría de la fiesta desde el comienzo</description></item><item><title>Veracruz puso fin a una histórica racha de 41 partidos sin triunfo al vencer al Puebla</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:33:51 +0000</pubDate><description>Los Tiburones Rojos del Veracruz por fin ganaron tras 41 encuentros sin lograrlo, por lo que el récord de 43 juegos del FC Chernomorets Burgas de Bulgaria se mantuvo intacto</description></item><item><title>Sigue el pleito entre Julián Gil y Marjorie de Sousa por pensión alimenticia; aunque el actor ha dado USD 183.000 en 3 años</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:31:22 +0000</pubDate><description>La actriz había dicho que no quería más dinero del actor para su hijo, y él espera la decisión de un juez. El drama continúa</description></item><item><title>Matías Napp confirmó su separación de Flor Vigna: idas y vueltas de una historia de amor contrariado</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:29:44 +0000</pubDate><description>El coach sorprendió con un posteo en redes sociales y blanqueó el final de la relación con la actriz</description></item><item><title>Más de 630,000 millones de pesos destinados a programas sociales estarán sin control en 2020</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:12:17 +0000</pubDate><description>La falta de reglas de operación en la entrega de los programas sociales, los hace vulnerables a la corrupción</description></item><item><title>¿Luz de giro o balizas? La mitad de los conductores no saben señalizar el ingreso a un garage </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:06:18 +0000</pubDate><description>Una encuesta realizada en la Ciudad de Buenos Aires reflejó que un 50% no sabe cómo corresponde avisar que está por estacionar</description></item><item><title>Ovación a Gallardo y dardos para Boca: el festejo de los hinchas de River tras la clasificación a la final de la Copa Libertadores</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:05:29 +0000</pubDate><description>El Millonario volvió al Monumental luego de la eliminación al clásico de toda la vida. Los cánticos y las burlas se hicieron sentir</description></item><item><title>La ex pareja del futbolista ecuatoriano Enner Valencia fue arrestada por encerrar a su hija durante horas dentro de un automóvil</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:04:42 +0000</pubDate><description>La hija del delantero ecuatoriano de los Tigres del fútbol mexicano, Enner Valencia, se encuentra resguardada en un hogar temporal en espera de conocer su futuro tras el arresto de su madre en Estados Unidos</description></item><item><title>Función de aumentar la velocidad de series en Netflix causó enojo de cineastas y actores</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:03:12 +0000</pubDate><description>Netflix realiza pruebas para modificar la velocidad de reproducción de sus contenidos. Algunos cineastas y actores se pronuncian en contra y generan debate en redes sociales</description></item><item><title>Funes: “¿Te acordás de mí?” le preguntó antes de dispararle cuatro tiros al acusado de matar a su hermano</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:01:49 +0000</pubDate><description>El hecho ocurrió el lunes por la tarde. El hombre que recibió los disparos, de 24 años, se encuentra "estable"</description></item><item><title>La Feria de Chapultepec despidió a todos sus trabajadores un mes después de accidente mortal en que murieron dos personas</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:00:18 +0000</pubDate><description>A finales de septiembre, un accidente en la atracción conocida como “La Quimera” provocó la muerte de dos personas, además de dos heridos y la suspensión total del parque</description></item><item><title>El mejor homenaje a Raúl Alfonsín</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:00:00 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Quién es Benny Gantz</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:00:00 +0000</pubDate><description /></item><item><title>El inexplicable regreso del peronismo</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:00:00 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Amigas de todos lados, sorpresas que “Caro no sabe” y cierre en una disco: cómo será la despedida de soltera de Pampita </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:40:36 +0000</pubDate><description>A tres semanas de su casamiento con Roberto García Moritán, sus amigas le organizaron una gran fiesta para el jueves por la noche a la que asistirán 40 conocidas de la homenajeada</description></item><item><title>La Reserva Federal de EEUU bajó las tasas de interés por tercera vez consecutiva</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:39:53 +0000</pubDate><description>El Comité Monetario de la Fed decidió una rebaja de un cuarto de punto porcentual (0,25%) estableciendo tasas en el rango de 1,50% a 1,75%</description></item><item><title>El dólar siguió con escaso movimiento en el tercer día de controles reforzados</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:39:49 +0000</pubDate><description>Las medidas anunciadas por el Banco Central mantienen al billete a $63,50 en el Banco Nación. El dólar libre cede a $66,50</description></item><item><title>Flor Vigna reveló las razones de su separación de Matías Napp: por qué la ocultó</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:38:24 +0000</pubDate><description>Tras desmentirlo, la bailarina dialogó con Teleshow y apuntó: “Quise mantenerlo en privado para que no explote”</description></item><item><title>Mhoni Vidente fue despedida del programa “Hoy” y advirtió: “Les va a repercutir”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:35:10 +0000</pubDate><description>La vidente explicó que Magda Rodríguez, la productora, le aseguró que la decisión fue tomada por directivos de Televisa</description></item><item><title>El mensaje oculto en la sentencia de una jueza de Neuquén contra el abogado defensor de un hombre condenado por abuso sexual</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:34:06 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Vestidos de Armani, en el parque y por accidente: cómo fueron las detenciones de narcojuniors mexicanos</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:26:26 +0000</pubDate><description>Algunos de los hijos de los capos del narcotráfico que han sido capturados purgan largas condenas; otros más, fueron liberados</description></item><item><title>Sergio Massa se reunirá con Alberto Fernández para delinear la agenda parlamentaria y empezar la transición con Emilio Monzó</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:25:15 +0000</pubDate><description>El actual jefe de la Cámara de Diputados busca ser designado en la Defensoría del Pueblo</description></item><item><title>El gobierno de Chile confirmó que la final de la Copa Libertadores entre River y Flamengo se jugará en Santiago</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:22:06 +0000</pubDate><description>Tal como anticipó Infobae, la ministra de Deporte realizó el anuncio esta tarde en conferencia de prensa, a pesar de las dudas por la convulsión social que vive el país hace 10 días y que obligó a la cancelación de dos cumbres internacionales previstas para este mes a las que asistirían Donald Trump y Mauricio Macri, entre otros líderes mundiales</description></item><item><title>Los alumnos de una escuela de Colegiales se destacaron en la Olimpiada Nacional de Física</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:20:42 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Cristina Kirchner y Gabriela Michetti dialogaron por teléfono para organizar la transición en el Senado</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:16:08 +0000</pubDate><description>La vicepresidente se comunicó con su sucesora y acordaron una reunión que se realizará luego del viaje que realizará la senadora a La Habana; de qué otros temas conversaron</description></item><item><title>Un equipo argentino irá por Carlos Tevez si no renueva su contrato con Boca</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:15:47 +0000</pubDate><description>El contrato del delantero concluye en diciembre. Desde la entidad de Liniers aseguraron que están dispuestos a abrirle las puertas del Fortín. Los detalles</description></item><item><title>Cuándo y dónde se jugará el Trofeo de Campeones que disputarán Racing y Tigre </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:14:33 +0000</pubDate><description>Será un título oficial de AFA, que reúne al ganador de la Superliga con el campeón de la Copa de la Superliga. La Academia y Tigre se dirimirán la corona</description></item><item><title>Escenarios posibles en el Líbano tras la dimisión de Saad Hariri </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:10:31 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Un diputado macrista le deseó una úlcera a Pablo Echarri por criticar el voto antiperonista: la respuesta del actor </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:08:27 +0000</pubDate><description>Haciendo un análisis sobre los últimos comicios, Eduardo Amadeo criticó la postura del artista, quien duda de la diferencia que Alberto Fernández le terminó sacando a Mauricio Macri</description></item><item><title>La hija del Canelo "se subió” al ring: la pequeña María Fernanda apoyó a su padre durante su entrenamiento</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:07:00 +0000</pubDate><description>En las imágenes la menor de edad ve al boxeador que se encuentra dando algunos golpes</description></item><item><title>El día que un terremoto que duró cinco días abrió la tierra en el sureste mexicano</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:04:52 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Alberto Fernández recibió a Brian, el presidente de mesa discriminado por su vestimenta</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:56:56 +0000</pubDate><description /></item><item><title>La brutal política de la guerra contra las drogas en Brasil </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:56:37 +0000</pubDate><description>Por Mauricio Santoro</description></item><item><title>Laura Alonso encontró un gato en la Oficina Anticorrupción y la historia se viralizó</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:50:52 +0000</pubDate><description>La titular del organismo publicó un mensaje en su cuenta de Twitter que llamó la atención</description></item><item><title>Felipe González: “Venezuela es una verdadera tiranía, una narcotiranía”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:48:46 +0000</pubDate><description>El ex presidente del gobierno español condenó al régimen chavista en el IV Diálogo Presidencial, celebrado en Miami, y sostuvo que sería "un dramático error" realizar elecciones con Nicolás Maduro en el poder</description></item><item><title>El preocupante mensaje de Pedro Sola en Twitter: “Siento ganas de salir corriendo y no volver”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:47:51 +0000</pubDate><description>El presentador de "Ventaneando" atrajo la atención de sus seguidores en la red social</description></item><item><title>La detención de Ovidio: la misteriosa llamada que desató el infierno en Culiacán</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:47:05 +0000</pubDate><description>El caso Culiacán despierta cada vez más dudas. Un nuevo video dado a conocer por el gobierno mexicano muestra la detención del hijo del “Chapo” deja la duda de por qué se le permitiò a Ovidio hablar por telèfono</description></item><item><title>Andrés Pastrana: “Hay un programa de desestabilización del narcodictador Nicolás Maduro”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:46:03 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Así capturaron a Ovidio Guzmán, el hijo del Chapo: imágenes inéditas del operativo en Culiacán</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:45:40 +0000</pubDate><description>El gobierno de México dio a conocer las imágenes</description></item><item><title>La Justicia redujo dos meses y medio la condena de Amado Boudou por el caso Ciccone</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:42:32 +0000</pubDate><description>El Tribunal Oral Federal 4 consideró el plazo que el ex vicepresidente estuvo detenido en una causa conexa para otorgarle este beneficio</description></item><item><title>Argentinos recibe a Talleres y busca quedar como el único líder de la Superliga</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:39:15 +0000</pubDate><description>El conjunto de Diego Dabove comparte la punta del torneo con Boca y River. Por su parte, el equipo de Córdoba arrastra una racha negativa en sus últimas tres presentaciones. Transmite TNT y TNT Sports</description></item><item><title>Cómo es el helado de roll, la técnica tailandesa que es un furor en la Argentina</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:23:18 +0000</pubDate><description>Está hecho a base de crema natural con un ingrediente especial, se mezcla en una plancha a menos 20 grados, se estira y se saca en rollitos y se completa con divertidos toppings y salsas. Infobae visitó Cream Roll y contaron en qué consiste la técnica</description></item><item><title>Aramburu, el restaurante argentino destacado como uno de los 10 mejores del mundo, según los viajeros</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:23:06 +0000</pubDate><description>El restaurante del chef Gonzalo Aramburu fue elegido por los usuarios de TripAdvisor ubicado en el puesto número 9 entre los 584 restaurantes de todo el mundo. Infobae dialogó con él.</description></item><item><title>La soja asoma como una carta ganadora para Argentina, en medio de la guerra comercial</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:14:49 +0000</pubDate><description>Por Manuel Alvarado Ledesma, profesor de la Maestría de Agronegocios de la UCEMA</description></item><item><title>Una saña inexplicable y 14 puñaladas en la calle: el brutal travesticidio que quedó grabado en una cámara de seguridad y conmociona a La Plata</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:12:13 +0000</pubDate><description>El asesinato quedó registrado por una cámara de seguridad. Cuando fue detenido, el acusado insultó al fiscal y se negó a declarar. ¿Crimen por odio o venganza?</description></item><item><title>La Rioja, la provincia donde ganó el voto en blanco </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:08:31 +0000</pubDate><description /></item><item><title>La divertida respuesta de Pablo Echarri cuando le preguntaron si usaba dobles para las escenas de sexo</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:05:58 +0000</pubDate><description>El actor opinó sobre los dichos de Nicolás Cabré que aseguró que le daba pudor hacer ciertas tomas íntimas</description></item><item><title>Para la CEPAL y la Organización Internacional del Trabajo, la reducción de la brecha de género en el mercado laboral ayudará a bajar la pobreza</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:01:11 +0000</pubDate><description>Ambas instituciones presentaron un informe que sugiere que una mayor participación de mujeres en el mercado remunerado es esencial para estimular el crecimiento económico de América Latina y atacar las desigualdades sociales. Las reflexiones del estudio</description></item><item><title>“Los que no me apoyan me van a estar viendo toda su vida”, declaró el Canelo de cara a su enfrentamiento contra Sergey Kovalev</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:58:27 +0000</pubDate><description>Después de varios años en el mundo del boxeo a gran nivel, el pugilista tapatío ha aprendido a ignorar los comentarios mordaces</description></item><item><title>Carlos Mesa anunció que no aceptará la auditoría de las elecciones que la OEA pactó con Evo Morales sin consultar a la oposición ni la sociedad civil</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:57:21 +0000</pubDate><description>El candidato opositor sostuvo que su posición es “invariable" y que exige el “respeto a la voluntad popular expresada en las urnas”</description></item><item><title>La fibra de las frutas y los granos brinda protección contra la diverticulitis </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:47:16 +0000</pubDate><description>Por Jane E. Brody</description></item><item><title>Acostarme y levantarme temprano me enferma, me deprime y me hace diabética </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:40:12 +0000</pubDate><description>Por Vanessa Barbara</description></item><item><title>Empleados de Facebook protestan contra Mark Zuckerberg por las normas que permiten mentir en los anuncios políticos </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:32:36 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Representante de la Banda Guamúchil fue acribillado en Sonora</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:31:44 +0000</pubDate><description>Sergio A.O. se encontraba en el municipio de Cajeme cuando fue atacado por gatilleros, quienes dispararon en más de 50 ocasiones contra su vehículo</description></item><item><title>Una avioneta se estrelló contra un edificio en Atlanta: al menos un muerto</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:27:57 +0000</pubDate><description>Según medios locales se trataría de un modelo Piper PA-28, que dejó destruida parte del edificio. Por el momento no se conocen detalles de pérdidas humanas en el hecho</description></item><item><title>Estados Unidos destinará 10 millones de dólares más a la crisis en Venezuela</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:26:13 +0000</pubDate><description>Lo anunció la subsecretaria interina de la Oficina de Población, Refugiados y Migración del departamento de Estado, Carol Thompson O’Connell, durante un encuentro con la prensa en Bruselas</description></item><item><title>Incendios en California: la foto de una boda que exhibe la magnitud del desastre</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:23:07 +0000</pubDate><description>El fuego ha consumido 76.138 hectáreas y el Servicio Meteorológico Nacional indicó que no hay riesgo de que el viento avive las llamas de Kincade</description></item><item><title>El trágico final de Horacio Taicher: fue figura de “Gatica, el Mono” y murió electrocutado cuando animaba un casamiento</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:15:21 +0000</pubDate><description>El actor falleció a los 38 años, a solo cinco meses del estreno de la película de Leonardo Favio que lo consagró</description></item><item><title>Greta Thunberg rechazó un premio del Consejo Nórdico ante la “falta de acción” contra el cambio climático</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:53:37 +0000</pubDate><description>La activista sueca subrayó que el movimiento “no necesita más premios, sino que los políticos escuchen a la ciencia”</description></item><item><title>Mauricio Macri se despide de la agenda internacional en la cumbre del Mercosur que se realizará en Brasil</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:52:08 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Sanguinario, hermético y calculador: el rostro de “El Mencho”, cabecilla del Cártel Jalisco, esconde una serie de secretos </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:50:50 +0000</pubDate><description>Nemesio Oseguera Cervantes sufrió una transformación que lo llevó a ser el narcotraficante más poderoso y buscado por México y EEUU</description></item><item><title>El lado oscuro de las inversiones chinas: desastre ecológico y explotación laboral</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:36:18 +0000</pubDate><description>En todos los rincones  del mundo en desarrollo el financiamiento de infraestructura por parte de Beijing se ha convertido en una opción tentadora para el crecimiento económico. Pero a las preocupaciones por la cesión de soberanía se suman también dos altos costos ocultos en el proceso</description></item><item><title>En medio de la crisis política, Chile renunció a organizar la cumbre a la que iba a asistir Donald Trump</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:22:33 +0000</pubDate><description>El mandatario Sebastián Piñera anunció que su país no será anfitrión de la reunión del Foro de Cooperación Económica Asia-Pacífico (APEC) ni de la Conferencia de las Naciones Unidas sobre el Cambio Climático (COP 25). El presidente de EEUU pretendía firmar el acuerdo con China en Santiago</description></item><item><title>La Reserva Federal se reúne con expectativas de un nuevo recorte de la tasa de interés</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:15:01 +0000</pubDate><description>Sería la tercera reducción del costo del crédito en lo que va del año</description></item><item><title>Los niños en México ya pueden decidir con quién vivir cuando los padres se separan </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:14:31 +0000</pubDate><description>El grado de madurez y el contexto de cada niño es tomado en cuenta y primordial para que el juzgado pueda garantizar el interés superior de los menores de edad, que desde el 2 de octubre pueden opinar durante el proceso legal con quién quieren o no convivir</description></item><item><title>El desempleo en Chile bajó al 7% en el tercer trimestre del año</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:09:29 +0000</pubDate><description>Este resultado “se debió al alza de 2,11% de la fuerza de trabajo, levemente inferior a la registrada por los ocupados (2,15%)”, informó el Instituto Nacional de Estadísticas. El dato se dio a conocer en momentos en que miles de chilenos siguen mostrando su descontento en las calles</description></item><item><title>La pelea por un zapato en un penal de Morelos dejó un muerto y dos heridos </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:53:05 +0000</pubDate><description>Sin embargo, los reos de la  prisión de Atlacholoaya acusaron que la riña se debió a que Raúl Colín Martínez, director general operativo penitenciario, presuntamente protege a internos que controlan desde el penal extorsiones y secuestros</description></item><item><title>Captaron huida de agresores del presidente municipal de Valle de Chalco, Francisco Tenorio</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:49:56 +0000</pubDate><description>Los agresores escaparon a toda velocidad hacia Texcoco</description></item><item><title>La autopsia de Jeffrey Epstein reveló un dato que podría provocar un giro en la causa</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:48:53 +0000</pubDate><description>Su cadáver fue hallado en la celda en la que estaba confinado por estar sospechado de abuso sexual</description></item><item><title>“No habrá tregua”: la terrible amenaza del CJNG a Cárteles Unidos en Michoacán</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:44:56 +0000</pubDate><description>Los sicarios del cártel liderado por “El Mencho” también amenazaron a un sujeto apodado “El Tucán” a quien lo exhortan a salir de Aguililla</description></item><item><title>Recuerdos, charlas y reconciliación: el particular posteo de Gianinna por el cumpleaños de Diego Maradona</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:27:57 +0000</pubDate><description>La diseñadora compartió un conmovedor texto por los 59 años del exfutbolista</description></item><item><title>La furia del capitán del Valladolid tras la goleada del Barcelona y su descargo en las redes sociales </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:09:07 +0000</pubDate><description>Javi Moyano se quejó después de ser testigo de las críticas que recibieron sus compañeros tras el 5-1 que sufrieron en el Camp Nou</description></item><item><title>Rechazaron los cargos contra Kevin Spacey tras la muerte del masajista que lo acusó de abuso sexual</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:05:21 +0000</pubDate><description>Los fiscales de Los Ángeles concluyeron que no es posible demostrar la culpabilidad del actor sin escuchar el testimonio del demandante</description></item><item><title>Inegi reportó un crecimiento de la economía mexicana del 0.1% en el tercer trimestre del año </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:03:57 +0000</pubDate><description>Por actividades económicas, el sector industrial tuvo una caída de 0.1%, mientras que el sector de servicios tuvo un nulo crecimiento</description></item><item><title>Con caminos rurales mejorados, se podrían ahorrar más de 2.000 millones de dólares en costos de transporte</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:01:44 +0000</pubDate><description>Así lo proyecta la Comisión de Caminos Rurales de la Asociación Argentina de Carreteras (AAC). El impacto en ganadería y lechería</description></item><item><title>Recep Tayyip Erdogan dijo que el reconocimiento de EEUU al genocidio armenio no tiene “ningún valor” y convocó al embajador norteamericano</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:00:18 +0000</pubDate><description>El presidente turco indicó que no reconocerá la declaración de la Cámara de Representantes y la calificó como un “gran insulto”</description></item><item><title>En noviembre termina el congelamiento de precios de los combustibles y se vienen nuevos aumentos</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:57:58 +0000</pubDate><description /></item><item><title>André-Pierre Gignac contó la razón por la que no llegó a Boca: “La oferta fue muy en serio” </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:57:56 +0000</pubDate><description>El delantero francés, que a mitad de año sonó como uno de los posibles refuerzos para sumarse al Xeneize, se refirió a las negociaciones que tuvo con la institución</description></item><item><title>“Sara Salazar era santera y participaba en rituales sangrientos”: José Joel</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:56:17 +0000</pubDate><description>“Llegaba gente con velas, con gallinas, a decapitarlas, a rociarse de sangre”</description></item><item><title>Jorge Juan Torres López, exgobernador de Coahuila, fue extraditado a EEUU por cargos de fraude y lavado de dinero</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:50:21 +0000</pubDate><description>Fue acusado formalmente en Corpus Christi, Texas, en 2013</description></item><item><title>Separaron de su cargo al comisario acusado de desfigurar a una mujer en un calabozo</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:48:43 +0000</pubDate><description>Se trata de Roberto Romero, jefe policial de la comisaría tercera. La decisión es para que no entorpezca la investigación. La víctima fue agredida luego de ser detenida por un accidente de tránsito</description></item><item><title>Aseguran que habrá una transición “ordenada” en el área agroindustrial</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:47:37 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Tras el escándalo de su concubina repudiada, el rey de Tailandia despidió a dos guardias reales por “adulterio”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:46:00 +0000</pubDate><description>La purga ya alcanzó a 10 funcionarios del palacio desde la caída en desgracia de la “consorte real” del rey Vajiralongkorn la semana pasada</description></item><item><title>La oposición venezolana presentó una demanda en EEUU para anular la deuda garantizada con Citgo</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:39:15 +0000</pubDate><description>La junta administradora de Petróleos de Venezuela designada por el presidente interino Juan Guaidó explicó que “busca una declaración de que los bonos Pdvsa 2020, incluidos los contratos, compromisos y todos los documentos y obligaciones asociados, son inválidos, ilegales y nulos”</description></item><item><title>Nueva imagen gigapixel para explorar: el Rosedal de Palermo</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:37:14 +0000</pubDate><description /></item><item><title>La lapidaria frase de Gatti: “Messi es menos que Di María y al lado de Maradona no existe” </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:34:23 +0000</pubDate><description>El ex arquero de Boca criticó con dureza al capitán del Barcelona y la selección argentina</description></item><item><title>Liposucción, marcaje abdominal y reconstrucción de senos: las cirugías a las que se sometió Jacqueline Bracamontes</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:32:01 +0000</pubDate><description>La presentadora mexicana informó la semana pasada que, después de cuatro embarazos, necesitaba unos "arreglitos"</description></item><item><title>Después de 16 años, El Zorro se despide de la televisión argentina</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:29:58 +0000</pubDate><description>Por un cambio en su grilla, El Trece dejará de emitir la novela de Disney protagonizada por Guy Williams</description></item><item><title>Santa Fe: prendieron fuego y asesinaron a un hombre en situación de calle</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:29:23 +0000</pubDate><description>El hecho ocurrió en la madrugada del martes en Granadero Baigorria, una ciudad ubicada a pocos km de Rosario. La víctima tenía 43 años y fue atacado a golpes previamente</description></item><item><title>Brasil no para de recibir capitales: un fondo de Arabia Saudita invertirá USD 10.000 millones</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:29:03 +0000</pubDate><description>Según un portavoz de la presidencia de Jair Bolsonaro, la intención es que los recursos sean destinados principalmente a obras de infraestructura</description></item><item><title>Conmoción en Paraguay por la muerte del hijo del ex futbolista Julio César Romero en un accidente de tránsito </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:23:30 +0000</pubDate><description>El joven de 33 años, jugador de la selección paraguaya de rugby, falleció tras perder el control de su moto y chocar contra una columna</description></item><item><title>A una semana del megaoperativo en Tepito, 30 de los 32 implicados ya están en libertad</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:17:23 +0000</pubDate><description>Anoche, un juez negó vincular a proceso a tres detenidos después de que su defensa presentara  videos de seguridad y probaran que los acusados no habían sido detenidos en el lugar del operativo, sino seis horas antes de ese hecho</description></item><item><title>Qué harán con el trono en el que Diego Maradona dirigió a Gimnasia en la goleada ante Newell’s</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:10:34 +0000</pubDate><description>El Lobo del Pelusa derrotó 4-0 a la Lepra, que le obsequió un cómodo sillón para ver el partido al costado del campo</description></item><item><title>A 36 años del triunfo de Alfonsín: una crónica del fin de la noche de la dictadura</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:07:50 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Nipah: científicos trabajan contrarreloj para encontrar la cura al virus más peligroso</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:06:04 +0000</pubDate><description>Investigadores trabajan contrarreloj para evitar que esta amenaza que presenta una tasa de letalidad del 40 al 75% se extienda por el mundo. La opinión de especialistas consultados por Infobae</description></item><item><title>El Gobierno oficializó el lanzamiento del DNI digital</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:01:26 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Un tiroteo en una fiesta de Halloween en Los Angeles dejó tres muertos</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:58:47 +0000</pubDate><description>Dos sospechosos encapuchados abrieron fuego desde la calle y se dieron a la fuga. Hubo nueve heridos y la mayoría de las víctimas estaba disfrazada</description></item><item><title>Claudio Caniggia denunció un apriete del “club de amigos” de Messi a Sampaoli en Rusia y lanzó una fuerte acusación contra Passarella </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:49:06 +0000</pubDate><description>Desde México, Cani dio detalles sobre la supuesta reunión entre los jugadores de la Selección y Jorge Sampaoli, durante el Mundial de Rusia 2018. Además, fue muy duro con el Kaiser</description></item><item><title>Todas las imágenes nunca vistas del asalto a Culiacán para rescatar a Ovidio: el día que el Cártel de Sinaloa impuso su ley</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:45:36 +0000</pubDate><description>El gobierno mexicano presentó un informe en donde se detalló minuto a minuto, el operativo con el que pretendían capturar a Ovidio Guzmán, uno de los hijos de “El Chapo”</description></item><item><title>Lo que debes saber sobre el lanzamiento de HBO Max</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:40:38 +0000</pubDate><description>HBO Max es la nueva propuesta de streaming de WarnerMedia. Anunció fecha de lanzamiento, costos y qué contenido podrás encontrar en sus plataformas.</description></item><item><title>El poder de un narco ante la ley: qué revela el video de la detención de Ovidio Guzmán</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:36:46 +0000</pubDate><description>Tres minutos de video han sido suficientes para demostrar una vez más que el gobierno no tuvo control del operativo. La actitud del capo reveló que no tenía miedo</description></item><item><title>Alberto Fernández participó de un homenaje a Raúl Alfonsín: “Él levantó su dedo índice todas las veces que hizo falta”</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:34:57 +0000</pubDate><description>El presidente electo recordó las enseñanzas que le dejó el ex mandatario. “Fue un enorme dirigente y un gran presidente al que le tocó un tiempo difícil",  aseguró en el acto por el aniversario del triunfo del líder radical en 1983</description></item><item><title>Cuauhtémoc Blanco alista un juego con Ronaldinho y no descarta contender por la Presidencia de México</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:32:33 +0000</pubDate><description>Mientras una marcha pide su renuncia, el gobernador de Morelos y ex jugador de fútbol, Cuauhtémoc Blanco, dejó entrever que si la gente se lo pide se postulará como candidato a la presidencia de México</description></item><item><title>La Megaofrenda del Día de Muertos en el Zócalo capitalino será visitada por 9 millones de personas</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:28:18 +0000</pubDate><description>Es un proyecto que tiene contemplado reunir ofrendas del norte y sur de México, por medio de artesanias regionales</description></item><item><title>Alberto Fernández recorrió una fábrica textil en San Martín: “Queremos que Argentina recupere su industria y los argentinos vuelvan a trabajar”</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:23:15 +0000</pubDate><description>El presidente electo visitó la localidad bonaerense junto a Sergio Massa y Gabriel Katopodis</description></item><item><title>Marko: el influencer que está rompiendo las redes mientras cumple los sueños de sus fans</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:16:16 +0000</pubDate><description>Pérez sostiene el récord dentro del mercado hispano por el mayor número de comentarios en una publicación con 100,000 de ellos en un sólo post.</description></item><item><title>Cárteles en Tabasco, Michoacán y Guanajuato replican la respuesta violenta del Cártel de Sinaloa en Culiacán</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:13:49 +0000</pubDate><description>La captura y posterior liberación de Ovidio Guzmán, hijo del Chapo Guzmán, hace un par de semanas, han puesto a la administración de López Obrador en una posición precaria frente a los grupos delincuenciales</description></item><item><title>Racing quiere estirar su buena racha ante un urgido Banfield</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:08:16 +0000</pubDate><description>La Academia intenta cosechar una victoria que le permita seguir en la pelea ante un Taladro que debe sumar para no descender. Televisa Fox Sports Premium</description></item><item><title>El caso Braian: civilización y barbarie </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:03:43 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Cinco claves para entender por qué Twitter decidió eliminar los anuncios políticos en su plataforma </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:56:24 +0000</pubDate><description>“El alcance del mensaje político debe ganarse, no comprarse", afirmó el presidente ejecutivo, Jack Dorsey</description></item><item><title>Tribunal electoral anuló el proceso para elección de dirigencia de Morena</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:52:06 +0000</pubDate><description>Señaló que la determinación se debe a la falta de certeza en el padrón y la exclusión de militantes, mismas que son consideradas "violaciones determinantes y trascendentales que han afectado el proceso"</description></item><item><title>Rosario: se filmaron destrozando un cantero, lo compartieron en las redes y ahora deberán pagar los daños</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:50:23 +0000</pubDate><description /></item><item><title>El dólar siguió estable, pero preocupa la tendencia alcista del riesgo país y el precio de los alimentos</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:44:17 +0000</pubDate><description>En una semana dominada por las necesidades de fin de mes, el mercado mira los bonos de la deuda y el precio de la moneda de EEUU</description></item><item><title>Independiente ganaba por dos goles, pero Unión reaccionó y empató sobre el final del partido</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:44:13 +0000</pubDate><description>El Rojo vencía por los dos goles de Silvio Romero, el segundo tras un polémico penal, pero sufrió una rápida expulsión de Bustos (33′). Esto lo aprovechó el Tatengue, que logró la igualdad 2-2 final con tantos de Walter Bou y Nicolás Mazzola</description></item><item><title>Spotify Kids: la apuesta de la plataforma vía streaming para atraer al público infantil</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:35:56 +0000</pubDate><description>Las playlist incluirán bandas sonoras de películas de Disney e incluso algunos éxitos pop de artistas que son muy seguidos por este sector de la población. Por el momento, sólo está disponible en Irlanda</description></item><item><title>Así son los emojis inclusivos y de género neutro que ya están disponibles para iPhone</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:34:20 +0000</pubDate><description>Bajo la idea de “celebrar la diversidad”, Apple se ha concentrado en integrar símbolos que abarquen muchos sectores desde aquellos que no se identifican con un género hasta los que viven con una discapacidad</description></item><item><title>Xhelper: especialistas en ciberseguridad descubrieron un troyano que ha afectado a cerca de 45.000 dispositivos Android</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:31:31 +0000</pubDate><description>Este código malicioso ha resultado preocupante para los especialistas en ciberseguridad debido a su resistencia y a la dificultad que supone su eliminación</description></item><item><title>Vidal autorizó un aumento del 25% en la tarifa de luz</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:29:09 +0000</pubDate><description>La suba del precio del servicio de la electricidad regirá a partir del 1° de enero aunque</description></item><item><title>Diego Korol confirmó que levantaron “Peligro Sin Codificar”: “Nos hubiera encantado tener una despedida”</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:24:17 +0000</pubDate><description>El actor y conductor contó que este miércoles la productora les comunicó la decisión del canal de no emitir más el programa</description></item><item><title>Extradición contra Karime Macías “se caerá”, aseguró Javier Duarte </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:22:58 +0000</pubDate><description>La extradición es producto de una ilegal orden de aprehensión girada por una juez local de Veracruz, dijo el ex gobernador</description></item><item><title>Kylie Jenner solicitó una orden de alejamiento contra uno de sus admiradores </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:22:33 +0000</pubDate><description>La empresaria sufrió un incidente que le hace temer por su seguridad y la de su pequeña hija</description></item><item><title>Un joven perdió tres dedos cuando mineros bolivianos que defienden la victoria de Evo Morales hicieron estallar dinamita </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:11:31 +0000</pubDate><description>El abogado Lurwyn Ledezma se comprometió a defender judicialmente a Fernando Choquevillca, y adelantó que iniciará acciones legales contra el comandante de la policía Raúl Grandy y la alcaldesa Patricia Arce. “Este narco estado tiene que acabar”, aseguró</description></item><item><title>Se incendió en Okinawa el Castillo Shuri, declarado Patrimonio de la Humanidad</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:10:48 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Pampita invitó a la China Suárez y Benjamín Vicuña a su casamiento: qué decisión tomó la pareja</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:10:16 +0000</pubDate><description>La modelo contraerá matrimonio el próximo 22 de noviembre con el empresario Roberto García Moritán y quiere que esté presente el padre de sus hijos con su actual mujer</description></item><item><title>Una filtración de mails revela cómo ofrecieron sobornos a los dirigentes de la FIFA para elegir a Rusia como sede del Mundial 2018</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:21 +0000</pubDate><description>Entre los más de 20 dirigentes que son mencionados en los correos se destacan el ex presidente de la FIFA, Joseph Blatter, los ex futbolistas Michel Platini y Franz Beckenbauer y el fallecido Julio Humberto Grondona</description></item><item><title>Meghan Markle y el Príncipe Harry buscarían nuevo hogar fuera del Reino Unido</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:58:58 +0000</pubDate><description>La pareja ha tenido que lidiar con la invasión de los tabloides británicos y los titulares tendenciosos</description></item><item><title>Obesidad: Argentina lidera el consumo de bebidas azucaradas y galletitas en la región</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:52:18 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Los 9 superalimentos esenciales para incorporar en la dieta diaria</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:52:02 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Chucky Lozano, Chicharito y Diego Laínez: la difícil semana de los futbolistas mexicanos en el fútbol europeo</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:51:46 +0000</pubDate><description>La legión de jugadores mexicanos en Europa no destacó en la jornada doble del balompié europeo, pues no anotaron goles ni gozaron de muchos minutos</description></item><item><title>Mensaje del gobierno de Donald Trump a Alberto Fernández: “Esperamos que cumpla los compromisos con el FMI”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:41:06 +0000</pubDate><description>El secretario del Tesoro de EEUU, Steven Mnuchin, no descartó una renegociación del programa. “Queremos que el pueblo de Argentina y la economía tengan éxito. Nuestros intereses son apoyar al pueblo”, dijo</description></item><item><title>OPINIÓN: AMLO, ¿espejo para Alberto Fernández?</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:39:54 +0000</pubDate><description>Las crisis de Ecuador y Chile, la probable victoria de Evo Morales en Bolivia y el primer puesto del Frente Amplio en Uruguay, camino a la segunda vuelta, pueden hacernos pensar que la llegada de Alberto Fernández a la Casa Rosada constituye suerte de un regreso, poco claro, desarticulado, quizás caótico, de la izquierda al poder en la región</description></item><item><title>La justicia histórica tarda, pero llega</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:37:57 +0000</pubDate><description>La Cámara de Representantes del Congreso de los Estados Unidos reconoció el genocidio armenio</description></item><item><title>Cinthia Fernández y Martín Baclini confirmaron la ruptura de la pareja: “Estamos separados hace dos meses”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:28:39 +0000</pubDate><description>Este miércoles durante la grabación del programa que saldrá al aire este jueves confirmaron los rumores que venían circulando hace varios días</description></item><item><title>Una fiscal del caso Marielle Franco afirmó que el portero que involucró a Jair Bolsonaro mintió o se equivocó en su declaración</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:26:21 +0000</pubDate><description>Simone Sibilio aseguró que los registros del complejo de viviendas demuestran que el implicado no pidió visitar al presidente en las horas previas al asesinato de la concejal</description></item><item><title>Inauguraron el edificio Raúl Alfonsín, la nueva sede del ministerio de Justicia</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:24:42 +0000</pubDate><description>Es un pabellón remodelado en el espacio</description></item><item><title>Kim Kardashian demandó a una app y exigió el pago de USD 10 millones porque utilizaron una foto suya</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:24:29 +0000</pubDate><description>La estrella de reality show defendió su imagen ante la Corte, y busca la reparación del daño</description></item><item><title>Asbesto en el Lenguas Vivas: retomaron las clases pero con zonas restringidas</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:14:21 +0000</pubDate><description>El gobierno porteño asegura que no hay riesgos de contaminación, pero la comunidad educativa desconfía del control que llevaron a cabo</description></item><item><title>El increíble penal que inventó Cristiano Ronaldo para la victoria de Juventus ante Genoa</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:09:21 +0000</pubDate><description>El delantero portugués consiguió que le sancionaran infracción dentro del área en tiempo de descuento: su equipo se impuso 2-1 y es el único líder de la Serie A de Italia</description></item><item><title>Empresarios de Brasil y Argentina activan encuentros, en alerta por el futuro del Mercosur y la tensión entre Bolsonaro y Fernández</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:53:01 +0000</pubDate><description>La UIA discutió el tema en su reunión de comité ejecutivo y está en permanente diálogo con CNI, su par del país vecino. A su vez, los industriales paulistas pidieron un encuentro con la Cámara de Importadores</description></item><item><title>WhatsApp demandó a la empresa que vendió el software espía Pegasus a gobiernos </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:48:39 +0000</pubDate><description>Los número telefónicos afectados corresponden a más de 20 países y más de 100 son periodistas y activistas por los derechos humanos</description></item><item><title>Construcción de Santa Lucía sin la opinión de aerolíneas es un error, señaló Asociación de Transporte Aéreo</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:48:17 +0000</pubDate><description>Pidieron al gobierno que les compartan los documentos y la planeación del Sistema Aeroportuario Metropolitano, compuesto por las terminales de Ciudad de México, Toluca y Santa Lucía</description></item><item><title>El Banco Central dispuso una fuerte baja de la tasa de Leliq, a 63 por ciento </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:47:11 +0000</pubDate><description>Regirá desde el 1 de noviembre para las renovaciones y colocaciones a 7 días. Estaba en 68% anual. Afirma el propósito de mantener rendimientos atractivos para los ahorristas</description></item><item><title>Tras las denuncias de fraude, renunció la titular del mayor tribunal electoral regional en Bolivia</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:46:46 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Productos Esenciales: terminó el programa que congeló los precios de algunos alimentos por seis meses y sólo la leche mantendrá el mismo valor</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:39:00 +0000</pubDate><description /></item><item><title>EEUU publicó las primeras imágenes del operativo donde fue abatido Abu Bakr al Baghdadi, el jefe del Estado Islámico</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:35:35 +0000</pubDate><description>Desde el Pentágono, el general Kenneth F. McKenzie también dio detalles de la misión llevada a cabo el último fin de semana en la provincia siria de Idlib, donde el líder de ISIS se inmoló con un chaleco explosivo al verse rodeado por las fuerzas especiales norteamericanas</description></item><item><title>¿Cómo impacta en la Argentina la baja de la tasa de la Reserva Federal de EEUU?</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:32:35 +0000</pubDate><description>La FED anunció un nuevo recorte, por tercera vez en el año, para garantizar que la economía estadounidense resista una guerra comercial sin caer en recesión</description></item><item><title>El misterio sobre el arma de Ovidio Guzmán que portaba durante el fallido operativo para detenerlo</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:29:34 +0000</pubDate><description>En un video liberado este miércoles por el gobierno federal, se observa al hijo de Joaquín “El Chapo” Guzmán con una pistola, la cual entregó a uno de sus cómplices antes de ser detenido</description></item><item><title>Las empresas de medicina prepaga aplicarán un nuevo aumento del 12% a partir de diciembre</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:27:48 +0000</pubDate><description>El incremento, el octavo del año, llegará luego de las subas de 4% en octubre y 4% en noviembre</description></item><item><title>Washington Nationals vs Houston Astros: cómo y dónde ver en vivo el Juego 7 MLB World Series 2019</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:26:33 +0000</pubDate><description>El pitcher Max Scherzer de Washington Nationals se medirá a Zack Greinke de Houston Astros en el Juego 7 de la World Series en el Minute Maid Park de Houston</description></item><item><title>Las críticas que obligaron a Segob a retractarse sobre el uso de la Guardia Nacional apps de transporte</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:24:52 +0000</pubDate><description>“Los conductores de Uber y Cabify podrán seguir ofreciendo servicio en los aeropuertos”, rectificó el subsecretario Ricardo Peralta</description></item><item><title>Fuerte audio de Sofía Bonelli contra Mariana Nannis: “Bancate la que se viene”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:21:31 +0000</pubDate><description>En el programa "Pamela a la tarde" difundieron una grabación de la actual novia de Claudio Caniggia donde apunta contra la ex del jugador</description></item><item><title>La explicación de Biby Gaytán a las versiones de divorcio con Eduardo Capetillo</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:19:56 +0000</pubDate><description>Hace unos días el actor publicó un mensaje que encendió las alertas sobre la supuesta ruptura de una de las parejas más sólidas del medio del espectáculo</description></item><item><title>Entre lágrimas, Eugenia Tobal se despidió de “Cocineros de Noche”: “Me da mucha pena, pero no puedo seguir”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:15:42 +0000</pubDate><description>A semanas de dar a luz a su hija, la actriz contó que necesita estar al lado de su madre, quien atraviesa una dura enfermedad</description></item><item><title>El Real Madrid despejó todas las dudas y aplastó al Leganés en el Santiago Bernabéu</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:14:43 +0000</pubDate><description>Rodrygo, Toni Kroos, Sergio Ramos, de penal, Karim Benzema y Luka Jovic marcaron para el elenco de Zinedine Zidane, que quedó a un punto del líder, Barcelona</description></item><item><title>Atento River: qué es “Point of Care”, el “arma invisible” del Flamengo que sorprende al mundo del fútbol</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:05:51 +0000</pubDate><description>El Mengao causa sensación en Brasil y no solo por su gran presente futbolístico que lo tiene como finalista de la Copa Libertadores y cómodo líder en el Brasileirao. También genera admiración en materia de prevención y recuperación de sus jugadores. Los detalles</description></item><item><title>Defensa y Justicia le asestó otro golpe a San Lorenzo: le ganó 3-1 en el Nuevo Gasómetro </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:05:42 +0000</pubDate><description>El Halcón aprovechó las facilidades que ofreció el Ciclón, que acumuló la quinta derrota en los últimos seis partidos y se fue envuelto en insultos</description></item><item><title>El Reino Unido devolvió la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas: la bendijo el papa Francisco</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:01:59 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Sebastián Piñera ante la crisis en Chile: “No descarto ninguna reforma estructural, es tiempo de escuchar a la gente”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:31:15 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Twitter anunció que a partir del 22 de noviembre dejará de aceptar publicidad política en todo el mundo</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:30:02 +0000</pubDate><description>“Creemos que el alcance de un mensaje político debe ganarse, no comprarse”, explicó el presidente ejecutivo de la compañía en un hilo de mensajes publicado en la red social</description></item><item><title>Xi Jinping felicitó a Alberto Fernández por su triunfo y ratificó el interés de China en la Argentina</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:22:28 +0000</pubDate><description>Envió una carta desde Beijing que recibió Felipe Solá en nombre del presidente electo del Frente de Todos</description></item><item><title>Empieza una nueva edición de TEFAF New York, la gran feria de arte </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:13:37 +0000</pubDate><description>Del 1 al 5 de noviembre se realizará en el histórico edificio Park Avenue Armory de la ciudad estadounidense la exhibición de obras que abarca continentes y milenios. Entre las novedades, habrá colaboraciones entre galerías de arte antiguo y contemporáneo</description></item><item><title>Qué revelaron los resultados preliminares de la autopsia al nene de 11 años que murió tras una pelea en una escuela de Zárate</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:09:45 +0000</pubDate><description /></item><item><title>La Cámara baja de EEUU citó a declarar al ex asesor de seguridad nacional John Bolton en el proceso de juicio político a Donald Trump </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:57:20 +0000</pubDate><description>El funcionario republicano, no obstante, no está obligado a asistir, ya que la convocatoria es voluntaria. Otros dos altos dirigentes de la Casa Blanca fueron citados</description></item><item><title>El poder territorial sigue en manos de los hombres: apenas 6 mujeres ganaron en las 135 intendencias bonaerenses</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:49:26 +0000</pubDate><description>En la provincia de Buenos Aires, la disparidad en los cargos electivos es menor al promedio nacional. En todo el país, solo el 10% de las intendencias están a cargo de mujeres</description></item><item><title>Nuevo motín en penal de Morelos dejó al menos seis muertos y dos heridos</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:46:39 +0000</pubDate><description>Está es la segunda riña registrada en menos de 24 horas en las instalaciones de la misma prisión que dejó un muerto y dos heridos</description></item><item><title>Sumisión, descoordinación y filtración de información: las fallas que reveló el video sobre el operativo para detener a Ovidio Guzmán </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:41:43 +0000</pubDate><description>Las contradicciones sobre la táctica que se usó en Culiacán provoca cada día más controversias y cuestionamientos hacia las autoridades</description></item><item><title>“¡Aquí mando yo!”: la controvertida frase que ocasionó la renuncia de Assenet Lavalle Arenas, funcionaria de la Vivienda en Puebla </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:27:53 +0000</pubDate><description>La ahora exfuncionaria fue captada en un video agrediendo a una de sus colaboradoras</description></item><item><title>José María Aznar, sobre Venezuela: “Cuba, Rusia y China han intervenido, pero los que tienen que intervenir no lo hacen”</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:27:07 +0000</pubDate><description>El ex jefe del gobierno español reflexionó sobre la política regional y la situación en el país caribeño durante el IV Diálogo Presidencial, celebrado en Miami</description></item><item><title>Los números de las violaciones y la violencia sexual en la Argentina: casi 40% de las víctimas en la ciudad de Buenos Aires son menores</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:17:11 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Control de cambios: ¿quienes ya compraron dólares este mes pueden volver a hacerlo antes de que comience noviembre?</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:16:24 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Cien muertos y 5.500 heridos en la última semana de protestas y de violencia en Irak</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:13:33 +0000</pubDate><description>A principios de octubre, la ola de manifestaciones se había cobrado la vida de 157 personas producto de la represión. Los iraquíes reclaman contra la corrupción, por más empleo y mejores servicios públicos</description></item><item><title>El abogado Jorge Chueco declaró que no conocía el origen ilícito de la fortuna de Lázaro Báez: la final de la Davis y el contrato frustrado</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:09:34 +0000</pubDate><description>Habló durante más de tres horas en el juicio de “la ruta del dinero K”. Se mostró como una víctima de la Justicia y de los medios</description></item><item><title>Uber, Didi y Cabify: por ahora no hay operativos contras las aplicaciones de transporte, aseguró Segob</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:06:55 +0000</pubDate><description>El sub secretario Ricardo Peralta aclaró que ningún vehículo que no tenga concesión puede prestar sus servicios en zonas federales; taxistas amagan con nuevas movilizaciones</description></item><item><title>México es “un almacén de desastres” que irán en aumento, advirtió la ONU</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:02:25 +0000</pubDate><description>Los desastres se han duplicado a nivel global en los últimos 20 años y el 90% se relacionan con el cambio climático</description></item><item><title>La furiosa respuesta de Ruggeri a los que tildan de “antifútbol” a Bilardo y su divertida reacción cuando le dijeron que no podría jugar en la actualidad</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:01:50 +0000</pubDate><description>El ex zaguero respaldó una vez más al entrenador que lo llevó a ser campeón del mundo en México 1986. Y recordó la vehemencia de los defensores en la época en la que brilló en el deporte</description></item><item><title>Argentinos derrotó a Talleres y se afianzó en la cima de la Superliga</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:01:20 +0000</pubDate><description>Gabriel Hauche le dio la victoria al Bicho en La Paternal. El conjunto de Davobe es el único puntero del torneo doméstico</description></item><item><title>Demócratas o republicanos, los estadounidenses están enojados, frustrados y abrumados</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:59:41 +0000</pubDate><description>Por Pablo J. Boczkowski y María Celeste Wagner</description></item><item><title>Guardiola explicó por qué Lionel Messi camina más de lo que corre en el campo de juego</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:58:58 +0000</pubDate><description>El ex entrenador del Barcelona aseguró que el delantero argentino es el único futbolista del momento que puede dar esa ventaja</description></item><item><title>López Obrador recibió en Palacio Nacional a Laurentino Cortizo Cohen, presidente de Panamá</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:55:49 +0000</pubDate><description>El presidente de México, Andrés Manuel López Obrador, recibió hoy en Palacio Nacional en visita oficial, al presidente de Panamá, Laurentino Cortizo Cohen</description></item><item><title>La provocadora camiseta que presentó el Gimnasia de Maradona en la previa del clásico ante Estudiantes </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:55:41 +0000</pubDate><description>El Lobo presentó una tercera equipación en honor a la indumentaria que convirtió al Diez en leyenda. “Prometo que no le metí el gol</description></item><item><title>Conmoción en México por el ataque a niños en una fiesta infantil de Iztapalapa y la muerte de uno ellos</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:53:56 +0000</pubDate><description>Los testigos dijeron que los agresores se desplazaban en una motocicleta y que al llegar a la fiesta, abrieron fuego contra los asistentes y huyeron antes de que llegara la policía</description></item><item><title>Las palabras de amor de Melanie Griffith a su ex esposo Antonio Banderas en un reencuentro en Hollywood</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:53:02 +0000</pubDate><description /></item><item><title>EEUU y seis países del Golfo sancionaron a 25 entidades e individuos vinculados a Irán y Hezbollah </title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:49:32 +0000</pubDate><description>En un comunicado conjunto, esas naciones indicaron que las medidas tienen como objetivo “desmantelar las redes financieras utilizadas por el régimen iraní para financiar el terrorismo"</description></item><item><title>Murió en Cuba el preso político Armando Sosa Fortuny, que pasó más de 40 años en cárceles de la isla</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:47:44 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Fiat Chrysler avanza hacia una fusión con Peugeot para crear un gigante automotor valorado en USD 50.000 millones</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:45:37 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Tres osos de anteojos del Ecoparque porteño fueron derivados a un santuario en los Estados Unidos</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:39:30 +0000</pubDate><description>Los animales abandonaron en la tarde del lunes sus recintos y viajaron rumbo a Colorado. Allí convivirán con otros de su especie, incluidos los osos pardos que fueron trasladados en 2018</description></item><item><title>Científicos mexicanos crearon un innovador parche que regenera la piel de diabéticos</title><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:26:31 +0000</pubDate><description>En México, una de cada 10 personas es diabética; y de cada 20, uno sufre alguna amputación, por lo que este parche ayudaría a evitar las enfermedades producidas por patógenos en sus heridas</description></item><item><title>Marco Rubio sobre Venezuela: “El régimen de Maduro está estancado”</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:45:04 +0000</pubDate><description>El senador estadounidense también se refirió a las protestas que convulsionaron a Chile, asegurando que “existen elementos para sospechar que están involucrados agentes izquierdistas de Venezuela y de Cuba"</description></item><item><title>Black Friday 2019: Walmart y Changomas ofrecen descuentos del 40% y cuotas sin interés</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:32:21 +0000</pubDate><description>Del 31 de octubre al 5 de noviembre, llega la 6° edición del evento que ofrece opciones de ahorro, promociones y precios únicos en productos como yogures, mermeladas, café, té, aceite, limpiadores, suavizantes, jabón en polvo y productos de perfumería, entre otros</description></item><item><title>Robo deja sin medicamentos a enfermos de diabetes e hipertensión  </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:29:06 +0000</pubDate><description>Otros pacientes afectados son los que padecen de cáncer, VIH y fallo renal, según un informe de la plataforma No al Huachicol de Medicinas</description></item><item><title>Racing empató ante Banfield y no pudo transformarse en el único escolta de Argentinos</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:26:43 +0000</pubDate><description>La Academia, que venía de buena racha, empató 0 a 0 ante un Taladro urgido de puntos para no descender. Televisó Fox Sports Premium</description></item><item><title>Silvio Soldán estuvo con su hijo Christian por primera vez en un programa de TV y lo llenó de elogios: “Es inteligente, buena persona, noble y muy cariñoso”</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:26:40 +0000</pubDate><description>El reconocido conductor participó de "¿Quién quiere ser millonario?" y estuvo acompañado del joven de 29 años, fruto de su relación con Silvia Süller</description></item><item><title>Los investigadores creen que al mago y su novia los asesinaron para robarles USD 150 mil</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:05:27 +0000</pubDate><description>La autopsia determinó que la pareja murió el jueves por la noche. Se cree que estuvieron cautivas por más de 20 horas</description></item><item><title>Vélez y Huracán se enfrentarán en Liniers con el objetivo de estirar su buen presente en la Superliga: hora, TV y formaciones</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:03:11 +0000</pubDate><description>El equipo de Gabriel Heinze suma dos triunfos al hilo y quiere sumarse a la pelea por la punta. Los dirigidos por Néstor Apuzzo vienen de ganarle el clásico a San Lorenzo. El partido se podrá seguir por TNT Sports</description></item><item><title>El drama de las comunidades indígenas del Amazonas venezolano: sus niños se están muriendo</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:00:12 +0000</pubDate><description>El Observatorio de derechos indígenas Kapé Kapé alertó que en sólo una semana fallecieron cuatro pequeños, varios de la comunidad Jivi, ubicada al sur del país. Cómo viven y qué peligros enfrentan ante el auge de la minería y la falta de medicinas y personal</description></item><item><title>Dos manifestantes murieron por disparos de bala durante las protestas contra el resultado de las elecciones presidenciales en Bolivia </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:58:44 +0000</pubDate><description>Además hay seis heridos, informó el ministro de Interior. Los incidentes se registraron en el poblado de Montero, cercano a Santa Cruz, bastión de la oposición, tras el acuerdo entre el gobierno de Morales y la OEA para verificar el escrutinio, que la oposición considera fraudulento</description></item><item><title>Braian Gallo o el regreso de Juanito Laguna</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:31:16 +0000</pubDate><description /></item><item><title>35 años del asesinato de Indira Gandhi: la traición de 3 guardaespaldas y 30 balas contra la unidad de la turbulenta India</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:22:35 +0000</pubDate><description>La tenían por una dama inofensiva, pero ganó la guerra contra Pakistán y sus cruzadas Verde y Blanca terminaron con la malnutrición y el hambre extremo</description></item><item><title>Cómo son los últimos días de Macri en el poder y qué piensa de su futuro político</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:14:56 +0000</pubDate><description>El Presidente mantiene conversaciones distendidas con ministros y secretarios que revelan su mirada sobre la actual coyuntura y el futuro de Juntos por el Cambio cuando sea sucedido por Alberto Fernández. ¿Hay postmacrismo?</description></item><item><title>Gerard Piqué reveló que varios jugadores le plantearon al presidente “retocarse” el sueldo para que llegara Neymar al Barcelona </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:11:25 +0000</pubDate><description>El referente azulgrana confirmó que varios integrantes estaban dispuestos a modificar sus ingresos con tal de que regrese el brasileño al equipo</description></item><item><title>Arsenal recibirá a Central Córdoba, que buscará sumar para salir de la zona de descenso en la Superliga: hora, TV y formaciones </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:07:24 +0000</pubDate><description>El equipo de Sergio Rondina viene de igualar con River, en lo que fue su primer empate en el torneo. Por su parte, los de Santiago del Estero cayeron en casa ante Estudiantes. Transmite Fox Sports 2 y Fox Sports Premium</description></item><item><title>Tragedia en Pakistán: al menos 71 muertos en un incendio de un tren de pasajeros </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:52:04 +0000</pubDate><description>El accidente, que ha destruido tres compartimentos del tren, se produjo después de que estallara una bombona de gas utilizada para cocinar a bordo del convoy</description></item><item><title>Boca busca levantarse y recuperar la cima del torneo en su visita a Lanús: hora, TV y formaciones </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:45:48 +0000</pubDate><description>El Xeneize, tras la eliminación a manos de River en la Copa Libertadores, apunta sus cañones a la Superliga. Enfrente tendrá a un Granate que debe sumar para el promedio. Desde las 21.20, por Fox Sports Premium</description></item><item><title>Canadá rechazó el resultado de las elecciones en Bolivia y pidió una segunda vuelta</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:43:03 +0000</pubDate><description>El Ministerio de Asuntos Exteriores emitió un comunicado en el que indicó que está “profundamente preocupado” por las “informaciones de graves irregularidades” en los comicios celebrados el pasado 20 de octubre</description></item><item><title>Brasil prohibió la pesca de camarón y langosta en áreas afectadas por el derrame de petróleo que llegó a más de 260 playas</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:36:37 +0000</pubDate><description>La medida regirá en noviembre y diciembre “ante la situación ambiental consecuente de la probable contaminación química"</description></item><item><title>Un ex directivo acusó a Juul de vender un millón de cápsulas para cigarrillos electrónicos pese a que estaban contaminadas </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:30:19 +0000</pubDate><description>El ex empleado alega en una demanda que la empresa, líder del mercado de cigarrillos electrónicos en Estados Unidos, se negó a retirar el producto, que causó una epidemia entre los jóvenes y es considerado un problema de salud pública</description></item><item><title> El desafío de un youtuber: plantar 20 millones de árboles para celebrar sus 20 millones de suscriptores </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:29:55 +0000</pubDate><description>MrBeast lanzó una campaña de recaudación de fondos para sembrar árboles alrededor del mundo, con esta acción celebra sus 20 millones de suscriptores</description></item><item><title>Tiene 13 años, viaja seis horas por día para tomar clases de baile y brilló en la gala del G20: el freestyler elegido por Lali Espósito</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:20:54 +0000</pubDate><description>Tomás Benítez vive en La Reja, a 55 kilómetros de Capital Federal. Se toma un colectivo, un tren, tres líneas de subte y camina 10 cuadras hasta llegar al estudio en el que entrena. Su presentación en el Teatro Colón y la grabación del videoclip de la cantante</description></item><item><title>Corea del Norte lanzó dos proyectiles hacia el mar </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:03:42 +0000</pubDate><description /></item><item><title>El regreso del peronismo a la provincia de Buenos Aires</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:35:38 +0000</pubDate><description /></item><item><title>China asegura que las discusiones sobre la guerra comercial con EEUU “progresan”</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:09:34 +0000</pubDate><description>Washington y Beijing mantienen desde marzo de 2018 una disputa sin tregua que motivó la imposición mutua de aranceles que ascienden a centenas de miles de millones de dólares al año</description></item><item><title>El Tribunal Supremo Electoral de Bolivia aseguró que los resultados de las elecciones  serán “respetados”</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:07:58 +0000</pubDate><description>El TSE ha explicado que han tardado en responder a las denuncias de irregularidades porque querían fundamentar cada situación. Además, ha informado de que mañana se llevará a cabo una reunión para prepararse para la revisión que iniciará la OEA</description></item><item><title>Facebook descubrió una campaña de desinformación vinculada a un empresario cercano a Vladimir Putin destinada a ocho países de África </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:06:37 +0000</pubDate><description>La compañía retiró cuentas relacionadas a Evgueni Prigojin, quien está acusado en EEUU de haber interferido en las elecciones norteamericanas de 2016</description></item><item><title>¿Por qué deberías dedicar tiempo a estar a solas contigo mismo? </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:01:08 +0000</pubDate><description>Por Micaela Marini Higgs</description></item><item><title>Polémica en Colombia por un decreto que permite la caza de tiburones para comercializar sus aletas</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:59:39 +0000</pubDate><description>El ministerio de Agricultura emitió una resolución que fija las cantidades avaladas para la pesca de estos animales, lo que despertó la indignación de sectores animalista del país.</description></item><item><title>Soy la comediante que confrontó a Harvey Weinstein: estas son las razones por las que alcé la voz</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:57:49 +0000</pubDate><description>Por Kelly Bachman</description></item><item><title>Asesinato del financista en Quilmes: peritarán tres celulares hallados en la escena del crimen</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:54:33 +0000</pubDate><description>Los investigadores del crimen de Diego Guastini buscan indicios en los teléfonos encontrados en el lugar del hecho</description></item><item><title>5G: los desafíos de ciberseguridad que llegan con el nuevo estándar </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:50:34 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Consejos y una advertencia: la conversación de Kate Middleton con Meghan Markle tras conocerse las imágenes de la duquesa de Sussex al borde del llanto en TV </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:39:34 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Clan Benítez : darán a conocer el veredicto en el juicio por el abuso y tortura de dos mujeres</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:35:46 +0000</pubDate><description>En los tribunales de Bahía Blanca son juzgados la madre y sus dos hijos</description></item><item><title>La histórica línea 60 reducirá sus ramales a ocho: cuáles serán los cambios en el recorrido </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:57:43 +0000</pubDate><description>El Ministerio de Transporte de la Nación dispuso la supresión y modificación de los trayectos, lo que significará una reducción de 11 recorridos</description></item><item><title>Las mujeres más elegantes en la presentación de las colecciones 2019-2020</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:08:45 +0000</pubDate><description /></item><item><title>El presidente electo tendrá que lidiar con la interna en su coalición y la gravedad de la economía</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:47:32 +0000</pubDate><description>La transición hacia el 10 de diciembre presenta varias incógnitas que deberán despejarse más temprano que tarde</description></item><item><title>Baja California registra nuevos incendios forestales, suspendieron clases en tres municipios</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:37:26 +0000</pubDate><description>Se reportaron cuatro incendios forestales activos, dos por confirmar al norte de Ensenada y uno activo en Rosarito</description></item><item><title>Una nena en bicicleta, un sádico y un crimen atroz: la estremecedora historia que inspiró el “Alerta Amber” para proteger a niños en peligro</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:35:13 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Axel Kicillof y María Eugenia Vidal se reunirán hoy en La Plata para comenzar la transición en la provincia de Buenos Aires </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:34:40 +0000</pubDate><description>Será en la Casa de Gobierno de la provincia. Luego, el gobernador electo irá a Tigre para encabezar un encuentro con intendentes peronistas y la actual mandataria recibirá en la capital provincial a los 61 jefes comunales de Cambiemos</description></item><item><title>En qué se pueden invertir los pesos en tiempos de restricciones con el dólar  </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:34:13 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Doctor Sleep: la película que revive temas entre Stanley Kubrick y Stephen King</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:32:13 +0000</pubDate><description>Hoy fue la premier de Doctor Sleep y revivió el tema del odio de Stephen King hacia la cinta de "El Resplandor"</description></item><item><title>Detuvieron al responsable de obra del colegio Rébsamen, donde murieron 19 niños en el sismo de 2017</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:30:45 +0000</pubDate><description>José Apolinar "N" fue detenido en el norte de la Ciudad de México; era el responsable de entregar una constancia de seguridad estructural de la edificación que se derrumbó en el terremoto del 19 de septiembre de hace dos años</description></item><item><title>La Plata: automovilistas podrán pagar multas de tránsito con trabajos comunitarios </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:29:08 +0000</pubDate><description>La iniciativa fue aprobada este miércoles en el Concejo Deliberante</description></item><item><title>Atropelló a un presunto ladrón para evitar asalto en la puerta de su casa en CDMX</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:23:43 +0000</pubDate><description>El video se volvió viral por la hazaña de la víctima, a la que no le importó provocar daños materiales, con tal de salvarse</description></item><item><title>Los Nationals hicieron historia en Grandes Ligas: derrotaron a Astros y consiguieron su primer título en 51 años</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:22:27 +0000</pubDate><description>Washington Nationals derrotaron en el séptimo juego de la MLB Serie Mundial 2019 a Houston Astros para cosechar su primer campeonato</description></item><item><title>Trabajadores denunciaron robo y tráfico de drogas en el IMSS </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:17:45 +0000</pubDate><description>Funcionarios y líderes sindicales estarían involucrados en el robo de medicamentos controlados, como el fentanilo</description></item><item><title>El testimonio de una mujer que fue violada por un taxista en la Ciudad de México </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:14:51 +0000</pubDate><description>Le cubrió la boca con cinta canela y le amarró las manos con un cable de celular, una vez sometida procedió a violarla</description></item><item><title>Lluvias generaron inundaciones y caos en gran parte de Ciudad de México</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:04:02 +0000</pubDate><description>La Secretaría de Gestión Integral de Riesgos y Protección Civil de la capital informó que se activó la alerta amarilla por fortalecimiento de lluvia en las alcaldías</description></item><item><title>La ANMAT prohibió la comercialización de un aceite de oliva</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:02:28 +0000</pubDate><description>La medida fue comunicada mediante una disposición, publicada este jueves en el Boletín Oficial</description></item><item><title>El difícil y rápido camino de oficialismo a oposición: transición y disputas domésticas</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:00:51 +0000</pubDate><description>El objetivo básico de Cambiemos es garantizar un ordenado traspaso del Gobierno. Pero los tiempos también corren para definir cuestiones internas prácticas: jefaturas de bloques y cargos en organismos de control. Algo parecido está planteado en Buenos Aires</description></item><item><title>Fuertes controles, expansión monetaria y tasa en baja: ¿aguantará el dólar hasta fin de año? </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:59:26 +0000</pubDate><description>Ya despejada la incertidumbre electoral, ahora todo pasa por las señales que envíe Alberto Fernández y las primeras medidas de su gobierno. La gran incógnita es si en medio de la crisis económica se podrán evitar grandes sobresaltos en el último bimestre</description></item><item><title>¿La dolarización de la economía podría salvar a la Argentina?</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:58:53 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Niño de 4 años murió tras ser baleado en fiesta infantil en Iztapalapa, confirmaron las autoridades </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:57:53 +0000</pubDate><description>Otros cinco menores y tres adultos resultaron lesionados en el ataque. Los criminales escaparon y hasta el momento no han sido identificados</description></item><item><title>Pidieron la indagatoria de un ex agente del Programa de Protección de Testigos que fue denunciado por abuso sexual por una mujer a la que debía cuidar</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:57:26 +0000</pubDate><description>Lo solicitó el fiscal Guillermo Marijuán. Infobae había revelado que fue despedido por el Ministerio de Justicia porque hay cinco denuncias</description></item><item><title>Viajó al mundial de Italia 90, visitó el pueblo de sus ancestros y terminó descubriendo el secreto de su vida</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:56:34 +0000</pubDate><description /></item><item><title>El profesor de música que es idéntico al “Profesor” de La Casa de Papel: nunca había visto la serie y hoy se gana la vida imitándolo </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:55:59 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Los secretos del vestido más erótico del mundo: la noche en que Marilyn le cantó el feliz cumpleaños a Kennedy y soñó con seducirlo para siempre</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:55:30 +0000</pubDate><description>Vestido Marilyn</description></item><item><title>Entre gatos negros e historias de brujas: los mitos y leyendas alrededor de la celebración de Halloween </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:54:25 +0000</pubDate><description /></item><item><title>“Engaño virtual”: cómo detectar a un infiel en las redes sociales </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:53:55 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Prueban con éxito un dispositivo para eliminar la basura acumulada en los océanos</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:53:25 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Tras la promesa de amor, River y Gallardo empiezan a coquetear con la Superliga: la estrategia para terminar de conquistarla  </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:52:57 +0000</pubDate><description>El actual campeón y finalista de América encarriló su andar en el campeonato local, una de las cuentas pendientes que tiene el “Muñeco” en el ciclo más ganador de la historia del club de Núñez. Qué piensan en los pasillos del Monumental sobre la posibilidad de levantar ese pagaré.</description></item><item><title>La última locura de Mateo Messi: la tierna foto que compartió Antonela Roccuzzo </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:52:29 +0000</pubDate><description>La esposa de Lionel Messi mostró en las redes sociales lo que fue su paso junto a uno de sus hijos por el parque de diversiones Port Aventura World</description></item><item><title>Qué dijo Mhoni Vidente antes de ser despedida de la televisión</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:52:23 +0000</pubDate><description>Sus palabras siguen conmocionando a su público, pues entre política, sismos y cambios en el planeta, Mhoni siempre da de qué hablar</description></item><item><title>El origen y la evolución de Halloween: el libro que explica los comienzos de una celebración pagana</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:52:03 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Halloween 2019: maquillaje, decoración y comidas “terroríficas” para celebrarlo  </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:51:23 +0000</pubDate><description>Infobae propone una guía completa que incluye desde tips de makeup, recetas, ambientación hasta fiestas en Buenos Aires y lugares para ir a comer este jueves 31</description></item><item><title>De dolor de mandíbula al síndrome de boca seca: 5 señales de alarma que da el cuerpo al despertarse</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:50:22 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Estas son algunas recomendaciones para las celebraciones en el Día de Muertos</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:41:28 +0000</pubDate><description>Ir acompañado, llevar solo el dinero necesario y no perder de vista a los menores son algunas de las sugerencias que el gobierno capitalino hizo a la población</description></item><item><title>CENAPRED presentó guía para reducir los riesgos ante un sismo</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:40:06 +0000</pubDate><description>Uno de los expertos que participó en la presentación de la guía explicó que “los desastres no son naturales”, pero son indicadores del mal desarrollo y la pobreza</description></item><item><title>Un adolescente murió tras la golpiza de dos compañeros y su familia pide justicia: “La escuela sabía que sufría bullying" </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:30:58 +0000</pubDate><description>Pese a las reiteradas denuncias de Diego Stolz, las autoridades del Distrito Escolar de Moreno Valley, en California, no hicieron nada para evitar más ataques contra el estudiante de 13 años</description></item><item><title>Activaron alerta amarila por lluvia generalizada en el Valle de México: reportaron encharcamientos y árboles caídos</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:19:18 +0000</pubDate><description>En varios estados de la República Mexicana se repite el paisaje, con lluvias muy fuertes en el norte y sur</description></item><item><title>Joel Embiid y Carl Anthony-Towns, protagonistas de una tremenda gresca en un juego de NBA</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:03:20 +0000</pubDate><description>Las imágenes de la pelea entre los jugadores de Philadelphia 76ers y Minnesota Timberwolves recorrieron el mundo. Se necesitó al menos de 10 personas para separarlos</description></item><item><title>“Peaky Blinders” y cómo “El Padrino” marcó el rumbo de la serie de gángsters del momento</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:00:20 +0000</pubDate><description>La quinta temporada de la serie producida por la BBC acaba de subirse a Netflix. En esta nota, un recorrido por las claves que volvieron al programa, que combina personajes reales y ficticios en contextos históricos del Reino Unido, en uno de los éxitos del año</description></item><item><title>Alerta roja “extrema” en California por fuertes vientos que avivan los incendios</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:55:06 +0000</pubDate><description>El incendio Easy, que se registra en Simi Valley, 56 kilómetros al oeste de Los Ángeles, comenzó temprano este miércoles y obligó a evacuar la biblioteca presidencial Ronald Reagan</description></item><item><title>Promesas cumplidas y fe popular: una muestra reúne bellas piezas de exvotos y joyería contemporánea</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:45:52 +0000</pubDate><description>“Verdadero es lo hecho” es una exposición del Museo de Arte Popular José Hernández que indaga en el aspecto simbólico de las piezas realizadas en plata con propósito de ofrenda. Un recorrido por una muestra que reflexiona sobre el significado de la respuesta material popular a una gracia divina</description></item><item><title>Sergio Massa aclaró cómo se definió la participación de los dirigentes en el escenario del bunker del Frente de Todos  </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:34:50 +0000</pubDate><description>Luego del triunfo de Alberto Fernández se generaron suspicacias con respecto a la ausencia de gobernadores y candidatos peronistas en el festejo del kirchnerismo</description></item><item><title>“J. Timerman”: el teatro, esa zona fantasma entre el pasado de los historiadores y la actualidad de los periodistas</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:30:54 +0000</pubDate><description>Esta obra, que se presentará el 2 y 23 de noviembre en Timbre 4, retrata el mes de octubre de 1971 en el diario “La Opinión”, dirigido por Jacobo Timerman, el periodista soviético naturalizado argentino que se convirtió en un emblema de los medios de comunicación de la época</description></item><item><title>Papelón histórico: el falso veterano de Los Andes que en 1862 engañó a todos y se hizo condecorar como héroe </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:17:18 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Sosa Fortuny ganó la inmortalidad</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:00:01 +0000</pubDate><description /></item><item><title>El futuro de la Unión Europea</title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:00:01 +0000</pubDate><description /></item><item><title>La escena de sexo de Nicolás Cabré y Jazmín Stuart en el comienzo de “Tu parte del trato”, la nueva ficción de El Trece </title><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:58:00 +0000</pubDate><description>El actor interpreta a Carlos Gianolla, un financista que se enreda con Patricia Hillings durante una fiesta en la compañía en la que trabaja</description></item><item><title>En vivo: la primera conferencia de López Obrador después de su encontronazo con la prensa con esa cabeza</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:21:04 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Se creó un “comité de acreedores” en Nueva York para negociar el canje de deuda con la Argentina</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:20:23 +0000</pubDate><description>Lo integran varios fondos de inversión que tienen grandes cantidades de bonos argentinos. Buscan acelerar todo lo posible los tiempos de la reestructuración y que la transacción sea lo más amigable posible</description></item><item><title>Cuatro muertos y varios heridos en una fiesta de Halloween en California</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:18:36 +0000</pubDate><description>El hecho ocurrió en la ciudad de Orinda, al norte de aquel estado norteamericano. Además de los decesos, la policía local confirmó que hay varios heridos</description></item><item><title>Lo buscaban por violar a una menor: cayó por abrir un perfil en Facebook</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:15:53 +0000</pubDate><description>Edgar Díaz Vedia está acusado de haber abusado de una nena de 11 años en su ex casa del Bajo Flores. Se había fugado a Bolivia. Una foto que subió a su cuenta lo delató</description></item><item><title>EEUU creó 128 mil nuevos empleos en octubre, por encima de lo previsto y a pesar de la huelga en el sector automotriz</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:13:21 +0000</pubDate><description>El índice de desempleo se mantiene en su nivel más bajo desde 1969: 3,6 por ciento. El paro en la General Motors no afectó el funcionamiento general de la economía del país norteamericano</description></item><item><title>Pampita celebró su despedida de soltera: todas las fotos de la gran noche</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:13:20 +0000</pubDate><description>Unas 40 amigas de la modelo le organizaron un agasajo este jueves por la noche. En tres semanas Carolina dará el sí con Roberto García Moritán</description></item><item><title>Un paro de trenes afectó a más de 500 mil pasajeros: el Gobierno dictó la conciliación minutos antes de que termine la medida</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:12:44 +0000</pubDate><description>La decisión del Ministerio de Producción y Trabajo se dio en medio del sorpresivo paro de los gremios ferroviarios</description></item><item><title>Los diez principales cambios que tendrá la Fórmula 1 en 2021</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:07:14 +0000</pubDate><description>La FIA y Formula One Management difundieron los detalles de cómo lucirá un autode la Máxima en dos años. Se anuncian autos más parejos, mejores carreras ypresupuestos más bajos</description></item><item><title>Anna Chiara del Boca evalúa denunciar a su padre por abuso sexual</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:05:35 +0000</pubDate><description>La hija de la actriz habría tomado la determinación a partir de lo que su madre entiende como un chantaje por parte de Ricardo Biasotti</description></item><item><title>Reunión cumbre: Charly García, David Lebón y Pedro Aznar presentaron la reedición en vinilo de La grasa de las capitales</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:02:39 +0000</pubDate><description>En un emotivo encuentro, los músicos realizaron un video a través de las redes sociales, donde escucharon la reconstrucción del audio. El disco saldrá en diciembre</description></item><item><title>Alberto Fernández, presidente electo de Argentina, se reunirá con Carlos Slim en México </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:59:33 +0000</pubDate><description>La cita se realizará en privado el lunes por la noche durante una cena con prominentes personajes mexicanos</description></item><item><title>China quiere imponer un modelo de “educación patriótica” en Hong Kong</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:59:27 +0000</pubDate><description>El régimen del presidente Xi Jinping no precisó cómo iba a actuar para lograr esta “mejora”, ni si la misma iría en el sentido de un sistema más democrático como exigen los manifestantes desde hace cinco meses de protestas</description></item><item><title>La otra cara de China: pobreza extrema, población rural y creciente desigualdad</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:58:02 +0000</pubDate><description>Aunque los rascacielos en Shanghai y los multimillonarios recorriendo el mundo han pintado la imagen de una nación pujante y moderna bajo la dirección del Partido Comunista, una gran parte de la población del gigante asiático sigue viviendo con ingresos mínimos, acceso limitado a los servicios básicos y con escasa protección laboral, y el problema se acrecienta al alejarse de las zonas costeras</description></item><item><title>Joaquín Sabina y Joan Manuel Serrat: “Parece que los políticos argentinos entendieron que la sociedad quiere mejores modales y no la grieta”</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:57:23 +0000</pubDate><description>El andaluz y el catalán se encuentran nuevamente en nuestro país para realizar una serie de conciertos. Y en una entrevista cargada de complicidad, estos amigos desde hace 30 años hablan de política, de convivencia, de humores. Y hasta revelan secretos. Porque Serrat sorprende con un anuncio: el casamiento de Sabina</description></item><item><title>“¡A vos te voy a ir a buscar!”: el ataque de furia de Jorge Sampaoli con un simpatizante de Santos </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:53:44 +0000</pubDate><description>El entrenador de Peixe, tras la victoria como local ante Bahía, tuvo un fuerte encontronazo con un hincha</description></item><item><title>El VAR de Infobae: el penal que no le dieron a Colón contra River y la no expulsión de Valenti ante Boca</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:50:23 +0000</pubDate><description>Las jugadas más controvertidas de la fecha 11 de la Superliga</description></item><item><title>Un arduo y estrecho camino para la Argentina</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:49:27 +0000</pubDate><description /></item><item><title>El otro Día de Muertos: así se festeja en México a la Santa Muerte</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:42:52 +0000</pubDate><description>Todos los años realizan un evento abierto al público</description></item><item><title>“Apocalipsis Now”, el rodaje más salvaje de la historia: infartos, Marlon Brando, intentos de suicidio, cocaína y tifones </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:38:07 +0000</pubDate><description>Apocalipsis Now rodaje</description></item><item><title>La colección de autos confiscada al “Marro”: deportivos y camionetas blindadas, las favoritas del líder del Cártel de Santa Rosa de Lima </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:36:17 +0000</pubDate><description>Desde principios de año, el Gobierno mexicano emprendió una búsqueda a contrarreloj contra el líder del Cártel Santa Rosa de Lima, sin tener éxito</description></item><item><title>“Terminator” y las relaciones entre humanos y máquinas</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:32:30 +0000</pubDate><description>Son varias las películas que muestran cómo podrían las personas desarrollan sentimientos por las tecnología. Parecen escenarios utópicos, pero una académicas sostiene que estas hipótesis podrían cumplirse</description></item><item><title>Andrea Legarreta, “la chica del clima”, Demi Lovato, Alejandro Sanz y otros famosos que se disfrazaron en Halloween </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:31:06 +0000</pubDate><description>Escotes pronunciados, villanos famosos y hasta personajes de Disney, son los atuendos que los famosos usaron para celebrar “La Noche de Brujas”</description></item><item><title>El increíble disfraz de Heidi Klum para Halloween del que habla todo el mundo</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:29:03 +0000</pubDate><description>La modelo alemana participó de un desfile anual por la tradicional fiesta. Fue en Nueva York y su particular vestimenta sorprendió a todos</description></item><item><title>Una urna falsa y una confesión: la historia del robo de los empleados de un salón de fiestas a una pareja de novios en pleno casamiento</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:15:43 +0000</pubDate><description>La organizadora del evento confesó tras una denuncia en la justicia que junto a otros compañeros se repartieron la plata</description></item><item><title>Abrieron las puertas en Retiro y en Constitución: lentamente vuelven a funcionar los trenes</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:14:41 +0000</pubDate><description>El servicio de los ferrocarriles del área metropolitana (Mitre, San Martín, Sarmiento, Roca, Belgrano Sur y Tren de la Costa), regionales y de larga distancia estará interrumpido durante cinco horas</description></item><item><title>Por qué el Día de Muertos es la celebración más importante de México</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:13:55 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Los secretos del mozo de Casa Rosada: las dietas, pizzas con cerveza, charlas a solas y propinas de los presidentes</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:07:16 +0000</pubDate><description /></item><item><title>La dramática confesión de la hija de Demi Moore y Bruce Willis sobre las borracheras de su madre </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:00:17 +0000</pubDate><description>La actriz participó junto a sus hijas de un programa en el cual se mostraron abiertamente sinceras respecto a las pesadillas que el alcohol provocó en la superestrella norteamericana</description></item><item><title>El Departamento de Interior de Estados Unidos dejará de usar drones fabricados en China: los considera un riesgo para la seguridad nacional</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:50:41 +0000</pubDate><description>El secretario David Bernhardt dispuso la prohibición: de los 810 aparatos que utiliza, apenas 24 no han sido fabricados en el país asiático. Habrá excepciones en casos de emergencia</description></item><item><title>La bomba que era demasiado grande para la guerra y que hizo temblar al mundo </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:45:02 +0000</pubDate><description>Se la conoció como la “Bomba del Zar”, la misma que causó la mayor explosión en la historia de las bombas</description></item><item><title>Día de Muertos: tres videojuegos para divertirte con la colorida tradición mexicana</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:40:17 +0000</pubDate><description>Estas interacciones digitales buscan resaltar los elementos característicos de la festividad hacia la muerte que causa orgullo en los mexicanos</description></item><item><title>Nueva Zelanda le ganó a Gales por 40 a 17 y finalizó tercero en el Mundial</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:37:15 +0000</pubDate><description>En el Estadio de Tokio y ante más de 65.000 espectadores, los All Blacks vencieron a Gales y se aseguraron el tercer puesto en el mundial de Japón. El equipo dirigido por Steve Hansen superó al dirigido por Warren Gatland, en el partido que fue la despedida de ambos entrenadores al frente de sus seleccionados</description></item><item><title>Grupos criminales asesinan a jóvenes en territorio venezolano y lanzan los cadáveres en Colombia: seis casos en 10 días</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:27:50 +0000</pubDate><description>El incremento de la violencia en la línea fronteriza ha causado alarma en la región. La organización Fundaredes denunció que octubre fue el peor mes del año, con 33 víctimas</description></item><item><title>Homenajearon a los cinco argentinos que fueron asesinados hace dos años en un atentado terrorista en Nueva York</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:07:31 +0000</pubDate><description>Se trata del ataque terrorista en el que murieron 8 personas y otras 12 resultaron heridas. Hoy los argentinos Ariel Erlij, Hernán Ferruchi, Alejandro Pagnucco, Hernán Mendoza y Diego Angelini son recordados con un acto en Rosario</description></item><item><title>Alberto Fernández se acerca a los gobernadores opositores para garantizarse gobernabilidad y leyes</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:06:21 +0000</pubDate><description>Ya recibió a Omar Gutiérrez y visitará su provincia. Después de su viaje a México intentará abrir el diálogo con los de Cambiemos y Schiaretti</description></item><item><title>Se atrincheró en su casa y salió tras horas de negociaciones: ocultaba un secreto macabro</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:03:34 +0000</pubDate><description>Ocurrió en Miami. La denuncia de una mujer que sospechó que una amiga estaba en problemas fue el inicio de un drama sangriento</description></item><item><title>“El Zorro”, un clásico que se despide con pena y con gloria</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:59:35 +0000</pubDate><description>Por un cambio en su grilla y luego de 16 años, El Trece decidió dejar de emitir la legendaria serie. Las protestas hicieron estallar los teléfonos de la emisora y fueron tendencia en las redes</description></item><item><title>Atento River: una de las principales figuras de Flamengo podría perderse la final de la Copa Libertadores </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:50:47 +0000</pubDate><description>Dani Alves, arquero titular del conjunto brasileño, sufrió un esguince de rodilla y es duda de cara al trascendental duelo ante el “Millonario”</description></item><item><title>Quién es el estudiante argentino que ganó la medalla de oro en la Olimpiada Latinoamericana de Astronomía y Astronáutica </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:50:27 +0000</pubDate><description /></item><item><title>No sólo es la Ranitidina, también la Nimesulida, Ibuprofeno, Paracetamol y otros medicamentos que pueden generar riesgos a la salud, según la Cofepris</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:48:30 +0000</pubDate><description>La Comisión Federal para la Protección contra Riesgos Sanitarios alertó a la población sobre estos productos en los que excederse en el consumo puede producir daño hepático o aumentar el riesgo a padecer cáncer</description></item><item><title>Rusia desata una represión aplastante </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:39:26 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Por qué Boca pierde contra River, las múltiples ofertas que recibió y una terminante sentencia sobre su retiro: 11 frases de Carlos Tevez</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:13:31 +0000</pubDate><description>El Apache habló tras la derrota ante Lanús en La Fortalez, que lo bajó de la cima de la Superliga</description></item><item><title>Envidias, millones, amigos dictadores y abusadores: los secretos de los príncipes Carlos y Andrés, revelados en un libro explosivo</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:10:47 +0000</pubDate><description>"And what do you do?", del ex miembro del parlamento británico Norman Baker, revela el funcionamiento interno de los Windsor, entre ellos los vínculos con Muamar Gaddafi y Jeffrey Epstein y la relación con un obispo pedófilo</description></item><item><title>Running: el calendario con las mejores carreras de noviembre</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:00:42 +0000</pubDate><description /></item><item><title>La cancillería de Uruguay convocó al embajador brasileño por las declaraciones de Jair Bolsonaro sobre las elecciones</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:56:06 +0000</pubDate><description>El mandatario había manifestado su deseo de que gane la oposición en la segunda vuelta, a la que considera más alineada a sus “pensamientos liberales y económicos". Luis Lacalle Pou, candidato por el Partido Nacional, también rechazó esos dichos</description></item><item><title>5 historias mínimas de locura por Diego Armando Maradona</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:39:03 +0000</pubDate><description>Cinco hombres, cinco personajes, cinco integrantes de la Iglesia Maradoniana</description></item><item><title>Día Mundial de Veganismo: los famosos que tomaron conciencia y cambiaron su alimentación</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:21:23 +0000</pubDate><description>Marcela Kloosterboer, Nicole Neumann, Victoria Vannucci, Calu Rivero son algunas de las artistas que optaron por readaptar su dieta</description></item><item><title>La OEA inició su auditoría en medio de una escalada de la violencia en Bolivia</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:12:02 +0000</pubDate><description>Abogados, estadísticos, informáticos y hasta una treintena de especialistas se encargarán durante unos doce días de chequear el cómputo de votos que dio a Evo Morales una victoria que no le reconocen los opositores. Su principal rival político, Carlos Mesa, tampoco reconoce la auditoría, mientras escala la violencia en el país</description></item><item><title>Un muy esperado fármaco para la fibrosis quística podría convertir la enfermedad mortal en una condición manejable</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:09:03 +0000</pubDate><description>Por Carolyn Y. Johnson</description></item><item><title>Estados Unidos impuso al régimen iraní nuevas sanciones al sector de la construcción</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:05:12 +0000</pubDate><description>Con esta medida, Estados Unidos tendrá la posibilidad de impedir que el régimen en persa "adquiera materiales estratégicos para los Guardianes de la Revolución, su sector de la construcción y sus programas de proliferación”</description></item><item><title>El hijo de Jair Bolsonaro pidió perdón ante el aluvión de críticas por sus comentarios sobre la dictadura</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:58:17 +0000</pubDate><description>No obstante, aseveró que si la izquierda se “radicaliza” en Brasil tal y como está haciéndolo en Chile, el Gobierno “tendrá que tomar medidas"</description></item><item><title>La ANMAT prohibió la comercialización de un puré de pera y dos productos de limpieza</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:32:10 +0000</pubDate><description>Las medidas fueron comunicadas mediante dos disposiciones publicadas este viernes en el Boletín Oficial</description></item><item><title>La AFIP extendió el plan de facilidades impositivas para las pymes</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:06:54 +0000</pubDate><description>Ahora podrán pagar contribuciones patronales con saldos de IVA. La transacción estará habilitada del 7 al 31 de este mes inclusive</description></item><item><title>A partir de hoy, el Gobierno autorizó una suba de 5% en el precio de los combustibles</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:56:11 +0000</pubDate><description>El aumento se suma al 4% que habían habilitado a mediados de septiembre debido al retraso que se generó por la fuerte suba del dólar pos PASO</description></item><item><title>La cantante Rosalía fue víctima de la delincuencia</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:52:16 +0000</pubDate><description>El hogar que comparte con su familia fue invadido el jueves en la madrugada</description></item><item><title>Asambleas populares en Bolivia exigieron la renuncia de Morales y la convocatoria de nuevas elecciones generales </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:19:04 +0000</pubDate><description>El mandatario pidió a los movilizados que cesen los bloqueos hasta que la OEA culmine su auditoría de las elecciones del 20 de octubre, y Luis Fernando Camacho lo responsabilizó por la muerte de dos manifestantes y anunció que las protestas seguirán hasta que se retire de la Presidencia</description></item><item><title>Los empresarios proyectan otros 3 meses con disminución de los puestos de trabajo</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:37:27 +0000</pubDate><description>En septiembre el empleo registrado se contrajo 2,6% y acumuló más de un año con tendencia negativa</description></item><item><title>Alberto Fernández se diferencia de Donald Trump con su plan para resolver la crisis política en Venezuela</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:36:57 +0000</pubDate><description>El presidente electo viaja a México para acordar con Andrés Manuel López Obrador una estrategia regional que incluye a Nicolás Maduro en las negociaciones para llegar a elecciones libres y transparentes</description></item><item><title>Más del 40% de los chicos argentinos sufre la falta de cloacas, gas natural y agua potable</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:35:56 +0000</pubDate><description /></item><item><title>En las escuelas públicas hay menos alumnos por aula, pero les va mejor a las privadas</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:35:05 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Tiene 86 años y es el único vegano de su pueblo: la historia del ingeniero que ya siendo abuelo decidió dar un giro radical en su vida</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:32:04 +0000</pubDate><description /></item><item><title>“Harley Quinn” y “Joker”, los disfraces favoritos de los famosos para este Halloween </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:31:51 +0000</pubDate><description>Con un poco de ingenio, algunas celebridades en México lograron imitar a los famosos personajes</description></item><item><title>Incendios forestales en Baja California fueron liquidados, suman 5 muertos</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:31:20 +0000</pubDate><description>Los siniestros apagados son el de El Sauzal, Cañón de Doña Petra, El Roble y Valle de los Pinos, en Ensenada, así como el de Cañón de Huacatay, en Rosarito</description></item><item><title>El misterio de la desaparición de Oscar Smith, el sindicalista que navegaba a dos aguas</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:30:25 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Construyó una Torre Eiffel en Ituzaingó, viajó por 122 países y sueña con crear “la República de Carlitos Balá” en la zona oeste</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:28:42 +0000</pubDate><description>Rubén Díaz es artista y se define como un hippie, más que como un loco. Tiene 66 años, cuatro hijos y está en pareja con Gabriela, que es veinticinco años menor. En julio del año pasado inauguró una réplica del monumento parisino y ahora quiere crear “la república de Balá”. Asegura que dio la vuelta al mundo en veinte días y que cuando se fundió en el 2001, vendió un auto y siguió viajando. ¿Quién es el personaje que se pasea por Zona Oeste con un auto ploteado?</description></item><item><title>Viajar en un taxi sin conductor: cómo es la primera experiencia que ya se puso en marcha </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:27:49 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Coulrofobia: por qué las personas les temen a los payasos</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:27:15 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Pepe Sand, de manejar el control remoto en la concentración de River a ser el goleador histórico de Lanús y transformarse en verdugo de Boca</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:22:57 +0000</pubDate><description>Terror de los grandes equipos, fanático de los caballos e ídolo en el Granate, el correntino sigue marcando goles a los 39 años</description></item><item><title>Quién es Jorge Masvidal: de participar en peleas callejeras, a ser uno de los candidatos al cinturón de la UFC </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:22:18 +0000</pubDate><description>Este sábado el norteamericano se medirá ante Nate Díaz en la pelea estelar de la mayor empresa de artes marciales mixtas del mundo</description></item><item><title>La historia detrás del origen del Día Mundial del Veganismo</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:21:45 +0000</pubDate><description>Nació en la década del 40 para diferenciarse del vegetarianismo. Quiénes fueron Donald Watson y los pioneros que hicieron de su convicción un estilo de vida que derivó en la fundación de uno de los movimientos sociales más importantes en el siglo XXI</description></item><item><title>Día Mundial del Veganismo: las claves para una alimentación responsable </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:20:16 +0000</pubDate><description>En época de redes sociales y cuentas que hablan sobre los beneficios de un cambio en los hábitos de consumo, son muchas las personas que intentan volcarse a una alimentación saludable, pero hay que tener en cuenta varios puntos al respecto. Tres nutricionistas responden las dudas más frecuentes</description></item><item><title>12 lugares en Buenos Aires para disfrutar de la comida vegana </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:19:08 +0000</pubDate><description>En el Día Mundial del Veganismo, Infobae propone un recorrido por los diferentes lugares gastronómicos que ofrece Buenos Aires, desde parrillas y hasta delis y comida de medio oriente</description></item><item><title>Brutal agresión a un candidato a intendente de una ciudad salteña: lo golpearon, le rompieron su camioneta y le prendieron fuego la casa</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:07:20 +0000</pubDate><description>Javier Wayar, postulante a jefe comunal de La Merced, provincia de Salta, fue sorprendido por varios hombres cuando se preparaba para ir a un debate político local</description></item><item><title>Veinticinco millones de mexicanos trabajan sin condiciones dignas y 15 millones reciben un salario insuficiente</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:01:09 +0000</pubDate><description>La mitad de trabajadores no cuentan con un salario que cubra todas sus necesidades, además de que carecen de un contrato estable; el 87% no tiene posibilidades de afiliación sindical</description></item><item><title>Explosión de pirotecnia en Xochimilco dejó al menos ocho heridos</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:55:04 +0000</pubDate><description>Durante una celebración, una chispa provocó la detonación que dañó a los presentes</description></item><item><title>El déjà vu que faltaba: volvió el bonista alemán del default, pero ahora ”con ganas de ayudar”</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:53:34 +0000</pubDate><description /></item><item><title>La Policía dispersó con gases lacrimógenos a manifestantes en La Paz </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:52:44 +0000</pubDate><description>Estos choques sucedieron después de que una masiva asamblea convocada por comités cívicos de varias regiones bolivianas transcurriera pacíficamente cerca del lugar. El gobierno atribuyó los incidentes a grupos violentos</description></item><item><title>Netflix anunció fecha de estreno y tráiler final de “The Whitcher”, su “Game of Thrones” </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:45:55 +0000</pubDate><description /></item><item><title>ARA San Juan: indagarán a otros cuatro ex altos jefes de la Armada</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:45:41 +0000</pubDate><description>Así lo dispuso la jueza Marta Yáñez, que ya había imputado a otros tres marinos en la causa de “averiguación de delito” que investiga el hundimiento del submarino</description></item><item><title>INE impugnó ante Corte la Ley Bonilla </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:38:37 +0000</pubDate><description>La autoridad electoral pretende que la SCJN declare inconstitucional la ampliación de mandato de 2 a 5 años que aprobó el Congreso de Baja California</description></item><item><title>Conflicto en la línea 60: el ministerio de Trabajo dictó la conciliación obligatoria y se levantó el paro</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:33:26 +0000</pubDate><description>Los delegados acataron la medida dictada por Gobierno. Los choferes encabezaban un cese de actividades por tiempo indeterminado en protesta por la decisión de reducir la cantidad de ramales</description></item><item><title>EEUU alentó al futuro Gobierno a permanecer en el Grupo de Lima</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:22:47 +0000</pubDate><description>En un contacto con la prensa, un alto funcionario del Departamento de Estado expresó que hay posturas divergentes dentro del Frente de Todos sobre la situación en Venezuela y que, luego de escuchar distintas declaraciones respecto de la decisión de permanecer o no en la instancia multilateral, los "urgieron" a plantear su postura dentro de ella</description></item><item><title>Todo lo que se esconde detrás de la “ropa de paca”: un negocio que deja hasta 500% de ganancia a los comerciantes</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:03:45 +0000</pubDate><description>La ley prohíbe la comercialización de este tipo de prendas debido a que no cumplen con las regulaciones sanitarias establecidas</description></item><item><title>EEUU negó participación en el operativo fallido de Culiacán </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:00:12 +0000</pubDate><description>"Podemos confirmar que ninguna agencia del Gobierno de Estados Unidos estuvo involucrada en el operativo" para capturar a Ovidio Guzmán, afirmó la Embajada estadounidense</description></item><item><title>De cómo Borges enojó a Gabo, a la tristeza de Cortázar en el exilio: grandes historias de los autores latinoamericanos, por Julio Ortega  </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:00:10 +0000</pubDate><description>El reconocido crítico peruano dialogó con Infobae Cultura sobre su libro “La comedia literaria”, en el que recorre anécdotas personales e historias desconocidas de Mario Vargas Llosa, Juan Rulfo, José María Arguedas, Manuel Puig y Margo Glantz, entre otros autores</description></item><item><title>Denunciaron un intento de robo con drones en una planta de explosivos del Ejército la noche de las elecciones en Uruguay</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:52:29 +0000</pubDate><description /></item><item><title>“Shamrock”: reír sin parar en una historia de inmigración irlandesa  </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:50:27 +0000</pubDate><description>La original pieza de Brenda Howlin, que se presenta los viernes en Beckett Teatro, recorre a través del humor las historias de cuatro inmigrantes en la Buenos Aires de 1900. #TeatroEnInfobae</description></item><item><title>Niña de 7 años recibió un disparo mientras pedía dulces durante Halloween en Chicago</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:49:54 +0000</pubDate><description>La menor se encuentra grave tras haber recibido el impacto de bala en el cuello</description></item><item><title>Ovidio Guzmán no tiene orden de aprehensión en México sólo de extradición, reveló Alfonso Durazo a diputados</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:44:19 +0000</pubDate><description>El funcionario entregó el informe de hechos del operativo de las fuerzas armadas en Culiacán a los legisladores de San Lázaro</description></item><item><title>Las contundentes palabras de Canelo Álvarez contra Óscar de la Hoya: “No hay lealtad en él”</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:41:52 +0000</pubDate><description>El boxeador mexicano Saúl “Canelo” Álvarez combatirá el próximo sábado en Las Vegas ante el ruso Sergey Kovalev</description></item><item><title>El mundo de los libros y sus lectores extraordinarios</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:40:32 +0000</pubDate><description /></item><item><title>My Chemical Romance anunció su regreso a los escenarios</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:38:03 +0000</pubDate><description>La banda de rock alternativo que lleva seis años separada emocionó a sus fans con la noticia de su rencuentro</description></item><item><title>Cinco diferencias que debes conocer entre Día de Muertos y Halloween</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:35:51 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Gustavo Alfaro explicó la frase que generó polémica sobre su futuro y le envió un mensaje a Marcelo Gallardo </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:32:39 +0000</pubDate><description>El técnico de Boca habló de su continuidad en el Xeneize. Las elecciones en el club de diciembre serán determinantes</description></item><item><title>Zulma Faiad reveló que se practicó un aborto a los 48 años: “Yo ya estaba grande y ese niño quería un padre”</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:31:29 +0000</pubDate><description>"No pude soportar la crueldad de que él no lo quisiera", agregó la artista</description></item><item><title>#CulturaLadoB: Escucha Expandida + Teatro X la Identidad + De la Fosa </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:30:09 +0000</pubDate><description>Una guía de pequeñas delikatessen del arte y la cultura contemporáneos que se desarrollan en paralelo a los circuitos masivos</description></item><item><title>Pablo Lescano suspendió un show para este fin de semana y generó preocupación entre sus fans </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:28:50 +0000</pubDate><description>El artista debía presentarse el próximo sábado en Lomas de Zamora. A través de un comunicado, la productora a cargo del recital adujo “razones de salud”</description></item><item><title>Confirmaron la prisión preventiva del ex espía Raúl Martins  </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:19:15 +0000</pubDate><description>La Sala IV de la Cámara Federal decidió mantener la medida del Juzgado Federal en lo Criminal y Correccional 1, que lo había detenido al ser acusado de regentear prostíbulos</description></item><item><title>Guía de Arte y Cultura: semana del 1 al 8 de noviembre</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:10:00 +0000</pubDate><description>Las actividades más esperadas y completas de la agenda cultural argentina. Los imperdibles en muestras, exposiciones, música, teatro, cine, ferias y cursos</description></item><item><title>Soldados contra sicarios, sangre, balas y muertos: niños dibujaron el operativo en Culiacán para atrapar a Ovidio Guzmán</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:01:08 +0000</pubDate><description>Menores fueron testigos del terror en Culiacán; la violencia de esa tarde quedó graba en sus memorias y este es el resultado</description></item><item><title>Ejecución de tres niños que pedían “calaverita”, indignó en Ecatepec  </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:52:16 +0000</pubDate><description>Los menores de seis, ocho y diez años fueron rafagueados, dos murieron en el lugar y el más pequeño en el hospital, su mamá que los acompañaba, también falleció</description></item><item><title>Conor McGregor se declaró culpable de su ataque a un anciano en un bar </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:51:04 +0000</pubDate><description>El peleador irlandés aceptó ante la corte los cargos por golpear a un hombre en el Marble Arch Pub de Dublín en agosto de este año</description></item><item><title>El mar se salió de la playa en Boca del Río, inundó las calles y desató un caos</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:50:49 +0000</pubDate><description>El frente frío 8 provocó oleaje elevado y vientos intensos en la entidad</description></item><item><title>El general Gallardo reclamó al gobierno que ponga en peligro al responsable del operativo contra Ovidio Guzmán y a su familia</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:49:09 +0000</pubDate><description>Un ejemplo del peligro que representaría esta situación para el coronel Verde Montes sucedió hace 10 años</description></item><item><title>Dibujos animados de Disney, la influencia de las muñecas Barbie, consumismo y el rol de la cultura: la charla abierta entre Alberto Fernández y “Pepe" Mujica</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:48:49 +0000</pubDate><description>El ex mandatario de Uruguay compartió una actividad académica con el presidente electo, donde conversaron sobre la sociedad de consumo, el individualismo y hasta sobre animé</description></item><item><title>La interna secreta de las “Incorrectas”: después del escándalo de Mica Viciconte y Sofía Zámolo, se formó una grieta entre todas las panelistas de Moria Casán</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:43:30 +0000</pubDate><description>Las integrantes del ciclo de América discutieron al aire y desnudaron los conflictos de todo el equipo</description></item><item><title>Otra masacre en el Cauca: mataron a un grupo de ingenieros que trabajaban en una zona de cultivos ilegales</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:39:49 +0000</pubDate><description>Ocurrió en Corinto. El hecho se presenta pocos días después de que disidencias de FARC masacraron a indígenas Nasa en la zona, una de las violentas de Colombia</description></item><item><title>Murió Rina Lazo, pintora y muralista guatemalteca </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:38:45 +0000</pubDate><description>Lazo era parte del movimiento muralista de la Escuela Mexicana de Pintura</description></item><item><title>Verano 2020: cómo se prepara Helena Beach, la playa más top de Mar del Plata</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:33:33 +0000</pubDate><description /></item><item><title>A qué precios se venden los combustibles tras la suba de 5% que se implementó este viernes</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:33:30 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Mercado Libre, en rojo: tuvo una pérdida de casi USD 150 millones  en el tercer trimestre</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:32:14 +0000</pubDate><description>La pérdida acumulada en nueve meses de 2019 por el gigante del e-commerce fue de unos USD 118 millones, el triple que en el mismo período de 2018</description></item><item><title>Plátanos y alergias: claves para entender por qué para algunos la primavera puede volverse un tormento  </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:30:17 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Hay que dejarla tranquila a Evita</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:26:58 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Desde hoy rige el tercer aumento del 10% para el personal doméstico</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:22:59 +0000</pubDate><description>Se trata del último tramo de ajuste para empleados y empleadas de casas particulares, antes de la revisión paritaria de febrero de 2020</description></item><item><title>La magia negra y el espiritismo: el papel de los brujos y chamanes en la política mexicana </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:21:45 +0000</pubDate><description>Esoterismo, brujos, chamanes, santeros, curanderos, videntes y hasta magia negra, están presentes en la política en México y no es un asunto desconocido</description></item><item><title>Graciela Alfano enfrentó a Martín Baclini y provocó el llanto de Cinthia Fernández: “Vos nunca la quisiste” </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:20:17 +0000</pubDate><description>En el programa "Los ángeles de la mañana", la panelista tuvo una fuerte discusión con los participantes del "Bailando 2019"</description></item><item><title>Las dos fiestas que tendrá la princesa Leonor por su cumpleaños número 14 en España</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:20:05 +0000</pubDate><description>Hoy es el cumpleaños 14 de la princesa Leonor y tendrá dos festejos: uno con sus amistades y otra con su familia</description></item><item><title>El exigente entrenamiento al que se somete Juan Román Riquelme para llegar óptimo a su partido homenaje</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:18:58 +0000</pubDate><description>Se viralizaron imágenes del histórico 10 de Boca practicando con la pelota antes del 12/12. Además, desafió a varios ex compañeros</description></item><item><title>Cayó una avioneta en Santa Fe: hay dos empresarios muertos</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:17:47 +0000</pubDate><description>Ocurrió esta mañana en inmediaciones de la Escuela de El Empalme donde, según testigos, se fue a pique y se incendió al impactar contra el suelo. La víctimas se dirigían a Neuquén por un viaje de negocios</description></item><item><title>En Colombia afirman que River podría perder una de sus figuras en el próximo mercado de pases</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:17:12 +0000</pubDate><description>La prensa del país cafetero asegura que el Millonario recibió una oferta “irrechazable” por parte de un equipo de la MLS de Estados Unidos</description></item><item><title>Aceite de oliva, palta y avena: qué tenemos que comer si el colesterol está alto </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:16:56 +0000</pubDate><description>La licenciada en nutrición Romina Pereiro, detalla cuáles son los alimentos que las personas que luego de un chequeo médico, su nivel de colesterol supera el normal. Las sugerencias de la especialista</description></item><item><title>“La historia puede cambiar”, la nueva campaña contra el bullying protagonizada por Andrea Rincón</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:16:36 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Lo que me llevó a celebrar Día de Muertos y a recuperar mis raíces mexicanas </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:15:14 +0000</pubDate><description>Ilustraciones y texto por John Paul Brammer</description></item><item><title>Death Stranding llegará a PC en 2020</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:10:30 +0000</pubDate><description>El nuevo juego de Hideo Kojima deja de ser exclusivo de Playstation</description></item><item><title>Conor McGregor se declaró culpable de su ataque a un anciano en un bar </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:05:59 +0000</pubDate><description>El peleador irlandés aceptó ante la corte los cargos por golpear a un hombre en el Marble Arch Pub de Dublín en agosto de este año</description></item><item><title>Los detalles del conflicto entre Boca y el juvenil Ramos Mingo, pretendido por el Barcelona</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:00:03 +0000</pubDate><description>El defensor central de 17 años es seguido de cerca por el Barça y hasta ahora no firmó contrato con el Xeneize. Qué pasará con su futuro</description></item><item><title>Por qué Evita no puede ser santa</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:48:15 +0000</pubDate><description /></item><item><title>España negó que Estados Unidos pueda aplicarle sanciones por su relación con Venezuela</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:36:30 +0000</pubDate><description>El Ministerio de Asuntos Exteriores desmintió que el Departamento de Estado estadounidense haya planteado medidas en su contra por un presunto apoyo financiero al régimen de Nicolás Maduro</description></item><item><title>Un descontrol: el divertido video de Guillermo Coppola, animando la despedida de soltera de Pampita</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:28:28 +0000</pubDate><description>El empresario irrumpió en el boliche Tequila mientras la modelo celebraba junto a 40 amigas. ¿Qué hacía ahí? Él mismo lo contó a Teleshow</description></item><item><title>Tiene 25 años, es de Pergamino y prefirió la actuación a la Arquitectura: quién es el doble de cuerpo de Nicolás Cabré para las escenas de sexo</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:18:58 +0000</pubDate><description>Victoriano Pololla no imaginó el reconocimiento que le llegaría por mostrar su cuerpo en “Tu parte del trato”</description></item><item><title>Alberto Fernández hablará sobre los desafíos de América Latina durante una conferencia magistral en México</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:10:04 +0000</pubDate><description>La charla organizada por la UNAM será el martes 5 de noviembre a las 18:00 horas en las instalaciones del Antiguo Colegio de San Ildefonso</description></item><item><title>La trama secreta del hacker que prometió invalidar el Lava Jato y liberar a Lula da Silva con diálogos filtrados</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:07:26 +0000</pubDate><description>Walter Delgatti Neto, el pirata informático que contactó a la ex diputada Manuela d'Ávila, habría recibido millones de dólares para filtrar las conversaciones</description></item><item><title>Una historia de Halloween: chocó con un ciervo y la encontraron empapada en sangre en el interior de su automóvil, pero la verdad los dejó atónitos</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:06:02 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Lollapalooza Argentina confirmará su lineup por día el próximo lunes </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:01:29 +0000</pubDate><description>Será a partir de las 13 horas. De esta forma se conocerá la grilla de artistas que tocarán durante cada jornada del festival, a realizarse el 27, 28 y 29 de marzo en el Hipódromo de San Isidro. Una vez que se haga el anuncio se podrán comprar las entradas para los días viernes, sábado o domingo individualmente</description></item><item><title>El padrastro que violó y embarazó a la víctima de la manada de Florencio Varela finalmente apareció y será juzgado</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:58:05 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Cómo es vivir con síndrome de Sjögren, la enfermedad en la que el sistema inmune “ataca” las propias estructuras </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:51:40 +0000</pubDate><description /></item><item><title>López Obrador pidió un año más para que su estrategia de seguridad rinda frutos</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:38:39 +0000</pubDate><description>Pese a que el fiasco del operativo en Culiacán se ha convertido en uno de los episodios más polémicos de la guerra contra el narco, el presidente se dijo feliz por el “avance” a  11 meses de su gobierno</description></item><item><title>Cristina Kirchner viaja a Cuba para visitar a su hija Florencia: empleados de Ezeiza la despidieron con euforia y selfies </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:29:20 +0000</pubDate><description>La vicepresidente electa realiza su séptimo vuelo hacia la capital caribeña. A la vuelta se reunirá con Gabriela Michetti para continuar la transición de gestión</description></item><item><title>El fracaso económico de Macri es sorprendente </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:28:51 +0000</pubDate><description>Los resultados económicos fueron indudablemente malos, y explican por qué Macri perdió su intento de reelección. Pero aún vale la pena señalar que Argentina hizo un progreso sustancial durante estos años</description></item><item><title>Aviones rusos cargados con cientos de millones de dólares en efectivo arribaron a Venezuela para asistir al régimen de Maduro</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:26:16 +0000</pubDate><description>El Kremlin lo hizo a través de misteriosas aeronaves. Cuánto dinero transfirió y cómo fue el mecanismo</description></item><item><title>El “milagro chileno” y las razones de una crisis social y política </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:23:54 +0000</pubDate><description /></item><item><title>El Banco Central limitó el acceso a dólares para los argentinos que viajen al exterior </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:21:49 +0000</pubDate><description>Las nuevas medidas están centradas en el uso de tarjetas de crédito</description></item><item><title>El Gobierno extendió la compensación por IVA a todas las provincias</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:19:38 +0000</pubDate><description>Es en cumplimiento de un fallo de la Corte Suprema de Justicia. Por decreto, el Poder Ejecutivo sumó así a los distritos que no habían hecho presentaciones judiciales</description></item><item><title>Noviembre arranca con controles más duros para el dólar: estable en bancos, pero con brecha en alza en la cotización bursátil</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:18:20 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Autorizaron un aumento del 19% en los colegios privados de la ciudad de Buenos Aires</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:17:43 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Playstation Plus y Xbox Games with Gold anuncian los juegos gratuitos de noviembre</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:16:48 +0000</pubDate><description>Los dos servicios de suscripción más grandes anticipan los beneficios del mes</description></item><item><title>“Jack Ryan”: la serie que describe cómo China y Rusia pueden explotar la inestabilidad de Venezuela</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:16:12 +0000</pubDate><description>La segunda temporada, que se estrenó este jueves por Amazon Prime Video, muestra al analista de la CIA interpretado por John Krasinski adentrándose en la crisis de un país gobernado por un tal “Nicolás Reyes”</description></item><item><title>Rosario tendrá el primer gabinete “fifty-fifty” del país: habrá 19 mujeres en puestos clave de gestión</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:15:31 +0000</pubDate><description>El intendente electo Pablo Javkin, que sucederá a Mónica Fein el 10 de diciembre, presentó a sus funcionarios. Quiénes son y qué lugares ocuparán las flamantes funcionarias</description></item><item><title>Mia Khalifa se adelantó a Halloween y encendió Instagram con su disfraz</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:04:45 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Morgues en México tienen más de 30 mil cadáveres sin identificar por falta de recursos</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:01:31 +0000</pubDate><description>El aumento en el número de homicidios en México en la última década también ha contribuido a la gran acumulación de restos óseos</description></item><item><title>El padrastro que violó y embarazó a la víctima de la manada de Varela iba a ser juzgado pero se escapó en silla de ruedas</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:00:20 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Por qué Death Stranding es uno de los mejores videojuegos del año</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:57:56 +0000</pubDate><description>La última obra del mítico realizador japonés Hideo Kojima le escapa a la forma tradicional de jugar y plantea la conexión entre personas como principal tema. Su novedoso sistema online</description></item><item><title>Hijo de futbolistas, lo señalan como el “nuevo Riquelme” y es seguido por Barcelona y Real Madrid: Matías Palacios, el 10 de la Selección Sub 17 que sueña con el Mundial </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:54:59 +0000</pubDate><description>En un mano a mano con Infobae, una de las joyas Argentina en el Mundial contó su relación con la pelota, cuáles son las bases del seleccionado para soñar con un gran Mundial y el valor de tener a Placente y Aimar como conductores del equipo</description></item><item><title>Javier Mascherano se irá de China y tendría definido su futuro equipo</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:48:04 +0000</pubDate><description>El futbolista del Hebei Fortune se marchará de suelo asiático a fin de año y evalúa una oferta formal</description></item><item><title>A 2 años del atentado en Nueva York, la emotiva carta de uno de los argentinos sobrevivientes del ataque terrorista</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:46:45 +0000</pubDate><description>Martín Marro, uno de los amigos de Rosario que se salvaron la vida, recordó a sus amistades</description></item><item><title>Día de Muertos: cómo una mezcla de tradiciones milenarias dio origen a la celebración más importante de México</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:40:34 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Tarjetas de crédito: hay 1 millón menos que hace un año y el sector lo adjudica a “malas regulaciones”</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:36:51 +0000</pubDate><description /></item><item><title>El presidente brasileño Jair Bolsonaro anunció que no asistirá a la asunción de Alberto Fernández</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:36:07 +0000</pubDate><description>Además reiteró que quería la reelección del actual jefe de Estado, Mauricio Macri, e indicó que no impondrá “represalias” contra el nuevo gobierno de Buenos Aires</description></item><item><title>Los salarios subieron 2,4% en agosto y volvieron a perder contra la inflación</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:29:45 +0000</pubDate><description>En el último año los sueldos resignaron más de 8 puntos porcentuales frente al avance promedio de los precios minoristas</description></item><item><title>La acusación de Silvio Romero a Pitana tras un polémico arbitraje en la eliminación de Independiente: “Le reclamamos el penal y nos dijo vos primero hacé un gol"</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:28:13 +0000</pubDate><description>El árbitro quedó en el centro de la escena tras convalidas un gol en fuera de juego de Lanús y no sancionar dos supuestos penales a favor del Rojo</description></item><item><title>30 especialistas y 12 días para la “verificación de cómputos”: cómo será la auditoría de la OEA por las elecciones presidenciales en Bolivia </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:24:00 +0000</pubDate><description>Los expertos comenzaron el trabajo, que incluye “actas, papeletas y votos”. La organización continental dijo en un comunicado que el opositor Carlos Mesa expresó “su acuerdo”, aunque éste remarcó su pedido de integrar a las movimientos civiles</description></item><item><title>Casación confirmó el inicio de la ejecución de la condena a Boudou por Ciccone</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:21:53 +0000</pubDate><description /></item><item><title>El Banco Central vendió casi USD 2.700 millones para que el dólar no se dispare en la semana previa a las elecciones</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:08:56 +0000</pubDate><description>La entidad inyectó divisas para evitar que el dólar mayorista escale por encima de 60 pesos. El domingo a la medianoche debió endurecer el control de cambios</description></item><item><title>Alberto Fernández acusó a Marcos Peña de propagar rumores falsos sobre su salud</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:01:48 +0000</pubDate><description>El mandatario electo rechazó las versiones que surgieron anoche sobre una presunta internación</description></item><item><title>Nuria Diosdado, subcampeona panamericana, reveló sentirse “relajada” por pase a Tokio 2020</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:00:36 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Así fue el momento en el que Cinthia Fernández y Martín Baclini oficializaron su separación en el “Bailando 2019”</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:57:43 +0000</pubDate><description>Este jueves en la edición de "ShowMatch" que se grabó el miércoles se vieron las imágenes donde la pareja reconoció el final de la relación</description></item><item><title>Por la falta de lluvias, la estimación de la cosecha de trigo se redujo en 1 millón de toneladas </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:47:07 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Corea del Norte reveló que probó un sistema de lanzamiento de múltiples misiles para “destruir enemigos con superpotencia”</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:33:04 +0000</pubDate><description>La agencia oficial KCNA confirmó este viernes que el régimen de Kim Jong-un disparó dos proyectiles y publicó imágenes de las pruebas</description></item><item><title>Desgarrador testimonio de Cafú: “No puedo describir el dolor de tirar tierra en el ataúd de un hijo sabiendo que nunca volverá”</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:26:09 +0000</pubDate><description>El ex futbolista brasileño rompió el silencio tras el fallecimiento de Danilo, de 30 años, víctima de un infarto mientras jugaba al fútbol con sus amigos</description></item><item><title>Ejecución de dos niños y su madre indignó a Ecatepec </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:21:43 +0000</pubDate><description>Los menores de seis, ocho y 12  años fueron rafagueados, dos murieron en el lugar al igual que su mamá que los acompañaba</description></item><item><title>Noviembre arrancó con controles más duros para el dólar: estable en bancos, pero con brecha en alza en la cotización bursátil</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:20:07 +0000</pubDate><description>Además del tope de USD 200 mensual, el Banco Central limitó el acceso a divisas para los argentinos que viajen al exterior</description></item><item><title>La respuesta del gobierno de AMLO al Cártel de Sinaloa: subastarán propiedades incautadas al narco en Culiacán </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:17:07 +0000</pubDate><description>La subasta a martillo tendrá lugar el domingo 10 de noviembre en el Complejo Cultura de Los Pinos</description></item><item><title>Narcovenganza: las consecuencias que tuvo para un marino y su familia participar en un operativo contra capo de la droga</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:13:45 +0000</pubDate><description>Hace 10 años, el gobierno mexicano hizo público el nombre de un marino que participó en la operación para capturar a Arturo Beltrán Leyva. Las consecuencias fueron fatales para él y su familia</description></item><item><title>OPINIÓN: ¿Algún día nos dejarán sin trabajo los robots?</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:09:52 +0000</pubDate><description>Existe la creencia que los robots son humanoides que competirán con el ser humano, pero esto no podría estar más alejado de la realidad</description></item><item><title>El homenaje que le hará Boca al único bombero argentino fallecido en el atentado contra las Torres Gemelas</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:53:54 +0000</pubDate><description>Un equipo de fútbol conformado por bomberos de Nueva York se medirá contra el de los Voluntarios de La Boca. Será en honor a Sergio Villanueva</description></item><item><title>El dictador Nicolás Maduro pidió apoyar a su aliado Evo Morales ante el “golpe de Estado oligárquico” en Bolivia</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:53:40 +0000</pubDate><description>En un encuentro con representantes de pueblos indígenas provenientes de varios países, el dictador venezolano solicitó impulsar la “solidaridad mundial y el apoyo” al boliviano</description></item><item><title>La liquidación de divisas de los exportadores de granos fue la más alta de los últimos 5 años</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:52:51 +0000</pubDate><description>Son datos de octubre que superaron los 1.900 millones de dólares, con un aumento interanual de 51 por ciento</description></item><item><title>EEUU extendió el Estatus de Protección Temporal para inmigrantes de El Salvador, Honduras, Nicaragua y Haití</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:51:05 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Alberto Fernández: “Los dibujos animados son una forma de control social y Bugs Bunny es un gran estafador”</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:47:34 +0000</pubDate><description>El presidente electo hizo alusión al emblemático personaje de Warner Bros y lo calificó como “un modelo de promoción del individualismo”. Fue durante una charla abierta con “Pepe” Mujica</description></item><item><title>El escrutinio definitivo finalizó en otras cuatro provincias: Oscar Parrilli ya tiene su banca en el Senado </title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:42:31 +0000</pubDate><description>Luego de que ayer Infobae difundiera los datos de Santa Fe, Entre Ríos, La Pampa, San Juan, Misiones, Santa Cruz, Formosa y Salta, ahora es el turno de los datos finales de Neuquén, San Luis, Catamarca y Jujuy</description></item><item><title>La recaudación de impuestos subió 42,8% en octubre, otra vez muy por debajo de la inflación</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:38:15 +0000</pubDate><description>La pérdida de fuerza de los ingresos por retenciones sobre las exportaciones y la agudización de la recesión debilitaron los recursos tributarios</description></item><item><title>El cuerpo de una mujer fue encontrado con una pitón enroscada en el cuello en Indiana</title><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:32:05 +0000</pubDate><description>El Departamento de Policía del Estado de Indiana informó que este viernes le practicarán una autopsia al cuerpo de Laura Hurst,</description></item><item><title>Murió Diana González, artífice del primer título del América femenil: tenía 26 años</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:41:32 +0000</pubDate><description>El club América informó la madrugada de este sábado del deceso de su jugadora, Diana González, quien todavía había participado en la práctica del viernes</description></item><item><title>Sudáfrica venció a Inglaterra y se proclamó campeón del Mundial de Rugby por tercera vez en su historia</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:40:10 +0000</pubDate><description>Con una actuación granítica de su defensa y un control mental del partido en casi todo su desarrollo, los Springboks vapulearon a Inglaterra, por 32 a 12, y se consagraron campeones por tercera vez en su historia. El partido se jugó en el International Stadium Yokohama, colmado por 76.000 espectadores.</description></item><item><title>El fallido homenaje de Luciana Salazar a Emilio Disi en el “Bailando 2019”: para el jurado, fue “bochornoso, vergonzoso y terriblemente malo”</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:37:50 +0000</pubDate><description>La modelo no cerró de la mejor forma una semana que para ella volvió a estar cargada de polémicas</description></item><item><title>El alto costo de morir en México: esto cobran las funerarias por un sepelio</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:36:10 +0000</pubDate><description>Los precios de un funeral pueden variar dependiendo de las necesidades de cada familia</description></item><item><title>Diana González: el sueño e ilusiones de la jugadora del Club América que murió a los 26 años</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:34:20 +0000</pubDate><description>González Barrera anotó un par de goles en la final del torneo Apertura 2018 contra Tigres, los cuales significaron el primer campeonato en la historia de las azulcrema</description></item><item><title>Murió una joven promesa del motociclismo durante el fin de semana del MotoGP en Malasia </title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:33:50 +0000</pubDate><description>Afridza Munandar, de Indonesia, falleció luego de sufrir un accidente en la primera carreta de la Asia Talent Cup, categoría que acompañó a la máxima del motociclismo mundial</description></item><item><title>Rosario Central, con Diego Cocca en la cuerda floja, buscará levantar ante Godoy Cruz: hora, TV y formaciones </title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:29:57 +0000</pubDate><description>El “Canalla” necesita ganar en su casa para alejarse de la zona roja del descenso, mientras que los mendocinos intentarán salir del fondo de la tabla de posiciones. Desde las 17.45, por TNT Sports</description></item><item><title>Alberto Fernández llegó a México en su primera gira como presidente electo: se reunirá con López Obrador y el empresario Carlos Slim</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:21:13 +0000</pubDate><description>También dará una clase magistral en la Universidad Nacional Autónoma</description></item><item><title>Google celebra el Día de Muertos con “La Catrina” en su doodle</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:09:05 +0000</pubDate><description>La ilustración fue creada por José Guadalupe Posada, quien se inspiró en Mictecacíhuatl, la diosa azteca del inframundo</description></item><item><title>A una semana de jugar la final de la Copa Sudamericana, Colón recibirá a Atlético Tucumán por la Superliga: hora, TV y formaciones</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:46:03 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Jennifer Aniston confesó que se robó un objeto del set de Friends</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:32:07 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Maradona y su Gimnasia enfrentarán a Estudiantes en un prometedor Clásico de La Plata: hora, TV y formaciones </title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:28:19 +0000</pubDate><description>El “Lobo”, que necesita sumar para mantenerse en la Primera División, tendrá un duro compromiso ante el “Pincha” en el “Bosque”. Desde las 15.30, por Fox Sports Premium</description></item><item><title>El dramático relato del arzobispo emérito venezolano Jorge Urosa Savino: “La crisis es tan evidente que al caminar por las calles se puede observar a ciudadanos raquíticos”</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:27:29 +0000</pubDate><description>El prelado responsabilizó al régimen de Nicolás Maduro por la grave situación que atraviesa la nación caribeña y denunció el suicidio de una niña de 11 años: “Se mató por una depresión, seguramente a causa de esta situación de pobreza, de miseria terrible”</description></item><item><title>Xoloitzcuintle: el perro mexicano que cuidaba tanto en la vida como en la muerte</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:01:01 +0000</pubDate><description>El can sin pelo era considerado símbolo religioso de protección entre los mayas y los nahuas</description></item><item><title>Pablo Marmorato: ”A Graciela Fernández Meijide aún le duele mucho hablar de su hijo”</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:58:47 +0000</pubDate><description>"Nenuca" es la biografía de una de las principales protagonistas de la gesta de los derechos humanos en la Argentina. El retrato de una mujer valiente, inconformista, que no teme remar contra la corriente</description></item><item><title>Los desafíos en seguridad que enfrentan los gobiernos de Alberto Fernández y Axel Kicillof</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:43:17 +0000</pubDate><description /></item><item><title>El pan de muerto: entre la tradición y la innovación millennial</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:41:19 +0000</pubDate><description>La familia Martínez, dedicada a fabricar pan, ha realizado la misma receta durante 35 años, mientras que surgen otras propuestas en las que se mezcla con platillos japoneses</description></item><item><title>Sicarios, traiciones y el brutal asesinato de un bebé: así fue la masacre que cambió la historia de los narcos en las villas porteñas</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:40:26 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Mictlantecuhtli: la deidad mexica asociada al Día de Muertos</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:26:20 +0000</pubDate><description>Muchos años antes de la Conquista de México, el pueblo mexica veneraba al "Señor del Inframundo", el lugar a donde iban a reposar eternamente los muertos</description></item><item><title>El Manchester City de Agüero buscará una nueva victoria frente al Southampton por la Premier League: hora, TV y formaciones </title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:22:19 +0000</pubDate><description>A seis puntos de distancia del Liverpool, líder de la liga inglesa, el equipo de Pep Guardiola intentará sumar tres unidades para seguir de cerca al puntero. Transmite ESPN 2</description></item><item><title>La DEA, México y Ovidio: cómo participa EEUU en la lucha contra los narcos</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:15:00 +0000</pubDate><description>La intervención de la DEA en México se ha pintado como una forma de coordinación y apoyo al gobierno</description></item><item><title>EEUU debe mantener los activos y la presencia de compañías estadounidenses en Venezuela</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:09:15 +0000</pubDate><description /></item><item><title>La influencia nociva de Irán en la crisis del Líbano e Irak</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:05:16 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Viajes en jets privados y regalos de lujo: crece el escándalo por el acercamiento de Lindsay Lohan y el príncipe heredero de Arabia Saudita</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:03:41 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Duro editorial de Fantino: comparó a Boca con Chernobyl, criticó a Alfaro y respaldó a Tevez y Wanchope Ábila </title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:55:41 +0000</pubDate><description>El conductor radial apuntó contra el director técnico del “Xeneize” y Emmanuel Mas tras la derrota contra Lanús</description></item><item><title>A 30 años del final de la pared que dividió dos mundos: por qué se construyó el Muro de Berlín y qué significó para la Guerra Fría</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:40:54 +0000</pubDate><description>Los 43 kilómetros de concreto que partían a la ciudad en dos fueron el mayor símbolo del conflicto entre el occidente capitalista y el este comunista, que dividió al planeta desde el fin de la Segunda Guerra hasta la disolución de la Unión Soviética. Las razones de su erección y el lugar que ocupó en la vida de las dos Alemanias</description></item><item><title>El Barcelona de Lionel Messi visita al Levante con el objetivo de mantenerse en la cima de la liga española: hora, TV y formaciones </title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:29:53 +0000</pubDate><description>El equipo de Ernesto Valverde marcha como líder con un punto de diferencia sobre el Real Madrid. Transmite DirecTV Sports</description></item><item><title>Leonardo DiCaprio y Greta Thunberg finalmente se conocieron: la promesa que el actor le hizo a la joven activista</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:21:40 +0000</pubDate><description>El actor ganador del Oscar dijo que fue un honor hablar con la joven sueca y publicó una foto junto a ella en su cuenta de Instagram</description></item><item><title>El balance de las protestas contra la reelección de Evo Morales: dos muertos y más de 190 detenidos en Bolivia</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:03:53 +0000</pubDate><description>La crisis se desató la noche del 20 de octubre por la repentina suspensión de la transmisión de los resultados de las elecciones presidenciales celebradas ese día justo cuando obligaban a una segunda vuelta entre el mandatario boliviano y el candidato opositor Carlos Mesa</description></item><item><title>Música de mariachis y un boxeador que subió desnudo a la balanza: el destrás de escena del pesaje entre Canelo Álvarez y Sergey Kovalev</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:47:02 +0000</pubDate><description>Por Juan Larena, desde Las Vegas</description></item><item><title>La Casa Blanca, sobre la llamada entre Trump y Alberto Fernández: “EEUU expresó su apoyo para superar los desafíos económicos”</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:23:24 +0000</pubDate><description>El comunicado difundido por el gobierno estadounidense indicó además que “los dos líderes conversaron sobre la robusta relación bilateral entre los Estados Unidos y Argentina, a la vez que los profundos lazos entre los países y sus ciudadanos”</description></item><item><title>Greta Thunberg busca la forma de cruzar de vuelta el Atlántico para ir a la cumbre climática en Madrid</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:45:53 +0000</pubDate><description>La activista es una de los 25.000 delegados que estaban previstos participar en el encuentro que se iba a celebrar en Chile. España le ofreció ayuda la joven sueca para su traslado</description></item><item><title>Google podría adquirir Fitbit, una firma de relojes inteligentes valorada en USD 2.1 billones</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 07:22:49 +0000</pubDate><description>Con esta adquisición, la empresa de Mountain View pronto podría concentrar una gran cantidad de datos de los usuarios</description></item><item><title>El divertido “Té Mágico” a total beneficio de Make-A-Wish Argentina</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:51:41 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Potenciar las exportaciones y mejorar la competitividad, factores claves para que la economía vuelva a crecer</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:20:30 +0000</pubDate><description>Así lo expresaron funcionarios nacionales y representantes de la cadena agroindustrial durante una nueva edición del “Fórum Nacional de Agronegocios”. Además reclamaron una transición presidencial “ordenada y con diálogo”</description></item><item><title>Referentes agropecuarios del Frente de Todos disertaron sobre el presente y futuro del campo</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:19:35 +0000</pubDate><description>Jorge Neme y Gabriel Delgado participaron de un evento de empresariosdel agro, organizado por Lide Argentina</description></item><item><title>La neocolonización: cómo es el plan de China para conquistar América Latina y las peligrosas consecuencias</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:04:05 +0000</pubDate><description>El gigante asiático "conquista" países empobrecidos con préstamos y promesas de inversiones que finalmente son precarias. Mano de obra barata y el riesgo de la inexistencia de derechos laborales</description></item><item><title>La vida de la escritora hipoacúsica que logró hacerse lugar en un mundo poco inclusivo </title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:00:48 +0000</pubDate><description>“La sordera es la dificultad sensorial más ignorada e incomprendida por la sociedad”, afirma María Rosa Iglesias, escritora de “Aurelia quiere oír”. Cómo vivió su infancia en España, sus primeros años en Argentina bajo el estigma social de ser de Galicia y la pérdida total de un oído en plena adolescencia. El ejemplo de superación personal y la bandera por los derechos de las personas con poca capacidad auditiva</description></item><item><title>Así suena el V8 más potente del mundo que va por el récord de velocidad</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:00:45 +0000</pubDate><description /></item><item><title>A prueba de ingenio: cuatro diseñadores que transformaron desechos en objetos de decoración cool</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:00:28 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Cómo es el exitoso programa finlandés para prevenir el Alzheimer que llegará a la Argentina</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:00:22 +0000</pubDate><description>La doctora Miia Kivipelto, de la Universidad de Finlandia Oriental, explicó cómo creó este modelo revolucionario en Estados Unidos y China, y que arribará en 2020 al país a través de Fleni. De qué se trata este proyecto</description></item><item><title>Espárragos, la verdura que alimentará a diario a los astronautas en Marte</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:00:04 +0000</pubDate><description /></item><item><title>La startup argentina que promete detectar con 10 años de anticipación el Alzheimer llegará a Europa </title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:43:55 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Cómo cambió la seguridad de Alberto Fernández desde que es presidente electo</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:40:53 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Fue uno de los pioneros de Internet en Argentina y hoy le vende sensores a la NASA  y diseña robots que trabajan en el campo </title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:39:35 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Alberto Fernández presidente: el modelo de Néstor  y el inquietante recuerdo de Duhalde </title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:39:06 +0000</pubDate><description>El “nestorismo” es señalado como un esquema de construcción política. Se trataría del armado directo con gobernadores y otros referentes territoriales. Y con los jefes sindicales. Aquél esquema necesitó manejar Buenos Aires. Hoy, esa es base de CFK</description></item><item><title>Descongelamiento: cuándo terminan los acuerdos de precios y tarifas que firmó el Gobierno de Mauricio Macri</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:37:57 +0000</pubDate><description>Formaron parte de un paquete de medidas anunciadas como “alivio” a la situación económica y para contener la inflación. Pero muchas ya están finalizando o lo harán en diciembre</description></item><item><title>Miguel Ángel Pichetto: “Con dos semanas más de campaña y otros dos actos en el conurbano, llegábamos al balotaje”</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:37:43 +0000</pubDate><description>En diálogo con Infobae, el compañero de fórmula de Mauricio Macri contó que llamó a Alberto Fernández para felicitarlo pero que todavía no pudo hablar con él. Confirmó que continuará en Juntos por el Cambio y aseguró que el Presidente seguirá siendo el líder del espacio</description></item><item><title>Cómo se debilitó la representación gremial en el Congreso en los últimos 36 años</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:34:22 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Cómo conseguir dólares, el Green New Deal local y el actual estado de bienestar low cost: cómo piensa Matías Kulfas, el economista preferido de Fernández</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:33:48 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Pasó 40 días en coma y tuvo 25 paros cardíacos: la historia del médico obstetra que necesitaba un corazón y conmovió al país</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:32:42 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Cuál es la empresa que mejor aprovecha y lucra con los errores de los gobiernos argentinos </title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:32:37 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Millones de dólares, Menem y pistas falsas: el misterio del elector que se fugó una noche y dejó sin gobernador radical a Corrientes</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:31:17 +0000</pubDate><description /></item><item><title>“El Malón de la Paz” que terminó de la peor manera: cuando los Collas marcharon para pedirle a Perón por sus tierras y fueron reprimidos</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:30:31 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Su ex amenaza con matarla a ella y a su hija, la desfiguró e intentó degollarla: “Vivo encerrada con miedo desde hace 8 años” </title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:30:11 +0000</pubDate><description /></item><item><title>“Coco”: la película que llevó el Día de Muertos al mundo</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:30:11 +0000</pubDate><description>La película hecha por Pixar llamó la atención del mundo a la festividad mexicana</description></item><item><title>Un rostro desconocido y una vida lujosa en Miami: quién es Roberto Bravo, el último “fusilador” de la masacre de Trelew que será juzgado en Argentina</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:29:43 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Las 9 diferencias entre resurrección y reencarnación y por qué el cristianismo sólo cree en la primera</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:28:13 +0000</pubDate><description /></item><item><title>TRIVIA: ¿Cuánto sabés sobre la muerte de estos personajes de la historia y la cultura?</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:26:46 +0000</pubDate><description /></item><item><title>De la fábrica al Congreso: la historia de Francisco Cúneo, el primer diputado obrero de la Argentina</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:25:43 +0000</pubDate><description /></item><item><title>De la pantalla a las redes: las figuras que nacen en las series y se convierten rápidamente en influencers</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:25:28 +0000</pubDate><description>Se hicieron conocidos por sus papeles en series de Netflix, tienen menos de 25 años y cientos de miles o millones de seguidores en Instagram. La historia de los nuevos talentos jóvenes que acumulan éxito y followers</description></item><item><title>Fue una pieza clave en la 1° Marcha del Orgullo y cuenta sus secretos: años de lucha detrás de una noche marcada por “un golpe de suerte” </title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:24:36 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Kiara Acosta; la chica trans que por primera vez irá a la Marcha del Orgullo junto a su mamá</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:21:21 +0000</pubDate><description /></item><item><title>De brillar en “Friends” a ser acusado de robar cervezas: David Schwimmer, otra estrella de Hollywood que reniega de la fama </title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:20:32 +0000</pubDate><description>El actor, que después de la célebre serie prefirió trabajar detrás de cámaras, hoy cumple 53 años. “El éxito me llevó a esconderme con una gorra de béisbol”, confesó</description></item><item><title>Sergio Rotman: “Los Fabulosos Cadillacs son mi casa y mi familia, una casa conflictiva de una familia disfuncional, pero mi casa al fin”</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:15:47 +0000</pubDate><description>El legendario saxofonista de una de las bandas más exitosas de la historia del rock nacional presenta su primer disco solista. En diálogo con Teleshow, adelantó de qué se trata el álbum, en qué momento de su vida lo encuentra y habló del grupo liderado por Vicentico, que volverá a subir a un escenario el año que viene</description></item><item><title>¿El control de cambios y la brecha entre distintos dólares, llegaron para quedarse?</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:11:41 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Meg Ryan, la reina de la comedia romántica que perdió su corona</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:10:29 +0000</pubDate><description>La actriz que fingió el mejor orgasmo de la historia del cine volvió a ser noticia pero no por una actuación sino por romper con su pareja luego de ocho años de relación. Vida de la mujer que alguna vez enamoró al planeta</description></item><item><title>Las travesuras de Bauti Martínez Quarta, el Mateo Messi de River que es furor en las redes</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:05:14 +0000</pubDate><description>El hijo del defensor se convirtió en el fetiche de los hinchas del Millonario en este proceso exitoso. Con su ternura, imita a los compañeros de su papá, que lo tienen como mascota del plantel, e interpreta su versión de las canciones de cancha. Un influencer de la pasión</description></item><item><title>Egos, traición y un acercamiento que terminó mal: los secretos de la pelea entre Diego Maradona y Juan Sebastián Verón</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:03:29 +0000</pubDate><description>Uno, director técnico del Lobo. El otro, presidente de Estudiantes. Ayer amigos, la historia que los transformó en rivales hasta hoy irreconciliables</description></item><item><title>A dos años de la muerte de María Martha Serra Lima, la gran romántica argentina que nunca evitó las polémicas</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:29 +0000</pubDate><description>Desprejuiciada en su vida personal, mantuvo un pensamiento conservador que la puso en el foco del escándalo durante los últimos tiempos</description></item><item><title>Entrevista al informático que asegura que hubo fraude en las elecciones de Bolivia: “Se computó el voto de ausentes para favorecer a Evo Morales"</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:54:34 +0000</pubDate><description>El ingeniero Edgar Villegas tuvo que refugiarse por seguridad desde que hizo públicas su investigación sobre el escrutinio y habló en exclusiva con Infobae</description></item><item><title>Mitos y verdades ocultas detrás de los perros policías</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:50:34 +0000</pubDate><description>Un equipo de oficiales cuida y entrena a los canes encargados de buscar drogas, explosivos y personas. DEF compartió varias jornadas de trabajo con ellos para romper algunos prejuicios sobre su adiestramiento.</description></item><item><title>Galit Ronen, embajadora de Israel: “El camino es apoyar a los jóvenes”</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:49:47 +0000</pubDate><description>La diplomática explicó cuáles serán sus objetivos de trabajo, haciendo foco en los jóvenes, y destacó la labor local en materia de terrorismo internacional.</description></item><item><title>Sampó: “El narcotráfico en Argentina está vinculado a clanes familiares”</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:49:10 +0000</pubDate><description>Preocupada por el avance de una importante organización narcocriminal brasileña y alto nivel del consumo de drogas en el país, la investigadora de la Universidad de La Plata analiza los principales factores de riesgo en materia de seguridad pública.</description></item><item><title>Overwatch 2: el juego que busca redefinir el concepto de secuela</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:48:51 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Las hijas de Lori Loughlin podrían enfrentar cargos por sobornos para ingresar a la universidad en EEUU</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:38:20 +0000</pubDate><description>Según un experto en el tema, el gobierno podría presionar a la actriz por medio de sus hijas</description></item><item><title>Fernández agradeció las felicitaciones de Angela Merkel e hizo referencia al acuerdo Mercosur-UE</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:21:00 +0000</pubDate><description>La canciller alemana y el polémico mandatario de Nicaragua le hicieron llegar su saludo al presidente electo, que deseó potenciar lazos con ambos países</description></item><item><title>Analistas volvieron a bajar el pronóstico de crecimiento del PIB para 2019</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:08:49 +0000</pubDate><description>Previeron en octubre una expansión del Producto Interno Bruto (PIB) de 0.20 por ciento, contra la estimación de 0.46 por ciento de septiembre</description></item><item><title>Ricky Martin y Jwan Yosef: historia de un amor que nació en Instagram, forjó la salida del clóset y se convirtió en familia numerosa</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:06:40 +0000</pubDate><description>La pareja anunció el crecimiento de su familia hace unos días con la llegada de su nuevo hijo, Renn</description></item><item><title>¿Quién es “Baila Pikachu”? La historia detrás del muñeco inflable que se volvió viral en las protestas de Chile</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:04:05 +0000</pubDate><description>Apareció por primera vez en la marcha del viernes 25 de octubre. Su caída y el modo en que se levantó y siguió bailando convirtieron al personaje en un símbolo de las manifestaciones. Historia de Giovanna Grandon, la mujer de 44 años, madre de cuatro hijos y abuela de un nieto, que logró darle alegría a multitudes en uno de los momentos más difíciles de su país</description></item><item><title>Alberto Fernández habló de Bugs Bunny y los intelectuales se acordaron del Pato Donald</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:48:51 +0000</pubDate><description>Luego de la charla del presidente electo en la que habló de los dibujos animados como “mecanismos de control social”, el debate por el clásico libro de Dorfman y Mattelart publicado en 1972 llegó a las redes. Infobae Cultura consultó a prestigiosos expertos en comunicación y medios</description></item><item><title>Lizy Tagliani recordó el día que conoció a la familia de su novio: “Me sorprendió”</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:41:16 +0000</pubDate><description>La conductora contó que fue a ver a su pareja, Leo Alturria, a un partido de rugby cuando le presentaron a su círculo íntimo</description></item><item><title>“Bailando”: Raúl Lavié cantó “A mi manera” y emocionó a Marcelo Tinelli</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:28:41 +0000</pubDate><description>El reconocido actor colaboró en la coreografía de “homenajes” de Flor Vigna y Facu Mazzei y luego brilló con su voz</description></item><item><title>Niños disfrazados de sicarios desataron polémica en redes sociales</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:17:41 +0000</pubDate><description>Usuarios criticaron las imágenes de niños disfrazados como los asesinos a sueldo</description></item><item><title>Entre el arte, la historia y la tecnología: 17 actividades imperdibles de la Noche de los Museos</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:17:14 +0000</pubDate><description>Hoy, a partir de las 20 horas y hasta las 3 de la mañana, 280 espacios públicos y privados abrirán sus puertas de manera gratuita. En esta nota, un pequeño punteo con lo mejor del evento que se realiza desde hace 15 años en la Ciudad de Buenos Aires</description></item><item><title>La revelación de Flor Vigna en el “Bailando” sobre el final de su noviazgo con Mati Napp: “Yo traje la propuesta de la separación”</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:13:46 +0000</pubDate><description>La actriz y su coach le contaron a Marcelo Tinelli las diferencias los distanciaron</description></item><item><title>Nate Díaz vs. Jorge Masvidal: hora, TV y todo lo que hay que saber del UFC 244</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:09:39 +0000</pubDate><description>En el Madison Square Garden de la ciudad de Nueva York se enfrentarán dos de los mejores peleadores de peso wélter de la empresa líder de las artes marciales mixtas (MMA)</description></item><item><title>Brian Castaño enfrentará a Wale Omotoso: hora, TV y todo lo que hay que saber</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:06:59 +0000</pubDate><description>El boxeador argentino se presentará en Estados Unidos luego de ser despojado de su título mundial</description></item><item><title>Saúl Canelo Alvarez vs. Sergey Kovalev, por el título semipesado: hora, TV y todo lo que hay que saber sobre una de las peleas del año</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:04:22 +0000</pubDate><description>El mexicano tendrá uno de los combates más riesgosos de su carrera: subirá dos categorías para intentar alcanzar el cuarto cinturón en una divisional distinta</description></item><item><title>Las severas críticas de Checo Pérez al circuito de Austin: “Parece una pista de motocross más que de Fórmula 1”</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:01:43 +0000</pubDate><description>El piloto mexicano de Racing Point Sergio “Checo” Pérez terminó en la posición 15 en las prácticas libres del Gran Premio de Estados Unidos de F1</description></item><item><title>Cambio climático: no hay tiempo que perder</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:00:00 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Alberto Fernández debe resolver sus conflictos con Bolsonaro antes del 10 de diciembre</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:00:00 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Rompiendo paradigmas: ¿para qué sirven los gerentes?</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:00:00 +0000</pubDate><description /></item><item><title>El Ministerio de Educación debería estar en manos de una mujer</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:00:00 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Un libro que nos señala el camino hacia una sociedad más libre</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:00:00 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Nace un nuevo Cambiemos</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:00:00 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Sergey Kovalev tuvo que subir desnudo a la báscula para dar el peso ante Canelo Álvarez</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 02:51:22 +0000</pubDate><description>Luego de cuatro intentos, el ruso Sergey Kovalev logró pesar las 175 libras establecidas como límite para poder combatir este sábado 2 de noviembre en Las Vegas frente al mexicano Saúl Álvarez</description></item><item><title>La madre de Emilio Lozoya regresará mañana a México para enfrentar su proceso penal</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 02:50:03 +0000</pubDate><description>La Fiscalía General de la República (FGR) la acusa participar en operaciones con recursos de procedencia ilícita</description></item><item><title>El momento en que el sistema de defensa antimisiles israelí interceptó 7 cohetes disparados desde la Franja de Gaza</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 02:42:58 +0000</pubDate><description>Los proyectiles cayeron en el sector de la ciudad de Sderot y uno de ellos alcanzó una casa, pero no causó daños ni heridos</description></item><item><title>River va por la punta de la Superliga en su visita a Aldosivi de Mar del Plata</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:52:03 +0000</pubDate><description>Desde las 20 en el José María Minella de La Feliz, el Millonario buscará la victoria que lo deposite en la cima junto a Argentinos Juniors</description></item><item><title>Diana González: el sueño e ilusiones de la jugadora del América que murió a los 26 años</title><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:47:25 +0000</pubDate><description>González Barrera anotó un par de goles en la final del torneo Apertura 2018 contra Tigres, los cuales significaron el primer campeonato en la historia de las azulcrema</description></item></news>