<news><item><title>Vladimir Putin aceptó visitar Cuba y Miguel Díaz-Canel confirmó su viaje a Moscú en 2020</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:47:38 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Ni todo el poder del narco pudo evitar que estos ex gobernadores asociados con el crimen organizado fueran extraditados a Estados Unidos </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:46:36 +0000</pubDate><description>Casos de corrupción, lavado de dinero y vínculos con el narcotráfico recaen en los hombros de estos personajes de la política nacional</description></item><item><title>Las acciones argentinas rebotaron 3% en Wall Street tras la fuerte caída del lunes post electoral</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:45:09 +0000</pubDate><description>Los ADR de compañías argentinas se recuperaron desde el piso de precios en dólares más bajo en una década</description></item><item><title>Karime Macías salió libre tras pagar fianza</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:44:47 +0000</pubDate><description>Enfrentará su proceso de extradición en libertad. Es acusada de mal uso del erario y defraudación fiscal</description></item><item><title>Dos goles de Agüero y uno de Otamendi para la victoria del Manchester City ante el Southampton</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:41:28 +0000</pubDate><description>Los argentinos fueron grandes protagonistas en la victoria de los Ciudadanos 3-1 por Copa de la Liga</description></item><item><title>Dos urnas sin abrir, ocho votos de diferencia y un resultado inconcluso: la historia del pueblo que aún no sabe quién será el próximo intendente</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:36:06 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Gracias a un gran gol de tiro libre, Atlético Tucumán le gana a Patronato</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:34:25 +0000</pubDate><description>El conjunto de Ricardo Zielinski suma dos victorias consecutivas. Por su parte, el equipo de Paraná viene de perder dos partidos al hilo y está en la zona baja de los promedios. Transmite Fox Premium</description></item><item><title>Angélica Fuentes: de poderosa empresaria y primera dama del fútbol a sospechosa de la justicia</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:34:05 +0000</pubDate><description>La mujer que controló el negocio del gas natural en el norte de México y dirigió el Grupo Omnilife de Jorge Vergara es investigada por la FGR por “delitos fiscales”</description></item><item><title>Fuerte pelea entre Coco Sily y Rubén Orlando por la defensa del estilista a Juan Darthés</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:34:01 +0000</pubDate><description>El conductor de Pop 101.5 criticó los dichos machistas del famoso estilista este martes en "Loa ángeles de la mañana" y le dio derecho a réplica</description></item><item><title>Otro gran gol de tiro libre, asistencias magistrales y caños de antología: el partido de Lionel Messi ante el Valladolid</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:33:08 +0000</pubDate><description>Barcelona triunfó por 5 a 1 con un doblete de la Pulga, quien tuvo apariciones brillantes</description></item><item><title>Cristianismo, crisis mental y Kim Kardashian: los mejores momentos de Kanye West en el “Airpool Karaoke” de James Corden</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:31:51 +0000</pubDate><description>Después de cancelar en varias ocasiones su encuentro, el rapero finalmente aceptó la reunión con el presentador en la que estuvo acompañado de un coro eclesiástico</description></item><item><title>Murió Patricia Shaw, actriz de “Chiquititas” y “Señorita Maestra”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:31:33 +0000</pubDate><description>La artista falleció este lunes a los 88 años. Sus restos ya descansan en el Panteón de Actores de la Chacarita</description></item><item><title>La sanción que podría recibir Inglaterra por su postura desafiante ante el Haka de los All Blacks en la semifinal del Mundial de rugby</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:27:35 +0000</pubDate><description>Un antecedente registrado hace ocho años indica que el conjunto europeo podría ser castigado por la posición que adoptó ante la tradicional danza de los neozelandeses</description></item><item><title>Con dos goles de Lionel Messi, el Barcelona goleó al Valladolid y se subió a la cima de La Liga</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:20:27 +0000</pubDate><description>El elenco culé festejó por un doblete del argentino, y tantos de Clement Lenglet, Arturo Vidal y Luis Suárez. Kiko Oliva había marcado el empate transitorio en el Camp Nou</description></item><item><title>La carta manuscrita que Lula da Silva le envió al presidente electo de la Argentina, Alberto Fernández</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:18:12 +0000</pubDate><description>El ex mandatario brasileño y líder del PT envió una misiva al candidato del peronismo que este domingo se impuso en los comicios argentinos</description></item><item><title>Estudiantes goleó a Rosario Central en un duelo clave por los promedios</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:15:12 +0000</pubDate><description>El “Pincha” y el “Canalla” deben sumar para engrosar su promedio. Desde las 17, por Fox Sports Premium. El árbitro será Patricio Loustau</description></item><item><title>Héctor Herrera fue titular ante el Alavés pero Simeone lo sacó tras una hora de juego </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:15:06 +0000</pubDate><description>El Alavés le sacó el empate al Atlético de Madrid en los últimos minutos en un partido en el que Héctor Herrera jugó como titular pero salió de cambio a los 60 minutos</description></item><item><title>Teatro ciego: una experiencia inclusiva y sensorial totalmente a oscuras </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:14:43 +0000</pubDate><description>Las obras invitan a un viaje a través de los sentidos, en la que los espectadores participan de una cena mientras se desarrolla la presentación. Está ubicado en el barrio porteño de Palermo</description></item><item><title>En su vuelta al Coloso, Maradona y Gimnasia afrontan un duelo clave por los promedios ante Newell’s </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:10:58 +0000</pubDate><description>El “Lobo” necesita sumar de manera imperiosa ante un rival directo para aspirar a la permanencia. Transmite TNT Sports</description></item><item><title>Raúl Rizzo cree que la diferencia que Alberto Fernández le sacó a Mauricio Macri “empaña” su triunfo: “No tendrá la solidez que uno creía”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:09:28 +0000</pubDate><description>El actor duda sobre la legitimidad de estos votos, tendiendo sus "sospechas" sobre Smartmatic. Y pide esperar el escrutinio definitivo para comprobar si el margen terminará siendo mayor</description></item><item><title>Lacunza prepara los números para la transición: espera el visto bueno de Macri y la llamada de los economistas de Fernández</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:07:51 +0000</pubDate><description>Todavía no hubo llamados por parte de los economistas del Frente de Todos. Esperan que sea en el curso de esta semana. La deuda, lo más urgente a resolver</description></item><item><title>40 fotos de la jura del nuevo Fiscal General de la Ciudad Juan Bautista Mahiques en el Teatro Colón</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:06:59 +0000</pubDate><description>Lo hizo ante 250 invitados del mundo judicial y político en el Salón Dorado, que estuvo colmado</description></item><item><title>En el segundo día de los nuevos controles, la operatoria cambiaria se redujo al mínimo y el dólar libre se hundió 9%</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:04:45 +0000</pubDate><description>El endurecimiento de los controles mantuvo al billete a $63,50 en el Banco Nación. El “blue” cayó a 67 pesos</description></item><item><title>Tras los cambios en el gabinete, el gobierno de Sebastián Piñera llamó a la oposición a una ronda de conversaciones para superar la crisis social </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:04:17 +0000</pubDate><description>“La política tiene que empezar a hablar, no puede solamente quedarse mirando en el ‘shock’ que tuvimos”, señaló la nueva portavoz del Ejecutivo, Karla Rubilar, quien además remarcó la necesidad de “volver a la institucionalidad”</description></item><item><title>La Asamblea Nacional de Venezuela inició el proceso para designar un nuevo Consejo Electoral </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:03:17 +0000</pubDate><description>El Parlamento se declaró en sesión permanente para acordar con la bancada chavista el nombramiento de nuevos rectores del CNE. “Venezuela está lista para una solución" a la crisis, señaló Juan Guaidó</description></item><item><title>El secretario de Cultura Avelluto comenzó a despedirse de su equipo con una carta</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:02:38 +0000</pubDate><description>En el día de hoy, el funcionario de Cambiemos le envió un texto a todo el personal de su cartera. Allí agradeció a los trabajadores por lo logrado y pidió disculpas por los errores cometidos. Además, manifestó: “Estoy convencido que estamos dejando una Secretaría de Cultura en muchos aspectos mejor que la que encontramos”</description></item><item><title>Crisis en Bolivia: la ONU llamó a reducir las tensiones y rechazar los actos de violencia </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:02:29 +0000</pubDate><description>El organismo internacional instó a actores políticos, sectores sociales, y a todos los bolivianos, a evitar nuevos choques que en las últimas horas dejaron al menos 35 heridos</description></item><item><title>Mexicana Softtek optimista de Latinoamérica pese a incertidumbre</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:59:12 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Tensión en Bolivia: violentos choques entre simpatizantes y opositores a Evo Morales en Cochabamba</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:58:30 +0000</pubDate><description>Ocurrieron en el séptimo día de huelga general convocada como protesta al polémico escrutinio que le dio la re-reelección al Presidente en primera vuelta. Al menos 5 heridos y viviendas vandalizadas</description></item><item><title>Mica Viciconte con Cubero, Martín Baclini sin Cinthia Fernández  y Valeria Archimó junto a Guillermo Marín: los famosos en el estreno de la película de Fede Bal</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:55:14 +0000</pubDate><description>El hijo de Carmen Barbieri lanzó “Crimenes Imposibles”, un thriller psicológico dirigido por Hernán Findling que se verá en los cines a partir del 31 de octubre</description></item><item><title>Terminó el programa de Productos Esenciales: qué va a pasar con la lista de alimentos básicos con precios congelados</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:48:02 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Una designación que debe enorgullecer a todos los argentinos</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:35:15 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Una saña inexplicable y 14 puñaladas en la calle: el brutal crimen que quedó grabado en una cámara de seguridad y conmociona a La Plata</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:32:54 +0000</pubDate><description>El asesinato quedó registrado por una cámara de seguridad. Cuando fue detenido, el acusado insultó al fiscal y se negó a declarar. ¿Crimen por odio o venganza?</description></item><item><title>HBO canceló la precuela de “Game of Thrones” protagonizada por Naomi Watts </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:26:37 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Juan Mahiques juró como nuevo fiscal general porteño ante más de 250 invitados del mundo judicial y político</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:24:37 +0000</pubDate><description>En el teatro Colón estuvieron algunos integrantes del equipo de Alberto Fernández, como Eduardo “Wado” De Pedro, Marcela Losardo y Juan Manuel Olmos.</description></item><item><title>David Benioff y D.B. Weiss, creadores de “Game of Thrones”, renunciaron a “Star Wars”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:20:52 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Investigadores crearon un tratamiento que podría revertir la enfermedad celíaca</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:20:30 +0000</pubDate><description>La nueva tecnología podría ser aplicable a otras afecciones y alergias autoinmunes. El análisis de expertas consultadas por Infobae</description></item><item><title>La telemedicina aumenta la detección de enfermedades en poblaciones alejadas </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:17:39 +0000</pubDate><description>La Organización Mundial de la Salud define al telediagnóstico como “la presentación de servicios médicos en aquellos lugares donde la distancia sea un factor crítico, entregados por profesionales mediante equipos de telecomunicaciones”. Cuál es la situación en el país y cuáles son los desafíos de la innovación en salud</description></item><item><title>Una larga noche de excesos: las fotos de Ben Affleck, ebrio y jugando al póker junto a una joven cantante que conoció en una aplicación de citas</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:13:08 +0000</pubDate><description>Pese a su mal estado, el actor terminó el sábado a la madrugada en un casino junto Katie Cherry, su nueva conquista</description></item><item><title>Balearon a Francisco Tenorio, presidente municipal de Valle de Chalco, durante recorrido por la Unidad Habitacional de Geovillas</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:10:20 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Los entretelones de un fallo histórico: la condena a tres años y medio de prisión a Bebote Álvarez por extorsionar a Ariel Holan</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:09:39 +0000</pubDate><description>La jueza María del Carmen Mora dio por probado el hecho, que data de octubre de 2017, cuando el ex jefe de la barra de Independiente le exigió 50.000 dólares al entrenador para viajar al Mundial de Rusia. Los testimonios clave</description></item><item><title>La Cámara de los Comunes británica aprobó la realización de elecciones anticipadas el 12 de diciembre</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:08:52 +0000</pubDate><description>Con 438 votos afirmativos contra 20 negativos, los legisladores apoyaron la iniciativa del primer ministro Boris Johnson. Resta la aprobación de la Cámara de los Lores para la confirmación de los comicios</description></item><item><title>25 años de denuncias contra la corrupción y exabruptos: la vida política de Elisa Carrió </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:07:06 +0000</pubDate><description>La pieza clave de Cambiemos anunció su retiro</description></item><item><title>Un hombre quedó atrapado en una chimenea de 80 metros y murió tras 15 horas de intentos de rescate</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:02:17 +0000</pubDate><description>En medio de la noche, los gritos desesperados de auxilio alertaron a la población. Boca abajo, con el torso desnudo en una noche invernal, no aguantó hasta que los bomberos llegaron a él</description></item><item><title>Boeing -Porsche: la dupla desarrollará auto eléctrico volador</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:55:49 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Conocé al nuevo Mini Cooper SE eléctrico </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:51:45 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Las polémicas declaraciones de Kanye West sobre el aborto </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:51:18 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Elisa Carrió renunció a su banca de diputada nacional</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:50:08 +0000</pubDate><description>La legisladora nacional presentó una nota ante el presidente del cuerpo, Emilio Monzó. Ayer había anunciado que se retiraba de la política</description></item><item><title>Se exhibe Bugatti, la voiture, el auto más caro del mundo: USD 19 millones</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:49:55 +0000</pubDate><description /></item><item><title>La tajante respuesta de Gabriel Heinze cuando le preguntaron por los rumores que lo vinculan con Boca</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:49:49 +0000</pubDate><description>El entrenador de Vélez aparece en la lista de candidatos a dirigir al Xeneize si Gustavo Alfaro no continúa en la ribera. E hizo público su fastidio ante las versiones</description></item><item><title>“Acostúmbrense a verlos juntos”: las contundentes palabras de Sofía Castro sobre una posible reconciliación de sus padres</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:48:59 +0000</pubDate><description>Hace unos días surgieron los rumores de una supuesta reconciliación entre la actriz Angélica Rivera y el productor José Alberto “El Güero” Castro</description></item><item><title>Chile sale a las calles para una nueva gran manifestación frente al Palacio de La Moneda</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:48:01 +0000</pubDate><description>La gente comenzaba a reunirse en Plaza Italia, mientras los carabineros cerraban el perímetro del edificio de la presidencia. Tras 11 días de estallido social, el gobierno de Sebastián Piñera no logra desactivar las protestas</description></item><item><title>10 empresas obtuvieron el 10% de los contratos del actual gobierno: la mayoría por adjudicación directa </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:46:13 +0000</pubDate><description>El portal CompraNet informó cuáles fueron las más beneficiadas, a pesar de que varias de ellas ya habían sido acusadas previamente de acaparar contratos en los sexenios anteriores</description></item><item><title>Emily Ratajkowski y su foto al desnudo y al borde de la censura</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:40:28 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Daniel Arroyo: “En dos años debería resolverse el problema del hambre social en Argentina"</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:38:34 +0000</pubDate><description>El diputado nacional y especialista en desarrollo social opina que para resolver el tema del hambre en el país, la solidaridad y la política deben ir de la mano e incorpora a la escuela como actor fundamental en este proceso</description></item><item><title>Cambio de roles: 70 autores atenderán al público en el Día del Librero </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:36:30 +0000</pubDate><description>Para el próximo sábado, 2 de noviembre, una librería porteña preparó un festejo en el que escritores y editores se colocan del otro lado del mostrador para compartir intereses, lecturas y, por supuesto, recomendar libros</description></item><item><title>Un cerebro gigante en Buenos Aires para concientizar: el Jardín Japonés le dice “No al ACV”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:32:40 +0000</pubDate><description /></item><item><title>NFL México anunció que los boletos para el partido en el Azteca están agotados</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:30:50 +0000</pubDate><description>El lunes 18 de noviembre Kansas City Chiefs y Los Angeles Charges se enfrentarán en el mítico Estadio Azteca</description></item><item><title>Daniel Angelici criticó la designación de los árbitros en el Boca-River: “Congelaron el VAR”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:24:32 +0000</pubDate><description>El presidente del Xeneize no se mostró conforme con la elección de los jueces para la Asistencia Arbitral por Video. Además, se diferenció de Gallardo y D’Onofrio y confirmó que no participará de las próximas elecciones en el club</description></item><item><title> Hallaron dos cuerpos decapitados en la carretera México-Acapulco</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:24:31 +0000</pubDate><description>Los cadáveres fueron descubiertos en el municipio de Xochitepec, en Morelos</description></item><item><title>Gobernadores, intendentes y sindicalistas: quiénes estuvieron junto a Alberto Fernández en la asunción de Juan Manzur</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:24:07 +0000</pubDate><description>El gobernador electo de Tucumán encabezó un acto en el que estuvo acompañado por numerosos dirigentes. Un repaso por los nombres del palco principal</description></item><item><title>Paro indefinido en Bolivia por las denuncias de fraude contra Evo Morales: nuevos enfrentamientos en La Paz</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:23:11 +0000</pubDate><description>Este martes manifestantes opositores mantuvieron los bloqueos de calles y carreteras en diferentes ciudades del país. En la capital se volvieron a registrar incidentes entre los protestantes y seguidores del presidente</description></item><item><title>Las 10 cocinas y baños más impresionantes de Milan Design Week 2019</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:21:49 +0000</pubDate><description>Todos los años se celebra en la "capital de la moda” la feria de diseño más grande del mundo. Cuáles fueron las obras que causaron furor entre los visitantes de esta edición</description></item><item><title>“Henry estaba buceando y se perdió": las trágicas revelaciones sobre la muerte del hijo de la dama de honor de la princesa Diana</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:19:40 +0000</pubDate><description>Alexandra fue la dama de honor de Lady Di entre 1991 y 1997, distinción que ganó porque fueron amigas desde la infancia</description></item><item><title>AirPods Pro: cuáles son sus principales innovaciones</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:18:06 +0000</pubDate><description>La cancelación de ruido basada en el funcionamiento de un algoritmo es una las principales características por las que destacan estos dispositivos</description></item><item><title>“Llegaron los de la DEA”: los audios del Cártel de Sinaloa en alerta tres meses antes de la detención de Ovidio Guzmán</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:18:05 +0000</pubDate><description>Desde julio, la Administración para el Control de Drogas  busca frenar el tráfico de fentanilo de México a EEUU</description></item><item><title>Galería: un recorrido por la feria internacional de muebles más grande el mundo</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:17:54 +0000</pubDate><description>Este año los pabellones de diseño del Salone del Mobile milanés fueron visitados por más de 386.236 personas, provenientes de 181 países distintos, durante 6 días</description></item><item><title>Alberto Fernández ya hace equilibrio para satisfacer a socios y aliados en su próximo gobierno</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:17:11 +0000</pubDate><description>En su viaje a Tucumán se encontró con gobernadores y dirigentes que se sintieron raleados durante los festejos en el búnker del Frente de Todos</description></item><item><title>Halloween y Día de Muertos: fiestas y rituales para celebrarlo</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:15:36 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Mega bloqueo de transportistas: cerraron vialidades y tomaron casetas</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:10:13 +0000</pubDate><description>La Amotac busca presionar a la Secretaría de Comunicaciones y Transportes para que se reúna con ellos y atienda sus demandas</description></item><item><title>Discriminación: viralizaron la foto de un presidente de mesa de la elección y en las redes lo trataron  de ladrón por cómo iba vestido</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:06:34 +0000</pubDate><description>“Si votás en Moreno no lleves cosas de valor”, “Votá y dejame el celu” y “Votá porque te robo”, fueron algunos de los mensajes que los usuarios le agregaron a la imagen en las redes sociales</description></item><item><title>Jair Bolsonaro, sobre el triunfo de Alberto Fernández en la Argentina: “Nos preparamos para lo peor”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:01:08 +0000</pubDate><description>El presidente de Brasil indicó sin embargo que no “piensa romper las relaciones” bilaterales, pero espera que el mandatario electo continúe las políticas económicas de Mauricio Macri</description></item><item><title>Violencia extrema e imágenes obscenas de sindicalistas de ATE: nuevos videos de los destrozos en la sede del INTI </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:58:33 +0000</pubDate><description>En una de las filmaciones se muestra a uno de los agresores empapelando y orinando la puerta de la oficina de Recursos Humanos. El domingo de las elecciones intentaron tomar el predio para exigir la reincorporación de 260 trabajadores despedidos</description></item><item><title>Godoy Cruz se impuso ante Aldosivi y salió del fondo de la tabla de la Superliga</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:58:31 +0000</pubDate><description>Con goles del Morro García (2) y Badaloni, el Tomba superó 3 a 2 al Tiburón. Emanuel Iñiguez y Gonzalo Verón marcaron para los de Mar del Plata</description></item><item><title>Karime Macías: del “sí merezco abundancia” al histórico desfalco a las finanzas de Veracruz</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:57:20 +0000</pubDate><description>La esposa del ex gobernador de Veracruz, Javier Duarte, fue detenida en Londres, Inglaterra, luego de presentarse de manera voluntaria a una audiencia</description></item><item><title>Chivas, el equipo más mexicano, busca talento en EEUU</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:56:17 +0000</pubDate><description>El hecho de que los equipos mexicanos suelen venderle caro a Chivas y el deseo de volver a tener un papel destacado en la liga son las razones por las cuales el próximo director deportivo buscará repatriar a algunos jugadores</description></item><item><title>Un masivo corte de luz afecta a las provincias de Chaco, Misiones y Corrientes</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:52:59 +0000</pubDate><description>Con las altas temperaturas y el mayor consumo de energía la problemática se hace sentir en la región</description></item><item><title>El video que muestra a uno de los sospechosos en la casa del mago asesinado junto a su novia: la fuerte deuda del presunto asesino</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:47:03 +0000</pubDate><description>Una cámara de seguridad reveló la llegada al domicilio de Leonardo Fernández de Alexis Bonnet, acusado de robarle en un ardid que incluyó a un cómplice señalado como el asesino y a un prófugo que todavía busca la Justicia. La casa por dentro</description></item><item><title>60 años de “Astérix”: curiosidades del clásico de la historieta francesa que siempre tiene algo para decir</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:43:42 +0000</pubDate><description>Todo el tiempo encuentra la forma de transformarse y seguir vigente. Pero, ¿cuáles son las claves de su alcance mundial? En esta nota, un repaso por su historia y su actualidad, la aparición de una heroína llamada Adrenalina, la nueva película que se rodará en 2020, el significado detrás de sus nombres y el festejo de los franceses en el metro de París</description></item><item><title>Dictaron la falta de mérito para Cristina Kirchner en la causa por el Gas Licuado</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:38:14 +0000</pubDate><description>La vicepresidenta electa quedó afuera de la acusación por asociación ilícita y defraudación. Se trata del expediente que dio origen a la investigación por los cuadernos de Oscar Centeno</description></item><item><title>Los jóvenes que conmovieron a México: sorprendieron a su compañero que estudia y trabaja con un regalo muy especial</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:36:54 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Rafael Grossi, el argentino que dirigirá la agencia de energía atómica de la ONU: “En energía nuclear existe una total coincidencia entre la oposición y el oficialismo”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:31:40 +0000</pubDate><description>El actual embajador argentino en Austria se mostró confiado en que el presidente electo, Alberto Fernández, continué con las negociaciones iniciadas por los gobiernos de Mauricio Macri y Cristina Kirchner para lograr más avances en el sector</description></item><item><title>Jorge Salinas y Erika Buenfil regresaron a Televisa tras haber terminado su exclusividad</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:29:50 +0000</pubDate><description>Ambos forman parte de la nueva telenovela de Lucero Suárez, llamada “Te doy la vida</description></item><item><title>Confirmaron el procesamiento de CFK por cohecho en el caso de la cartelización de la obra pública</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:27:20 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Venezuela, a punto de perder dos barcos que aparecen “para desguace” y están siendo enviados a Turquía para burlar las sanciones de EEUU</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:22:22 +0000</pubDate><description>Un funcionario de la empresa petrolera en el Centro Refinador Paraguaná (CRP) teme que con estos dos barcos suceda lo que ha pasado con otros que ha perdido el país, tal y como recientemente sucedió con el Parnaso, que el Tribunal Marítimo de Lisboa puso en venta por falta de pago del gobierno venezolano</description></item><item><title>Carlos Mesa: “Se puede anular la primera vuelta o hacerse el balotaje, pero siempre que Evo Morales no prolongue su mandato más allá del 22 de enero” </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:20:54 +0000</pubDate><description>El candidato de la opositora alianza Comunidad Ciudadana, que salió segundo en los discutidos comicios del 20 de octubre, se refirió a la auditoría del proceso electoral que realizaría la OEA y le exigió al gobierno que sus conclusiones sean vinculantes</description></item><item><title>A pesar de haber invertido $800 millones, Rodríguez Larreta volvió a perder la elección en la Villa 31 </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:15:14 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Tragedia en el mundo del fisicoculturismo: murió el campeón estadounidense Daniel Alexander </title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:13:51 +0000</pubDate><description>El norteamericano falleció a los 30 años de edad mientras se preparaba para disputar una nueva competencia en noviembre</description></item><item><title>Las imágenes de los terribles incendios en Baja California desde el espacio</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:09:58 +0000</pubDate><description /></item><item><title>Donald Trump anunció que el sucesor de Abu Bakr al Baghdadi en el ISIS también fue “eliminado”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:09:44 +0000</pubDate><description>El mandatario estadounidense consideró que el hombre “muy probablemente hubiera tomado el primer puesto" al mando del grupo terrorista y “ahora está muerto”, aunque no aportó detalles sobre su identidad. Se cree que podría tratarse del vocero del grupo, Abu Hassan al Muhajir</description></item><item><title>Descubren que todos los seres humanos vivos descienden de una mujer que vivió en la actual Botsuana hace 200.000 años</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:05:52 +0000</pubDate><description>La Eva mitocondrial, madre ancestral común de la cual desciende toda la población humana actual, probablemente vivía en la orilla de un enorme lago ahora convertido en una planicie de sal</description></item><item><title>San Luis vs América: cómo y dónde ver la jornada 16 del Apertura 2019</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:03:07 +0000</pubDate><description>En esta jornada se definirá el primer clasificado. Cruz Azul podría quedar eliminado y las Águilas del América estarían a un paso de sellar su pase definitivo a la liguilla</description></item><item><title>Evacuaron la sede central del Banco Nación por un incendio</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:02:53 +0000</pubDate><description>Los bomberos trabajan en el lugar. Por el momento no se registraron heridos</description></item><item><title>Zidane habló sobre la inesperada ausencia de Gareth Bale en la práctica del Real Madrid y su posible salida a fin de año</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:01:02 +0000</pubDate><description>El galés viajó a Londres sin avisarle al entrenador, en varias oportunidades se lo vio jugando al golf a pesar de acusar una lesión y no fue convocado para el partido del próximo miércoles por La Liga</description></item><item><title>Por qué un 1 kilo de helado cuesta el doble que uno de carne</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:58:57 +0000</pubDate><description>Así lo refleja un informe elaborado por el Rosgan, el mercado ganadero televisado más importante del país, los especialistas responsabilizan a la inflación, dado que aseguran que debido a este fenómeno económico los precios aumentan y pierden su referencia</description></item><item><title>El llanto de Nai Awada, angustiada por las agresiones que recibe desde que apoya a Mauricio Macri</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:51:07 +0000</pubDate><description>La actriz no pudo aguantar y rompió en lágrimas: “No aguanté más, es un quilombo lo que vivo”</description></item><item><title>Los millonarios viajes del magistrado José Luis Vargas: todo a cuenta del erario</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:49:47 +0000</pubDate><description>En sólo tres años, el juez electoral ha realizado 58 viajes que han costado 3.7 millones de pesos</description></item><item><title>Graciela Camaño: “No creo que Lavagna se integre al gobierno de Alberto Fernández”</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:47:53 +0000</pubDate><description>La diputada aseguró que Consenso Federal conformará un bloque propio y ratificó que “no se vinculará con el kirchnerismo”. Además, consideró que las elecciones en Chile fueron un “cisne negro” que impactó en la política local</description></item><item><title>Confirmaron el procesamiento de Cristina Kirchner por la cartelización de la obra pública y fue desvinculada de otras dos causas</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:44:45 +0000</pubDate><description>La Cámara Federal firmó tres fallos en donde se revisaron expedientes anexados al caso de los cuadernos, que incluyen a la vicepresidenta electa. Los detalles</description></item><item><title>Alberto Fernández agradeció los curiosos 10 mil pesos con la cara de Dylan que le regaló Mariano Iúdica</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:44:42 +0000</pubDate><description>A través de Sergio Massa, el conductor de "Polémica en el bar" le hizo llegar al presidente electo dos billetes originales</description></item><item><title>Ex alcalde de Tequisquiapan se casó con la viuda de su hijo</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:53:37 +0000</pubDate><description>Los rumores sobre la relación sentimental entre Raúl Orihuela González y Valeria Hassen Morales comenzaron ocho meses después de la muerte de Michel Orihuela</description></item><item><title>Las perlitas del homenaje que hizo llorar a Diego Maradona: trono, ovación y emotivo discurso</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:52:21 +0000</pubDate><description>El Coloso Marcelo Bielsa se vistió de gala para recibir a Diego. Telón gigante, ilustración junto a sus hijas, placas y una cinta especial, fueron algunos de los regalos que se llevó el Diez en una jornada que no olvidará</description></item><item><title>Exclusivo: Griselda Siciliani revela los motivos reales por los que renunció al “Bailando 2019″</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:52:17 +0000</pubDate><description>Aunque tiene previsto un proyecto en España, tal como se indicó al aire de “ShowMatch” anoche, la actriz revelo cual fue su “límite” para no continuar en el certamen</description></item><item><title>En México se registraran nuevos casos de espionaje a través de WhatsApp y Pegasus</title><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:51:54 +0000</pubDate><description>El software supuestamente fue utilizado para registrar la actividad de periodistas y activistas en México</description></item></news>