<news><item><title>Con tres goles argentinos, City avanza en Copa de la Liga inglesa</title>
                         <description>Manchester, Reino Unido, 29 oct (Prensa Latina) Con tres goles argentinos, el Manchester City superó hoy 3-1 al Southampton y avanzó a los cuartos de final de la Copa de la Liga inglesa de fútbol.
</description>
                     </item><item><title>Unión Africana desplegará misión de observación electoral en Mauricio</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   16:27Addis Abeba, 29 oct (Prensa Latina) La Comisión de la Unión Africana (UA) desplegará una misión de observación en Mauricio, a propósito de las elecciones parlamentarias previstas para el 7 de noviembre venidero, aseguró hoy la organización política. </description>
                     </item><item><title>Tras renuncia de primer ministro de El Líbano, ONU pide mantener paz</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) Tras la renuncia del primer ministro de El Líbano, Saad Hariri, el secretario general de la ONU, António Guterres, pidió a las partes en ese país mantener la paz y evitar la violencia.
</description>
                     </item><item><title>Subraya Conferencia de Seguridad Múnich iniciativa de paz de Irán</title>
                         <description>Doha, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de la Conferencia de Seguridad de Múnich, Wolfgang Ischinger, destacó hoy la iniciativa de un plan de paz para el estrecho de Ormuz presentado por Irán en la reunión del grupo central de dicha organización.
</description>
                     </item><item><title>Marruecos e Indonesia por promover su relación bilateral</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   14:26Rabat, 29 oct (Prensa Latina) Marruecos e Indonesia expresaron su compromiso de promover su relación bilateral y su 'excelente amistad', destacan hoy aquí medios de prensa.</description>
                     </item><item><title>Parlamento de Angola da curso a proyecto contra lavado de dinero</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   14:7Luanda, 29 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional de Angola dio curso hoy a un proyecto de ley sobre prevención y lucha contra el lavado de dinero, el financiamiento del terrorismo y la proliferación de armas de destrucción masiva.</description>
                     </item><item><title>Fondo Saudita apoyará grandes proyectos de Kenya</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:54Nairobi, 29 oct (Prensa Latina) El Fondo Saudita para el Desarrollo (SFD, siglas en inglés) acordó invertir en los cuatro grandes proyectos de desarrollo de Kenya, confirmaron hoy fuentes oficiales.    El director gerente del SFD, Khalid Bin Sulaiman Alkhudairy, señaló que apoyarán proyectos de viviendas asequibles de Kenya, además de energía, carreteras y educación, donde ya han invertido.</description>
                     </item><item><title>China y África tienen un destino común, dice embajador en Nigeria</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:49Abuja, 29 oct (Prensa Latina) El embajador de China en Nigeria, Pingjian Zhou, señaló hoy que China y África tienen un destino común, y dentro del continente africano resaltó a Nigeria.</description>
                     </item><item><title>Anuncia Zimbabwe circulación nueva moneda en dos semanas</title>
                         <description>Harare, 29 oct (Prensa Latina) El gobernador del Banco de la Reserva de Zimbabwe, John Mangudya, anunció hoy la circulación de una nueva moneda en plazo de dos semanas, con la intención de acabar con la escasez de efectivo en el país.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Guinea-Bissau nombra nuevo primer ministro</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:30Bissau, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Guinea-Bissau, José Mario Vaz, nombró hoy como nuevo primer ministro a Faustino Fudut Imbali, tras disolver la víspera el Gobierno del país de África occidental.</description>
                     </item><item><title>Actualizarán en Angola indicadores demográficos y de salud</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:15uanda, 29 oct (Prensa Latina) Angola aplicará el próximo año una encuesta para actualizar sus indicadores demográficos y de salud, con el apoyo financiero de Naciones Unidas, informó hoy el director del Instituto Nacional de Estadística (INE), Camilo Ceitas.</description>
                     </item><item><title>ONU saluda próximo lanzamiento de Comité Constitucional sirio</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) En la víspera del lanzamiento del Comité Constitucional conformado por distintos sectores de la sociedad siria, el secretario general de la ONU, António Guterres, afirmó hoy que tal instancia abrirá un nuevo camino de oportunidades.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de El Líbano en consultas para decidir sobre Gobierno</title>
                         <description>Beirut, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de El Líbano, Michel Aoun, entró hoy en consultas con partidos políticos para convenir sobre un Gobierno cuidador ante la dimisión del primer ministro Saad Hariri.
</description>
                     </item><item><title>Reitera Irán solicitud de adhesión regional a iniciativa de paz</title>
                         <description>Teherán, 29 oct (Prensa Latina) El canciller de Irán, Mohammad Yavad Zarif, reiteró hoy la solicitud a los países ribereños del golfo Arábigo-Pérsico para que se unan a la iniciativa de paz denominada Hope (Hormuz Peace Endeavour).
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. asesina al principal reemplazo del líder del EI, informa Trump</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) El presidente norteamericano, Donald Trump, dijo hoy en Twitter que su país asesinó al 'reemplazo número uno' del líder de la organización terrorista Estado Islámico (EI), Abu Bakr al-Baghdadi.
</description>
                     </item><item><title>Angola participa en foro regional sobre bibliotecas públicas</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   11:46Luanda, 29 oct (Prensa Latina) Representantes de Angola participan en la tercera mesa redonda de ministros africanos responsables del sector de bibliotecas públicas e instituciones de información, comunicó hoy la cartera de Cultura.</description>
                     </item><item><title>Presenta renuncia primer ministro de El Líbano</title>
                         <description>Beirut, 29 oct (Prensa Latina) El primer ministro de El Líbano, Saad Hariri, presentó hoy su renuncia al presidente de la República, Michel Aoun, en respuesta, dijo, a las protestas de los ciudadanos en las calles.
</description>
                     </item><item><title>Desmiente ministro de Sudáfrica privatización de entidad  de energía</title>
                         <description>Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) Pravin Godham, ministro sudafricano de Empresas Públicas, desmintió hoy rumores sobre la privatización de estatal Eskom, la principal entidad energética de la nación, y confirmó su pronta reestructuración.
</description>
                     </item><item><title>Partido EFF de Sudáfrica condena aumento medidas EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) El partido sudafricano Luchadores por la Independencia Económica (EFF, por sus siglas en inglés) condenó hoy al gobierno del presidente Donald Trump por lo que calificó de insensata decisión de aumentar las sanciones contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Inseguridad alimentaria en Zambia afecta a 2,3 millones de civiles</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   11:14Lusaka, 29 oct (Prensa Latina) Al menos 2,3 millones de civiles en Zambia sufren inseguridad alimentaria debido a la sequía y falta de resiliencia de las comunidades, informó hoy la Cruz Roja de este país africano.</description>
                     </item><item><title>Burdeos y Nimes a octavos de final de la Copa francesa de fútbol</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:56Burdeos, Francia, 29 oct (Prensa Latina) El Burdeos y el Nimes pasaron hoy a los octavos de final de la Copa francesa de fútbol, al vencer respectivamente al Lens por 3-0 y al Dijon (2-0).</description>
                     </item><item><title>Empresa líder en logística interesada en invertir en Panamá</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:55Panamá, 29 oct (Prensa Latina) El sultán Ahmed bin Sulayem, director ejecutivo de la empresa Dubai Ports International (DP World), expresó hoy su interés de invertir en Panamá en el sector logístico, donde tiene gran experiencia.</description>
                     </item><item><title>Presidente de El Líbano acepta renuncia de primer ministro</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   8:12Beirut, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de El Líbano, Michel Aoun, aceptó hoy la renuncia presentada por el primer ministro Saad Hariri, a quien encargó mantenerse en funciones hasta la formación de otro Gobierno.</description>
                     </item><item><title>Consolidan Sudáfrica y Cuba cooperación en Educación (+Foto)</title>
                         <description>Fotos cortesía Embajada de Cuba en Sudáfrica
Pretoria, 30 oct (Prensa Latina) Sudáfrica y Cuba analizaron en esta capital acciones para continuar ampliando y fortaleciendo la cooperación bilateral en Educación, informaron hoy fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Insta papa Francisco al diálogo y reconciliación en Iraq</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   7:35Ciudad del Vaticano, 30 oct (Prensa Latina) El papa Francisco instó hoy aquí a los iraquíes a buscar soluciones justas a los retos y problemas que confronta su país mediante el diálogo y la reconciliación con el apoyo de la comunidad internacional.</description>
                     </item><item><title>Cámara de Etiopía quiere asegurar transparencia en próximos comicios</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   6:49Addis Abeba, 30 oct (Prensa Latina) La Cámara de Representantes del Pueblo (Parlamento) de Etiopía trabaja para garantizar la celebración en 2020 de elecciones generales libres y democráticas, según una declaración del órgano legislativo divulgada hoy. </description>
                     </item><item><title>Terroristas impiden  acceso a agua potable en Hasaka, Siria</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   6:42Damasco, 30 oct (Prensa Latina) Más de 700 mil habitantes de la provincia siria de Hasaka tienen limitado el acceso a fuentes de agua potable debido a grupos terroristas amparados por la reciente operación militar de Turquía en la región, indicaron hoy las autoridades del sector.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Parlamento en El Líbano trató de persuadir a Hariri</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   6:0Beirut, 30 oct (Prensa Latina) El presidente del Parlamento de El Líbano, Nabih Berri, reveló hoy que intentó persuadir al primer ministro Saad Hariri para que no renunciara.</description>
                     </item><item><title>Primera lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>Miércoles 30 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Otorgan en Sudáfrica doctorado post morten a Winnie Mandela</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   5:48Pretoria, 30 oct (Prensa Latina) La Universidad de Sudáfrica (UNISA) otorgó un doctorado post mortem de Trabajo Social a la veterana luchadora antiapartheid Winnie Mandela, quien falleció en abril de 2018 a los 82 años.</description>
                     </item><item><title>Ejército de El Líbano abre carretera clave de Beirut</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   5:43Beirut, 30 oct (Prensa Latina) El ejército de El Líbano abrió hoy a la fuerza una conexión de la capital con el norte del país, obstruida por las protestas antigubernamentales que entraron en su día 14 en línea.</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Botswana bloqueo de EE.UU contra Cuba</title>
                         <description>Fotos Embajada de Cuba en Botswana
Gaborone, 30 oct (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos contra Cuba y su recrudecimiento este año con medidas de presión, sanciones, actos hostiles, persecución financiera y agresiones económicas fueron denunciados hoy en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Deuda pública y desempleo centrarán informe gobierno en Sudáfrica</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   5:28Pretoria, 30 oct (Prensa Latina) La creciente deuda pública y las cada vez más altas tasas de desempleo en Sudáfrica son consideradas hoy por analistas locales como asuntos medulares en la intervención del ministro de Finanzas, Tito Mboweni, en el Parlamento Nacional.</description>
                     </item><item><title>Decaen exportaciones petroleras de Angola</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   4:32Luanda, 30 oct (Prensa Latina) Las exportaciones petroleras de Angola disminuyeron en el tercer trimestre del año, al sumar 116,4 millones de barriles, unos 5,3 millones menos en comparación con el trimestre anterior, indican hoy datos oficiales.</description>
                     </item><item><title>Represión en ciudad sagrada, exacerba protestas en Iraq</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   3:59Bagdad, 30 oct (Prensa Latina) La represión a manifestantes en la ciudad sagrada de Karbala, exacerbó las protestas contra el Gobierno en Iraq con irrespeto a un toque de queda y más muestras de rechazo a la clase gobernante.</description>
                     </item><item><title>Renuncia de primer ministro pone en caos a El Líbano, según expertos</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   3:42Por Armando Reyes CalderínBeirut, 30 oct (Prensa Latina) La renuncia del primer ministro Saad Hariri puso en caos el panorama político en El Líbano y hasta ahora es ignoto el camino que seguirá el país, estiman los expertos.</description>
                     </item><item><title>Destacan en Sudáfrica nuevo estudio sobre homo sapiens</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   3:7Pretoria, 30 oct (Prensa Latina) El surgimiento en la cuenca del río Zambezi de los humanos modernos, 70 mil años antes de que se produjeran migraciones a consecuencias de cambios de clima, aparece hoy ampliamente detallado en medios sudafricanos.</description>
                     </item><item><title>Violencia sectaria desnaturaliza protestas en El Líbano</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   2:57Beirut, 30 oct (Prensa Latina) La violencia de seguidores de los partidos Amal e Hizbulah contra las manifestaciones antigubernamentales en El Líbano, comenzó a desnaturalizar ese movimiento popular que recaba, entre otras, el fin de la influencia sectaria.</description>
                     </item><item><title>Incautan armas de EE.UU e Israel a terroristas en Siria</title>
                         <description>Damasco, 30 oct (Prensa Latina) Militares sirios incautaron hoy armas y municiones, algunas son de origen israelí y estadounidense, en localidades abandonadas por terroristas en el sur y nordeste de este país árabe.
</description>
                     </item><item><title>Lista de grabaciones de PLRadio</title>
                         <description>Lista de grabaciones del miércoles 30 de octubre del 2019 del Servicio de Radio de Prensa Latina (PLRadio), el cual puede solicitar a través de radiopl@prensa-latina.cu y por los teléfonos: 7838 3494, 7838 3508 y pizarra 7838 3496 al 99 y 7838 3500 al 03, de La Habana. Hoy ofrecemos los noticieros:
</description>
                     </item><item><title>ONU acoge con satisfacción inicio del Comité Constitucional sirio</title>
                         <description>Naciones Unidas, 30 oct (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, acoge con satisfacción el lanzamiento oficial hoy del Comité Constitucional conformado por distintos sectores de la sociedad siria y creado para avanzar en el proceso político.
</description>
                     </item><item><title>Agencia angoleña de prensa amplía horizontes</title>
                         <description>Luanda, 30 oct (Prensa Latina) La Agencia de Prensa de Angola (Angop) celebra hoy sus 44 años, enfrascada en un proceso de modernización, que amplía la oferta multimedia y la presencia en las redes sociales.
</description>
                     </item><item><title>Angola respalda a primer ministro guineano Aristides Gomes</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:30Luanda, 30 oct (Prensa Latina) Angola señaló hoy su preocupación por los acontecimientos en Guinea-Bissau tras la disolución del gobierno dispuesta por el presidente José Mario Vaz, y ratificó su apoyo al primer ministro Aristides Gomes.</description>
                     </item><item><title>Campesinos angoleños reciben ayuda de FAO por la sequía</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:20Luanda, 30 oct (Prensa Latina) Campesinos del sur de Angola reciben auxilio de la Organización de las Naciones Unidas para la Alimentación y la Agricultura (FAO), como parte del apoyo al país frente a la sequía, confirmaron hoy fuentes oficiales.  </description>
                     </item><item><title>Cuba lamenta pérdidas humanas por deslizamiento de tierra en Camerún</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   17:28La Habana, 30 oct (Prensa Latina) El canciller de Cuba, Bruno Rodríguez, expresó hoy las condolencias del Gobierno por las pérdidas de vidas humanas y daños ocasionados tras un deslizamiento de tierra en Camerún a causa de fuertes precipitaciones.</description>
                     </item><item><title>Reconocen en Angola servicios de agencia de prensa Angop</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   16:30Luanda, 30 oct (Prensa Latina) Diversas instituciones reconocieron hoy la calidad del servicio informativo de la Agencia de Prensa de Angola (Angop), que arribó este día a su aniversario 44 enfrascada en un importante proceso de modernización. </description>
                     </item><item><title>Asociación entre ONU y Unión Africana sigue creciendo</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   16:25Naciones Unidas, 30 oct (Prensa Latina) La asociación entre la ONU y la Unión Africana (UA) continúa creciendo en fuerza, pese a los numerosos desafíos por delante, según destacaron hoy en el Consejo de Seguridad.</description>
                     </item><item><title>Siria exporta por más de 100 millones de dólares</title>
                         <description>Damasco, 30 oct (Prensa Latina) A pesar de las medidas económicas coercitivas impuestas contra Siria, la exportación de productos agrícolas sobrepasó los 100 millones de dólares hasta el cierre de septiembre último.
</description>
                     </item><item><title>Kenya lanzará candidatura a Consejo de Seguridad el 7 de noviembre</title>
                         <description>Nairobi, 30 oct (Prensa Latina) Kenya lanzará la campaña para su candidatura a un puesto no permanente en el Consejo de Seguridad de la ONU el próximo 7 de noviembre, anunció hoy el presidente, Uhuru Kenyatta.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. y seis países sancionan a entidades por nexos con Irán</title>
                         <description>Washington, 30 oct (Prensa Latina) Estados Unidos y seis países del golfo Pérsico sancionaron hoy a 25 entidades e individuos por supuestos vínculos con Irán y la organización libanesa Hezbollah, a la cual Washington considera terrorista.
</description>
                     </item><item><title>Malawi lanza millonario proyecto para promover turismo</title>
                         <description>Lilongüe, 30 oct (Prensa Latina) El gobierno de Malawi lanzó hoy un proyecto de desarrollo cultural millonario de cuatro años destinado a promover la inversión y la competitividad en el sector turístico nacional.
</description>
                     </item><item><title>UE considera ilegal destitución de primer ministro en Guinea-Bissau</title>
                         <description>Bissau, 30 oct (Prensa Latina) La Unión Europea (UE) consideró hoy ilegal la destitución del primer ministro en Guinea-Bissau, anunciada hace unas horas por el presidente José Mario Vaz.
</description>
                     </item><item><title>Angola felicita a presidente electo en Argentina</title>
                         <description>Luanda, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de Angola, João Lourenço, felicitó hoy al mandatario electo de Argentina, Alberto Fernández, por su triunfo del pasado domingo en aquella nación sudamericana.
</description>
                     </item><item><title>Reportan choques entre el ejército sirio y tropas turcas en Siria</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   13:24Damasco, 30 oct (Prensa Latina) Violentos choques tuvieron lugar hoy entre el ejército sirio y fuerzas turcas presentes en el nordeste de esta nación árabe, reportaron hoy aquí medios de prensa locales.</description>
                     </item><item><title>Tribunal de Nigeria valida elecciones de febrero pasado</title>
                         <description>Abuja, 30 oct (Prensa Latina) La Corte Suprema de Nigeria rechazó hoy una apelación del principal candidato de la oposición, Atiku Abubakar, para anular el resultado de la votación presidencial de febrero, en la que Muhammadu Buhari ganó la reelección.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de El Líbano promete crear Gobierno limpio</title>
                         <description>Beirut, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de El Líbano, Michel Aoun, prometió hoy que se formará un Gobierno limpio sin las sombras de los políticos anteriores.
</description>
                     </item><item><title>Sudáfrica anuncia medidas para reducir la deuda pública</title>
                         <description>Pretoria, 30 oct (Prensa Latina) El ministro de Finanzas de Sudáfrica, Tito Mboweni, anunció hoy una serie de medidas de control para reducir los gastos públicos, entre las que figura la congelación de los salarios de los empleados del gobierno.
</description>
                     </item><item><title>Palestina intenta eliminar su dependencia económica de Israel</title>
                         <description>Ramallah, 30 oct (Prensa Latina) El primer ministro de Palestina, Mohammad Shtayyeh, declaró hoy que su gobierno continúa dando pasos para independizarse económicamente de Israel.
</description>
                     </item><item><title>Egipto y la ONU firman convenio de eficiencia energética</title>
                         <description>El Cairo, 30 oct (Prensa Latina) El Ministerio de Comercio e Industria de Egipto y la Organización de las Naciones Unidas para el Desarrollo Industrial (Onudi) firmaron hoy el contrato del programa egipcio para mejorar el proyecto de eficiencia de motores eléctricos.
</description>
                     </item><item><title>ONU sigue con preocupación los acontecimientos en Guinea-Bissau</title>
                         <description>Naciones Unidas, 30 oct (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, sigue hoy con grave preocupación los acontecimientos en Guinea-Bissau tras la disolución del Gobierno, dispuesta por el presidente José Mario Vaz.
</description>
                     </item><item><title>Firma tecnológica egipcia SICO comenzará a exportar a Alemania</title>
                         <description>El Cairo, 30 oct (Prensa Latina) La firma Silicon Industries Corporation (SICO), el primer fabricante de teléfonos inteligentes de Egipto, anunció hoy que comenzará a exportar sus dispositivos a Alemania el próximo mes.
</description>
                     </item><item><title>Egipto recupera uno de los Atlas más raros del mundo</title>
                         <description>El Cairo, 30 oct (Prensa Latina) Egipto recuperó de Alemania una rara copia del histórico , que data de principios del siglo XIX, después de que fue sacado de contrabando del país, informó hoy la Cancillería en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Numerosas repercusiones sobre estrategia económica de Sudáfrica</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   7:3Pretoria, 31 oct (Prensa Latina) Partidos opositores de Sudáfrica expresaron hoy descontento por los anunciados planes de recuperación económica presentados por el ministro de Finanzas, Tito Mboweni, para enfrentar la elevada deuda pública y reducir los gastos gubernamentales, entre otros.</description>
                     </item><item><title>Prosigue en Angola entrega de títulos a campesinos</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:22Luanda, 31 oct (Prensa Latina) El gobierno angoleño continúa hoy la entrega de títulos sobre la tenencia de tierra en comunidades rurales, lo que a juicio de las autoridades contribuirá a reducir la pobreza y a garantizar seguridad alimentaria.</description>
                     </item><item><title>Recibe Raúl Castro a presidente Diaz-Canel a su egreso a Cuba</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:14La Habana, 31 oct (Prensa Latina) El Primer Secretario del Comité Central del Partido Comunista de Cuba, General de Ejército Raúl Castro Ruz, recibió hoy al presidente de la República, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, a su regreso a esta capital de una gira por varios países.</description>
                     </item><item><title>Aumenta en Etiopía tasa de crecimiento anual de población urbana</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:9Addis Abeba, 31 oct (Prensa Latina) Las principales ciudades de Etiopía experimentan una tasa de crecimiento de la población superior a la de años anteriores, informó hoy el Ministerio de Desarrollo Urbano y Construcción (MoUDC, siglas en inglés). </description>
                     </item><item><title>ONU sugiere diálogo para resolver violencia en Iraq</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   5:42Bagdad, 31 oct (Prensa Latina) La representante del secretario general de la ONU en Iraq, Jeanine Hennis-Plasschaert, sugirió un diálogo de manifestantes antigubernamentales con el Ejecutivo para acabar la violencia presente en las calles, se informó hoy.</description>
                     </item><item><title>En desacuerdo mayores bancadas parlamentarias de Iraq</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   5:24Bagdad, 31 oct (Prensa Latina) Las bancadas Sairoon y Bina, las de mayor cantidad de representantes en el parlamento de Iraq, mostraban hoy su desacuerdo con el proceso de hallar solución a la crisis política nacional.</description>
                     </item><item><title>Prensa Latina anuncia la primera lista de sus previsiones</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 5:5 
Miércoles 31 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Francia niega interés en saquear petróleo sirio, pero sin condenarlo</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   4:37París, 31 oct (Prensa Latina) El gobierno francés tomó hoy distancia del proclamado interés de Estados Unidos en saquear el petróleo del noreste sirio, aunque sin condenar o cuestionar esta violación del Derecho Internacional.</description>
                     </item><item><title>Reitera China apoyo a esfuerzos de desarrollo de Etiopía</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   3:51Addis Abeba, 31 oct (Prensa Latina) El consejero de estado y ministro de Relaciones Exteriores de China, Wang Yi, reiteró la disposición de su país a apoyar los esfuerzos de desarrollo de Etiopía, aseguró hoy la cancillería del país africano. </description>
                     </item><item><title>Presidente de Sudáfrica responderá inquietudes de los parlamentarios</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 3:49 
Pretoria, 31 oct (Prensa Latina) Violencia de género, reforma agraria y economía figuran entre los temas que tratará hoy ante el Parlamento Nacional el presidente de Sudáfrica, Cyril Ramaphosa, durante una ronda de preguntas y respuestas.
</description>
                     </item><item><title>Ejército de El Líbano abre bloqueos viales y protestas continúan</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   3:42Beirut, 31 oct (Prensa Latina) El ejército de El Líbano abrió hoy carreteras clave para la conexión de esta capital con otras ciudades, mientras las manifestaciones antigubernamentales, aunque con menor brío, continuaban en todo el país.</description>
                     </item><item><title>Temor por fuga de capitales en El Líbano</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   3:20Beirut, 31 oct (Prensa Latina) Al unísono con el anuncio de una reanudación de operaciones bancarias sin restricción, surgió hoy el temor en El Líbano de una fuga de capitales malversados.</description>
                     </item><item><title>Favorito Hariri para volver a ser primer ministro de El Líbano</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   2:42Beirut, 31 oct (Prensa Latina) Unas horas después de dimitir, el primer ministro interino de El Líbano, Saad Hariri, es favorito para recuperar el cargo, comentan hoy fuentes del Parlamento.</description>
                     </item><item><title>Titular de ONU participa en Turquía en Conferencia de Mediación</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   2:28Naciones Unidas, 31 oct (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, participa hoy en la Conferencia de Mediación de Estambul, en Turquía, y también se reunirá próximamente con autoridades de ese país, informó su portavoz adjunto, Farhan Haq.</description>
                     </item><item><title>Sudán del Sur: empedrado camino para futuro gobierno transitorio</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   1:6Por Oscar Bravo Fong *La Habana, (Prensa Latina) La reciente visita a Sudán del Sur de una delegación del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas denota el interés mundial por impulsar el revitalizado acuerdo de paz suscrito en septiembre de 2018 entre el gobierno y opositores armados.</description>
                     </item><item><title>Alistan en Angola debate sobre presupuesto estatal para 2020</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   23:31Luanda, 31 oct (Prensa Latina) El Parlamento angoleño alista condiciones hoy a fin de discutir y aprobar el Presupuesto General del Estado para 2020, tras recibir el proyecto elaborado por el ejecutivo.   </description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:40Estos son los titulares:</description>
                     </item><item><title>OLP llama a Reino Unido a reconocer el Estado de Palestina</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:39Ramallah, 2 nov (Prensa Latina) Al cumplirse 102 años de la Declaración Balfour, la Organización para la Liberación de Palestina (OLP) declaró hoy que Gran Bretaña debería remediar ese mal reconociendo el Estado de Palestina, entre otras acciones.</description>
                     </item><item><title>Egipto registra su mayor ingreso mensual a través del Canal de Suez</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:24El Cairo, 2 nov (Prensa Latina) El Canal de Suez, de Egipto, registró en octubre pasado sus mayores ingresos mensuales, informó hoy el presidente de la autoridad de esa vía, Osama Rabie.</description>
                     </item><item><title>Egipto lanzará su primer satélite de comunicaciones</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:14El Cairo, 2 nov (Prensa Latina) Egipto se prepara para lanzar su primer satélite de comunicaciones 'Tiba-1', que será designado para servicios públicos y comerciales de telecomunicaciones, anunció hoy el Ministerio de Tecnología de la Información y las Comunicaciones.</description>
                     </item><item><title>Manifestantes consideran insuficientes anuncios del Gobierno en Iraq</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:58Bagdad, 2 nov (Prensa Latina) Los manifestantes en Iraq consideran insuficientes los anuncios del presidente, Barham Salih, y el primer ministro, Adel Abdul-Mahdi, para calmar protestas antigubernamentales con un saldo hasta hoy de unos 250 muertos y miles de heridos.</description>
                     </item><item><title>Angola promueve ampliación de vínculos africanos</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:34Luanda, 2 nov (Prensa Latina) La condena a la ruptura del orden constitucional en Guinea-Bissau y el reforzamiento de vínculos con otros países africanos, marcaron la política exterior de Angola en la semana que concluye hoy.</description>
                     </item><item><title>Entregan ayuda humanitaria en regiones sirias</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:5Damasco, 2 nov (Prensa Latina) La Media Luna Roja Árabe siria distribuyó ayuda humanitaria en campamentos de desplazados en la provincia norteña de Hasaka, según divulgó hoy una declaración de esa entidad.</description>
                     </item><item><title>Celebra Sudáfrica triunfo en Copa Mundial de Rugby</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   7:28Pretoria, 2 nov (Prensa Latina) Sudáfrica festeja hoy la victoria de su equipo en la Copa Mundial de Rugby frente al Reino Unido, un partido que ganó con marcador de 32 a 12.</description>
                     </item><item><title>Ala militar de Hizbulah disparará contra drones de Israel</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   6:54Beirut, 2 nov (Prensa Latina) El ala militar de Hizbulah o Partido de Dios advirtió hoy que disparará contra los drones israelíes que sobrevuelen el espacio aéreo de El Líbano.</description>
                     </item><item><title>Presidente de El Líbano a consultas para nombrar primer ministro</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   6:52Por Armando Reyes CalderínBeirut, 2 nov (Prensa Latina) El presidente de El Líbano, Michel Aoun, se dispone a consultar la próxima semana con los jefes de bancadas parlamentarias la elección de un sustituto del primer ministro interino Saad Hariri.</description>
                     </item><item><title>Economía y deportes en la atención de Sudáfrica esta semana</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   5:56Pretoria, 2 nov (Prensa Latina) El anuncio de nuevas medidas para enfrentar la crisis económica y la discusión hoy del equipo nacional de rugby en la final de la Copa Mundial en Yokohama, Japón, centraron la atención esta semana en Sudáfrica.</description>
                     </item><item><title>Disminuyen manifestaciones antigubernamentales en El Líbano</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 5:38 
Beirut, 2 nov (Prensa Latina) Las manifestaciones antigubernamentales disminuyeron hoy en El Líbano ante la fatiga de 15 días de protestas callejeras, con excepción de la norteña ciudad de Trípoli, donde la intensidad de la marcha sigue igual.
</description>
                     </item><item><title>Por debajo de probable avalancha salida de dinero en El Líbano</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   4:53Beirut, 2 nov (Prensa Latina) La salida al exterior de dinero desde los bancos en El Líbano, estuvo por debajo de los pronósticos en el primer día de operaciones, luego de 12 jornadas de cierre, se informó hoy.</description>
                     </item><item><title>Expectativa en Sudáfrica por Copa Mundial de Fútbol Rugby</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   3:30Pretoria, 2 nov (Prensa Latina) Sudáfrica espera hoy con ansias la actuación de su equipo en la final de la Copa Mundial de Rugby contra el del Reino Unido en la ciudad japonesa de Yokohama.</description>
                     </item><item><title>Doha y el arte en progreso (+Fotos)</title>
                         <description>Por Susana Alfonso Tamayo. Fotos autora e internetDoha (Prensa Latina) A medida que se expanden en esta capital vecindarios, vías, redes de transporte, entre otros elementos de una infraestructura floreciente, el universo cultural puja por ganar cada vez mayor protagonismo e integrarse, o mejor dicho, contribuir al progreso social.
</description>
                     </item><item><title>Continúa en Cuba evento por la solidaridad y contra el neoliberalismo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:49 
FotosPL: Juan M. MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo, continuará hoy con el trabajo en comisiones orientadas a un plan de acción para las luchas de los pueblos en la defensa de sus derechos.
</description>
                     </item><item><title>Siria trabaja por rescatar los valores de una arqueología milenaria</title>
                         <description>Por Pedro García HernándezDamasco (Prensa Latina) Desde hace miles de años, Siria es un cruce de caminos entre Oriente y Occidente, con la mezcla comunicacional con Iraq, la antigua Mesopotamia, regiones que fueron asiento de las primeras civilizaciones sedentarias y las cuales dejaron huellas de alto valor histórico en más de 10 mil sitios conocidos, objeto de sinceros estudios y tambièn de la ambición a través del saqueo y el contrabando, acrecentados por la guerra terrorista impuesta a esta nación del Levante.
</description>
                     </item><item><title>Brasil vence a Angola y garantiza primer lugar Grupo A Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   22:3Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Brasil venció hoy 2-0 a Angola y aseguró el primer lugar del Grupo A de la Copa del Mundo sub-17 de fútbol que se celebra en este gigante país sudamericano.</description>
                     </item><item><title>Ecuador vence 3-2 a Hungría y avanza en Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   21:56Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Ecuador derrotó hoy 3-2 a Hungría por el Grupo B y aseguró la clasificación para los octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>Macron lamenta la muerte de militar francés en Mali</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   18:14París, 2 nov (Prensa Latina) El presidente de Francia, Emmanuel Macron, lamentó hoy la muerte del brigadier Ronan Pointeau en Mali, donde el vehículo blindado en el que viajaba entró en contacto con un explosivo casero. </description>
                     </item><item><title>Gobierno angoleño busca reanimar economía local</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   10:43Luanda, 2 nov (Prensa Latina) El gobierno angoleño anunció en la semana que concluye hoy inversiones por 90 millones de euros para la infraestructura vial y nuevas gestiones locales a fin de incrementar exportaciones. </description>
                     </item><item><title>Turquía devolverá miembros del Estado Islámico a sus países de origen</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   10:27Ankara, 2 nov (Prensa Latina) Turquía afirmó hoy que devolverá a sus países de origen a extranjeros prisioneros en su territorio por vínculos con el Estado Islámico (EI).</description>
                     </item><item><title>Cuba enfrenta bloqueo con trabajo y resistencia, afirma presidente</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, aseguró hoy aquí que su pueblo seguirá enfrentando el bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos en todos los terrenos con trabajo, creatividad, resistencia y sin renunciar al desarrollo.
</description>
                     </item><item><title>Argentina derrota Tayikistán y pasa a octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   18:11Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) Argentina derrotó hoy 3-1 a Tayikistán y clasificó como segunda del Grupo E a octavos de final del Mundial sub-17 que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>España vence a Camerún y clasifica a octavos en Mundial sub-17</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   18:6Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) España derrotó hoy 2-0 a Camerún en la tercera jornada de la fase de grupos del Mundial sub-17 de fútbol y clasificó para los octavos de final como primera de la llave E.</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Cuba fortalecer acciones contra hegemonismo de EE.UU.</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Los delegados al Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo acordaron hoy aquí fortalecer las acciones en apoyo a Cuba y las demás causas justas del mundo, y contra el hegemonismo de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Maratonistas de Kenya asaltan calles de Nueva York</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   13:45Nueva York, Estados Unidos, 3 nov (Prensa Latina) Los maratonistas de Kenya lucieron hoy sus amplias zancadas y enorme resistencia para dominar sin excesos la edición 49 de la prueba de largo aliento de Nueva York.</description>
                     </item><item><title>Resaltan aumento de consumo de hidrógeno verde como fuente energética</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   12:16Abu Dhabi, 3 nov (Prensa Latina) El llamado hidrógeno verde, o aquel derivado de las fuentes renovables, podría representar el ocho por ciento del consumo mundial de energía para 2050, determinó un informe de una organización autorizada.</description>
                     </item><item><title>Autoridades asisten a miles de desplazados en norte de Siria</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   12:7Damasco, 3 nov (Prensa Latina) Las autoridades sirias establecieron 65 centros de asistencia en la provincia norteña de Hasaka para atender a miles de desplazados por las operaciones militares de Turquía y los enfrentamientos con grupos kurdos, divulgan hoy medios de prensa.</description>
                     </item><item><title>Multitud aclama al presidente de El Líbano</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   11:53Beirut, 3 nov (Prensa Latina) Miles de personas aclamaron hoy al presidente de El Líbano, Michel Aoun, con el lema 'Domingo de la Unidad', en una muestra diferente al movimiento de protestas de los últimos días contra la clase gobernante.</description>
                     </item><item><title>Protestan en Sudán para exigir disolución de expartido gobernante</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   11:13Jartum, 3 nov (Prensa Latina) Los sudaneses salieron hoy a las calles para exigir al nuevo gobierno la disolución del partido del derrocado presidente Omar al-Bashir.</description>
                     </item><item><title>Estado Islámico reivindica autoría de atentado en Mali</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   7:57Bamako, 3 nov (Prensa Latina) El Estado Islámico (EI) reivindicó la autoría de un atentado contra una base militar en Mali que dejó 54 muertos, repercute hoy en la prensa del país africano.</description>
                     </item><item><title>Ejército de Israel detiene a ocho palestinos en Cisjordania</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   7:56Ramallah, 3 nov (Prensa Latina) Las fuerzas israelíes detuvieron hoy a ocho palestinos en la ocupada Cisjordania y Jerusalén Este, según un comunicado publicado aquí por la Sociedad de Prisioneros Palestinos (PPS).</description>
                     </item><item><title>Fútbol sub-23 de Egipto cumple preparación para torneo continental</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   7:39El Cairo, 3 nov (Prensa Latina) El equipo olímpico de fútbol de Egipto entrenó hoy en el estadio de El Cairo, una de las sedes del venidero Campeonato Africano Sub-23, tras regresar de su preparación en la nororiental gobernación de Suez.</description>
                     </item><item><title>Egipto y China revisan cooperación en sector de ingeniería</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   7:18El Cairo, 3 nov (Prensa Latina) El ministro egipcio de Estado para la Producción Militar, Mohamed El-Assar, discutió hoy opciones de cooperación con la empresa de ingeniería de construcción China Gezhouba Group Corporation (CGGC).</description>
                     </item><item><title>EEUU mediará en negociaciones por la Gran Represa del Renacimiento Etíope</title>
                         <description>Luego de continuados fracasos en las negociaciones tripartitas, Sudán, Egipto y Etiopía aceptan la mediación internacional en el conflicto por la Gran Represa del Renacimiento Etíope.</description>
                     </item><item><title>Egipto ejecuta plan para potenciar su crecimiento industrial</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   6:46El Cairo, 3 nov (Prensa Latina) Egipto apunta a aumentar su tasa de crecimiento industrial al 10,7 por ciento para 2022 mediante un plan de acción implementado por el gobierno desde 2018 para impulsar el sector, anunció hoy el primer ministro Mostafa Madbouly.</description>
                     </item><item><title>Twitter suspende cuentas de afiliados a televisora en Líbano</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   5:39Beirut, 3 nov (Prensa Latina) Twitter suspendió la mayoría de las cuentas afiliadas a la televisora Al Manar, de Líbano, anunció una nota remitida hoy a los medios por el movimiento Hizbulah.</description>
                     </item><item><title>Keniano Mathew Kisorio gana maratón Beijing 2019</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   5:33Beijing, 3 nov (Prensa Latina) El keniano Mathew Kisorio ganó hoy la edición 2019 del maratón de Beijing tras cronometrar dos horas, siete minutos y seis segundos.</description>
                     </item><item><title>Autoridades de Jordania esperan un millón de turistas en Petra</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   4:55Ammán, 3 nov (Prensa Latina) Las autoridades jordanas esperan que a principios de diciembre sumen un millón los visitantes a la antigua ciudad de Petra, según reportes difundidos hoy.</description>
                     </item><item><title>Trump revela la real política de EE.UU., afirma parlamentario iraní</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   4:29Teherán, 3 nov (Prensa Latina) El jefe del Parlamento iraní, Ali Larijani, afirmó que la inclinación de Donald Trump a revelar políticas encubiertas de la Casa Blanca refleja la cara real y fea de Estados Unidos.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Irán convoca a unión en el Golfo</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   4:8Teherán, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Irán, Hassan Rouhani, convocó a la unión de HOPE (Hormuz of Peace Endevour) a las autoridades de los países ribereños con el golfo Pérsico e Iraq.</description>
                     </item></news>