<news><item><title>Unilateralismo ataca a países no alineados, denuncia Namibia</title>
                         <description>Por Orlando Oramas León, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) El unilateralismo ataca a países no alineados, alertó hoy aquí el presidente de Namibia, Hage Geingob, quien intervino en la XVIII Cumbre del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) en la capital de Azerbaiyán.
</description>
                     </item><item><title>Choque entre Hizbulah, policías y manifestantes en El Líbano</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   9:31Beirut, 25 oct (Prensa Latina) Partidarios de Hizbulah se enfrentaron hoy con la policía antidisturbios y otros manifestantes en la céntrica plaza Riad al-Solh para defender a su jefe Hassan Nasrallah.  </description>
                     </item><item><title>Hizbulah libanesa llama a continuar protestas y evitar la violencia</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   9:0Beirut, 25 oct (Prensa Latina) El vicepresidente del Consejo Ejecutivo de Hizbulah, Ali Damoh, llamó hoy a continuar las protestas antigubernamentales, pero evitar la violencia contra las propiedades privadas y públicas.</description>
                     </item><item><title>Unión Africana insta a incrementar esfuerzos para combatir el hambre</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   8:29Addis Abeba, 25 oct (Prensa Latina) La Comisión de la Unión Africana (UA) instó a los estados miembros de la organización política a incrementar las acciones para eliminar la hambruna en el continente, aseguró un comunicado divulgado hoy en esta capital. </description>
                     </item><item><title>Militares trabajan para restaurar la paz en región de Etiopía</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   8:24Addis Abeba, 25 oct (Prensa Latina) El ministerio de Defensa de Etiopía informó hoy que desplegó efectivos en localidades de Oromía, para garantizar la estabilidad y restaurar la paz en ese estado regional de la nación africana.  </description>
                     </item><item><title>Aerolínea bandera de Angola anuncia nuevo horario de invierno</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   8:8Luanda, 25 oct (Prensa Latina) Líneas Aéreas de Angola S.A. (TAAG) anunció hoy que operará desde el próximo día 27 hasta el 29 de marzo de 2020, con un nuevo horario de invierno en sus rutas domésticas, regionales e intercontinentales.</description>
                     </item><item><title>Intervencionismo de EE.UU. alienta el terrorismo, presidente iraní</title>
                         <description>Por Orlando Oramas León, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) La pretensión de Estados Unidos de imponer su hegemonía por la vía militar atiza el terrorismo y conflictos en varias regiones del planeta, denunció hoy aquí el presidente de Irán, Hasán Rohani.
</description>
                     </item><item><title>Compañías petroleras retrasan sus proyectos de exploración en Libia</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   7:11Trípoli, 25 oct (Prensa Latina) La firma británica British Petroleum y la italiana Eni anunciaron hoy el retraso de sus proyectos de prospección petrolera en Libia debido al deterioro de la situación de seguridad en el país norafricano.</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Angola agresión creciente de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Luanda, 25 oct (Prensa Latina) El esfuerzo creador del pueblo cubano es agredido de forma creciente por el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por un hostil vecino, los Estados Unidos de América, denunció aquí la embajadora Esther Armenteros.
</description>
                     </item><item><title>Al menos dos muertos en protestas en Iraq</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   7:8Bagdad, 25 oct (Prensa Latina) Al menos dos personas murieron hoy en manifestaciones antigubernamentales en esta capital, tal vez como resultado de bombas de gas lacrimógeno lanzadas por la policía.</description>
                     </item><item><title>Televisión rusa muestra llegada de policías militares a Siria</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   6:32Moscú, 25 oct (Prensa Latina) La televisión rusa mostró hoy imágenes de la llegada a Siria de 300 miembros de su policía militar para realizar misiones de patrullaje entre la frontera de ese país con Turquía, como parte de un acuerdo alcanzado en Sochi.</description>
                     </item><item><title>Niegan visa a Ministro de Irán para participar en foro en EE.UU.</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   6:25Teherán, 25 oct (Prensa Latina) La negativa de visa por Estados Unidos, impidió al ministro de Economía de Irán, Farhad Dejpasand, participar en la reunión anual del Fondo Monetario Internacional y del Grupo del Banco Mundial, se informó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Superadas expectativas de Sudáfrica en Cumbre Rusia-África</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   6:24Pretoria, 25 oct (Prensa Latina) La participación del presidente Cyril Ramaphosa en la primera Cumbre Rusia-África superó las expectativas de Sudáfrica y se caracterizó por compromisos significativos, informaron hoy fuentes oficiales en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Primera lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:46 
Viernes 25 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Falta de liderazgo en protestas complica situación en El Líbano</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   5:41Por Armando Reyes CalderínBeirut, 25 oct (Prensa Latina) La falta de liderazgo en las protestas antigubernamentales en El Líbano, complica la posibilidad de encontrar solución a un movimiento espontáneo que condena a los políticos sean cualesquiera su profesión de fe.</description>
                     </item><item><title>Militares sudafricanas asisten a foro de las Naciones Unidas</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   5:23Pretoria, 25 oct (Prensa Latina) Diez integrantes femeninas de las Fuerzas de Defensa de Sudáfrica participan hoy en un foro de Naciones Unidas sobre Mujer, Paz y Seguridad que tiene lugar en su sede de Nueva York, se informó en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Asume Azerbaiyán presidencia del Movimiento de Países No Alineados</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:17 
Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Azerbaiyán, Ilham Aliyev, a nombre de su país, asumió hoy aquí la presidencia del Movimiento de Países No Alineado (Mnoal) con el compromiso de hacer valer y respetar sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Siria prosigue el rescate del patrimonio arqueológico</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   5:6Por Pedro Garcia HernandezDamasco, 25 oct (Prensa Latina) La reapertura del museo de la ciudad de Alepo, tras años de destrucción terrorista, muestra el afán de las autoridades en Siria por rescatar el patrimonio arqueológico, cuyas huellas de siete civilizaciones tienen características propias y dimensión internacional.</description>
                     </item><item><title>Ventaja mínima otorga victoria a partido gobernante en Botswana</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   4:47Gaborone, 25 oct (Prensa Latina) El Partido Democrático de Botswana (PDB) ganó hoy las elecciones generales con 29 escaños parlamentarios, el mínimo establecido para crear gobierno y mantener la posición que ha ocupado la organización desde la independencia en 1966.</description>
                     </item><item><title>Iraq vuelve a las protestas</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   3:56Bagdad, 25 oct (Prensa Latina) Después de un respiro por la observancia religiosa de Arbaeen, Iraq volverá hoy a registrar masivas protestas antigubernamentales que a principios de mes dejaron un saldo de 157 muertos y seis mil heridos.</description>
                     </item><item><title>Egipto exhorta a combatir a patrocinadores del terrorismo</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:59El Cairo, 26 oct (Prensa Latina) El portavoz del Ministerio de Relaciones Exteriores de Egipto, Ahmed Hafez, subrayó hoy la importancia de responsabilizar a todos los patrocinadores estatales del terrorismo.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Angoleños festejan huella cubana en sus vidas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:53Por María Julia MayoralLuanda, 26 oct (Prensa Latina) Transcurridos 40 años, volvieron a unirse en esta capital cientos de angoleños, ingenieros, médicos, economistas, maestros, periodistas, empresarios, funcionarios públicos, para festejar la huella de Cuba en sus vidas.</description>
                     </item><item><title>Manifestantes bloquean conexión entre este-oeste de Beirut</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   10:16Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Manifestantes bloquearon hoy otra vez un puente de conexión entre este y oeste de esta capital, después que la Policía lo reabrió a la fuerza en un intento por normalizar el tránsito vehicular en El Líbano.</description>
                     </item><item><title>Presidencia de El Líbano niega presunto rechazo a ley anticorrupción</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:48Beirut, 26 oct (Prensa Latina) La oficina presidencial de El Líbano negó hoy rumores difundidos por redes sociales sobre un presunto rechazo del jefe del Estado, Michel Aoun, a crear un comité contra la corrupción.</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Estalla crisis por el agua entre Jordania e Israel</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:19Ammán, 26 oct (Prensa Latina) Una crisis por el agua se anuncia desde hoy por la amenaza israelí de cortar ese servicio a Jordania, si Ammán concreta su aviso de poner fin al arrendamiento de dos territorios a colonos de Israel.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Irán elogia resistencia cubana ante presiones de EE.UU.</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Irán, Hassan Rouhani, elogió la resistencia de Cuba ante las presiones de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Iraq maniobra estadounidense para reubicar terroristas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:54Bagdad, 26 oct (Prensa Latina) El diputado Karim al Mahdawi denunció que Estados Unidos trata de reorganizar terroristas del Estado Islámico en Iraq con el pretexto de la retirada de Siria.</description>
                     </item><item><title>Fuerzas de seguridad reprimen a manifestantes en Iraq</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:7Bagdad, 26 oct (Prensa Latina) Fuerzas de seguridad iraquíes dispararon hoy gas lacrimógeno contra manifestantes para evitar su ingreso a la Zona Verde capitalina, cuando el Parlamento se disponía a sesionar.</description>
                     </item><item><title>El agua, otra guerra que enfrenta Siria</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:0Por Pedro García Hernández*Damasco, (Prensa Latina) A pesar de que cerca de dos tercios de su territorio es desértico y las lluvias son escasas todo el año, Siria es en el Medio Oriente paso natural de los ríos Eúfrates, Orontes y Jordán, fuentes esenciales para el abastecimiento de agua y cuyo control es continuado objeto de enfrentamientos, sobre todo a partir de la guerra de agresión del régimen sionista de Israel en 1967.</description>
                     </item><item><title>Acoge Egipto foro internacional sobre medios de comunicación</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   6:22El Cairo, 26 oct (Prensa Latina) Bajo el lema 'Transformaciones inteligentes en la industria de los medios de comunicación' la capital egipcia acoge hoy el Foro Internacional Misk Media, con la participación de especialistas y ponentes de 12 países.</description>
                     </item><item><title>Buen apetito en protestas antigubernamentales de El Líbano</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   5:44Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Cadenas, cafeterías y restaurantes colmaron hasta hoy el apetito de las manifestaciones antigubernamentales en El Líbano con la distribución de alimentos y bebidas.</description>
                     </item><item><title>Crisis en partido opositor destaca en semana de Sudáfrica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   5:31Pretoria, 26 oct (Prensa Latina) La crisis en el partido Alianza Democrática (AD), reflejada en la renuncia de varios de sus dirigentes, entre ellos su presidente Mmusi Maimane, destaca esta semana en el acontecer político de Sudáfrica.</description>
                     </item><item><title>En veremos reorganización de Gobierno en El Líbano</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   4:55Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Una reorganización del gobierno en El Líbano tomó hoy un rumbo de pocas posibilidades ante las diferencias entre los principales partidos políticos presentes en el Ejecutivo.</description>
                     </item><item><title>Ejército de El Líbano despliega fuerzas para proteger a manifestantes</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   4:20Beirut, 26 oct (Prensa Latina) El Ejército de El Líbano se desplegó hoy para proteger a los manifestantes antigubernamentales y abrir carreteras y vías bloqueadas en todo el país por las protestas que entraron en su décimo día.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. promueve colonización de Palestina, denuncian ante el Mnoal</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El canciller del Estado de Palestina, Riyad Al-Maliki, acusó hoy ante el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) al gobierno de Estados Unidos de promover la colonización de su territorio.
</description>
                     </item><item><title>Primera Cumbre Rusia-África, renacer de una vieja colaboración</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   1:8La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Con calificación de 'sobresaliente' por los involucrados, concluyó en el balneario ruso de Sochi la primera cumbre Rusia-África y el Foro Económico bilateral, con la asistencia de jefes de Estado y de Gobierno de 43 países.</description>
                     </item><item><title>Exige Cuba levantamiento de ilegales sanciones contra Zimbabwe</title>
                         <description>FotosPL: Juan Muñoa Cordero
La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Cuba felicitó hoy a la Comunidad de Desarrollo de África Austral (SADC) por desarrollar una iniciativa en reclamo del levantamiento de ilegales sanciones impuestas contra Zimbabwe por Estados Unidos y la Unión Europea.
</description>
                     </item><item><title>Insta África a derogar sanciones económicas contra Zimbabwe</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   19:40La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Países miembros de la Comunidad de Desarrollo de África Austral (SADC) pidieron hoy a la comunidad internacional unidad para hacer que Estados Unidos y la Unión Europea deroguen las sanciones económicas contra Zimbabwe.</description>
                     </item><item><title>Egipto exhorta a combatir a patrocinadores del terrorismo</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:59El Cairo, 26 oct (Prensa Latina) El portavoz del Ministerio de Relaciones Exteriores de Egipto, Ahmed Hafez, subrayó hoy la importancia de responsabilizar a todos los patrocinadores estatales del terrorismo.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Angoleños festejan huella cubana en sus vidas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:53Por María Julia MayoralLuanda, 26 oct (Prensa Latina) Transcurridos 40 años, volvieron a unirse en esta capital cientos de angoleños, ingenieros, médicos, economistas, maestros, periodistas, empresarios, funcionarios públicos, para festejar la huella de Cuba en sus vidas.</description>
                     </item><item><title>Manifestantes bloquean conexión entre este-oeste de Beirut</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   10:16Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Manifestantes bloquearon hoy otra vez un puente de conexión entre este y oeste de esta capital, después que la Policía lo reabrió a la fuerza en un intento por normalizar el tránsito vehicular en El Líbano.</description>
                     </item><item><title>Presidencia de El Líbano niega presunto rechazo a ley anticorrupción</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:48Beirut, 26 oct (Prensa Latina) La oficina presidencial de El Líbano negó hoy rumores difundidos por redes sociales sobre un presunto rechazo del jefe del Estado, Michel Aoun, a crear un comité contra la corrupción.</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Estalla crisis por el agua entre Jordania e Israel</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:19Ammán, 26 oct (Prensa Latina) Una crisis por el agua se anuncia desde hoy por la amenaza israelí de cortar ese servicio a Jordania, si Ammán concreta su aviso de poner fin al arrendamiento de dos territorios a colonos de Israel.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Irán elogia resistencia cubana ante presiones de EE.UU.</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Irán, Hassan Rouhani, elogió la resistencia de Cuba ante las presiones de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Iraq maniobra estadounidense para reubicar terroristas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:54Bagdad, 26 oct (Prensa Latina) El diputado Karim al Mahdawi denunció que Estados Unidos trata de reorganizar terroristas del Estado Islámico en Iraq con el pretexto de la retirada de Siria.</description>
                     </item><item><title>Fuerzas de seguridad reprimen a manifestantes en Iraq</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:7Bagdad, 26 oct (Prensa Latina) Fuerzas de seguridad iraquíes dispararon hoy gas lacrimógeno contra manifestantes para evitar su ingreso a la Zona Verde capitalina, cuando el Parlamento se disponía a sesionar.</description>
                     </item><item><title>El agua, otra guerra que enfrenta Siria</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:0Por Pedro García Hernández*Damasco, (Prensa Latina) A pesar de que cerca de dos tercios de su territorio es desértico y las lluvias son escasas todo el año, Siria es en el Medio Oriente paso natural de los ríos Eúfrates, Orontes y Jordán, fuentes esenciales para el abastecimiento de agua y cuyo control es continuado objeto de enfrentamientos, sobre todo a partir de la guerra de agresión del régimen sionista de Israel en 1967.</description>
                     </item><item><title>Acoge Egipto foro internacional sobre medios de comunicación</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   6:22El Cairo, 26 oct (Prensa Latina) Bajo el lema 'Transformaciones inteligentes en la industria de los medios de comunicación' la capital egipcia acoge hoy el Foro Internacional Misk Media, con la participación de especialistas y ponentes de 12 países.</description>
                     </item><item><title>Buen apetito en protestas antigubernamentales de El Líbano</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   5:44Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Cadenas, cafeterías y restaurantes colmaron hasta hoy el apetito de las manifestaciones antigubernamentales en El Líbano con la distribución de alimentos y bebidas.</description>
                     </item><item><title>Crisis en partido opositor destaca en semana de Sudáfrica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   5:31Pretoria, 26 oct (Prensa Latina) La crisis en el partido Alianza Democrática (AD), reflejada en la renuncia de varios de sus dirigentes, entre ellos su presidente Mmusi Maimane, destaca esta semana en el acontecer político de Sudáfrica.</description>
                     </item><item><title>En veremos reorganización de Gobierno en El Líbano</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   4:55Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Una reorganización del gobierno en El Líbano tomó hoy un rumbo de pocas posibilidades ante las diferencias entre los principales partidos políticos presentes en el Ejecutivo.</description>
                     </item><item><title>Ejército de El Líbano despliega fuerzas para proteger a manifestantes</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   4:20Beirut, 26 oct (Prensa Latina) El Ejército de El Líbano se desplegó hoy para proteger a los manifestantes antigubernamentales y abrir carreteras y vías bloqueadas en todo el país por las protestas que entraron en su décimo día.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. promueve colonización de Palestina, denuncian ante el Mnoal</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El canciller del Estado de Palestina, Riyad Al-Maliki, acusó hoy ante el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) al gobierno de Estados Unidos de promover la colonización de su territorio.
</description>
                     </item><item><title>Primera Cumbre Rusia-África, renacer de una vieja colaboración</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   1:8La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Con calificación de 'sobresaliente' por los involucrados, concluyó en el balneario ruso de Sochi la primera cumbre Rusia-África y el Foro Económico bilateral, con la asistencia de jefes de Estado y de Gobierno de 43 países.</description>
                     </item><item><title>Exige Cuba levantamiento de ilegales sanciones contra Zimbabwe</title>
                         <description>FotosPL: Juan Muñoa Cordero
La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Cuba felicitó hoy a la Comunidad de Desarrollo de África Austral (SADC) por desarrollar una iniciativa en reclamo del levantamiento de ilegales sanciones impuestas contra Zimbabwe por Estados Unidos y la Unión Europea.
</description>
                     </item><item><title>Insta África a derogar sanciones económicas contra Zimbabwe</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   19:40La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Países miembros de la Comunidad de Desarrollo de África Austral (SADC) pidieron hoy a la comunidad internacional unidad para hacer que Estados Unidos y la Unión Europea deroguen las sanciones económicas contra Zimbabwe.</description>
                     </item><item><title>Ejército de Siria continúa despliegue en frontera con Turquía</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:36Damasco, 26 oct (Prensa Latina) Unidades del Ejército de sirio se desplegaron hoy en nuevas localidades fronterizas con Turquía, divulgaron hoy medios locales de prensa.</description>
                     </item><item><title>Egipto exhorta a combatir a patrocinadores del terrorismo</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:59El Cairo, 26 oct (Prensa Latina) El portavoz del Ministerio de Relaciones Exteriores de Egipto, Ahmed Hafez, subrayó hoy la importancia de responsabilizar a todos los patrocinadores estatales del terrorismo.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Angoleños festejan huella cubana en sus vidas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:53Por María Julia MayoralLuanda, 26 oct (Prensa Latina) Transcurridos 40 años, volvieron a unirse en esta capital cientos de angoleños, ingenieros, médicos, economistas, maestros, periodistas, empresarios, funcionarios públicos, para festejar la huella de Cuba en sus vidas.</description>
                     </item><item><title>Manifestantes bloquean conexión entre este-oeste de Beirut</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   10:16Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Manifestantes bloquearon hoy otra vez un puente de conexión entre este y oeste de esta capital, después que la Policía lo reabrió a la fuerza en un intento por normalizar el tránsito vehicular en El Líbano.</description>
                     </item><item><title>Presidencia de El Líbano niega presunto rechazo a ley anticorrupción</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:48Beirut, 26 oct (Prensa Latina) La oficina presidencial de El Líbano negó hoy rumores difundidos por redes sociales sobre un presunto rechazo del jefe del Estado, Michel Aoun, a crear un comité contra la corrupción.</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Estalla crisis por el agua entre Jordania e Israel</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:19Ammán, 26 oct (Prensa Latina) Una crisis por el agua se anuncia desde hoy por la amenaza israelí de cortar ese servicio a Jordania, si Ammán concreta su aviso de poner fin al arrendamiento de dos territorios a colonos de Israel.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Irán elogia resistencia cubana ante presiones de EE.UU.</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Irán, Hassan Rouhani, elogió la resistencia de Cuba ante las presiones de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Iraq maniobra estadounidense para reubicar terroristas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:54Bagdad, 26 oct (Prensa Latina) El diputado Karim al Mahdawi denunció que Estados Unidos trata de reorganizar terroristas del Estado Islámico en Iraq con el pretexto de la retirada de Siria.</description>
                     </item><item><title>Fuerzas de seguridad reprimen a manifestantes en Iraq</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:7Bagdad, 26 oct (Prensa Latina) Fuerzas de seguridad iraquíes dispararon hoy gas lacrimógeno contra manifestantes para evitar su ingreso a la Zona Verde capitalina, cuando el Parlamento se disponía a sesionar.</description>
                     </item><item><title>El agua, otra guerra que enfrenta Siria</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:0Por Pedro García Hernández*Damasco, (Prensa Latina) A pesar de que cerca de dos tercios de su territorio es desértico y las lluvias son escasas todo el año, Siria es en el Medio Oriente paso natural de los ríos Eúfrates, Orontes y Jordán, fuentes esenciales para el abastecimiento de agua y cuyo control es continuado objeto de enfrentamientos, sobre todo a partir de la guerra de agresión del régimen sionista de Israel en 1967.</description>
                     </item><item><title>Acoge Egipto foro internacional sobre medios de comunicación</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   6:22El Cairo, 26 oct (Prensa Latina) Bajo el lema 'Transformaciones inteligentes en la industria de los medios de comunicación' la capital egipcia acoge hoy el Foro Internacional Misk Media, con la participación de especialistas y ponentes de 12 países.</description>
                     </item><item><title>Buen apetito en protestas antigubernamentales de El Líbano</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   5:44Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Cadenas, cafeterías y restaurantes colmaron hasta hoy el apetito de las manifestaciones antigubernamentales en El Líbano con la distribución de alimentos y bebidas.</description>
                     </item><item><title>Crisis en partido opositor destaca en semana de Sudáfrica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   5:31Pretoria, 26 oct (Prensa Latina) La crisis en el partido Alianza Democrática (AD), reflejada en la renuncia de varios de sus dirigentes, entre ellos su presidente Mmusi Maimane, destaca esta semana en el acontecer político de Sudáfrica.</description>
                     </item><item><title>En veremos reorganización de Gobierno en El Líbano</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   4:55Beirut, 26 oct (Prensa Latina) Una reorganización del gobierno en El Líbano tomó hoy un rumbo de pocas posibilidades ante las diferencias entre los principales partidos políticos presentes en el Ejecutivo.</description>
                     </item><item><title>Ejército de El Líbano despliega fuerzas para proteger a manifestantes</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   4:20Beirut, 26 oct (Prensa Latina) El Ejército de El Líbano se desplegó hoy para proteger a los manifestantes antigubernamentales y abrir carreteras y vías bloqueadas en todo el país por las protestas que entraron en su décimo día.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. promueve colonización de Palestina, denuncian ante el Mnoal</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El canciller del Estado de Palestina, Riyad Al-Maliki, acusó hoy ante el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) al gobierno de Estados Unidos de promover la colonización de su territorio.
</description>
                     </item><item><title>Primera Cumbre Rusia-África, renacer de una vieja colaboración</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   1:8La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Con calificación de 'sobresaliente' por los involucrados, concluyó en el balneario ruso de Sochi la primera cumbre Rusia-África y el Foro Económico bilateral, con la asistencia de jefes de Estado y de Gobierno de 43 países.</description>
                     </item><item><title>Exige Cuba levantamiento de ilegales sanciones contra Zimbabwe</title>
                         <description>FotosPL: Juan Muñoa Cordero
La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Cuba felicitó hoy a la Comunidad de Desarrollo de África Austral (SADC) por desarrollar una iniciativa en reclamo del levantamiento de ilegales sanciones impuestas contra Zimbabwe por Estados Unidos y la Unión Europea.
</description>
                     </item></news>