<news><item><title>Con tres goles argentinos, City avanza en Copa de la Liga inglesa</title>
                         <description>Manchester, Reino Unido, 29 oct (Prensa Latina) Con tres goles argentinos, el Manchester City superó hoy 3-1 al Southampton y avanzó a los cuartos de final de la Copa de la Liga inglesa de fútbol.
</description>
                     </item><item><title>Unión Africana desplegará misión de observación electoral en Mauricio</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   16:27Addis Abeba, 29 oct (Prensa Latina) La Comisión de la Unión Africana (UA) desplegará una misión de observación en Mauricio, a propósito de las elecciones parlamentarias previstas para el 7 de noviembre venidero, aseguró hoy la organización política. </description>
                     </item><item><title>Tras renuncia de primer ministro de El Líbano, ONU pide mantener paz</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) Tras la renuncia del primer ministro de El Líbano, Saad Hariri, el secretario general de la ONU, António Guterres, pidió a las partes en ese país mantener la paz y evitar la violencia.
</description>
                     </item><item><title>Subraya Conferencia de Seguridad Múnich iniciativa de paz de Irán</title>
                         <description>Doha, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de la Conferencia de Seguridad de Múnich, Wolfgang Ischinger, destacó hoy la iniciativa de un plan de paz para el estrecho de Ormuz presentado por Irán en la reunión del grupo central de dicha organización.
</description>
                     </item><item><title>Marruecos e Indonesia por promover su relación bilateral</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   14:26Rabat, 29 oct (Prensa Latina) Marruecos e Indonesia expresaron su compromiso de promover su relación bilateral y su 'excelente amistad', destacan hoy aquí medios de prensa.</description>
                     </item><item><title>Parlamento de Angola da curso a proyecto contra lavado de dinero</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   14:7Luanda, 29 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional de Angola dio curso hoy a un proyecto de ley sobre prevención y lucha contra el lavado de dinero, el financiamiento del terrorismo y la proliferación de armas de destrucción masiva.</description>
                     </item><item><title>Fondo Saudita apoyará grandes proyectos de Kenya</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:54Nairobi, 29 oct (Prensa Latina) El Fondo Saudita para el Desarrollo (SFD, siglas en inglés) acordó invertir en los cuatro grandes proyectos de desarrollo de Kenya, confirmaron hoy fuentes oficiales.    El director gerente del SFD, Khalid Bin Sulaiman Alkhudairy, señaló que apoyarán proyectos de viviendas asequibles de Kenya, además de energía, carreteras y educación, donde ya han invertido.</description>
                     </item><item><title>China y África tienen un destino común, dice embajador en Nigeria</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:49Abuja, 29 oct (Prensa Latina) El embajador de China en Nigeria, Pingjian Zhou, señaló hoy que China y África tienen un destino común, y dentro del continente africano resaltó a Nigeria.</description>
                     </item><item><title>Anuncia Zimbabwe circulación nueva moneda en dos semanas</title>
                         <description>Harare, 29 oct (Prensa Latina) El gobernador del Banco de la Reserva de Zimbabwe, John Mangudya, anunció hoy la circulación de una nueva moneda en plazo de dos semanas, con la intención de acabar con la escasez de efectivo en el país.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Guinea-Bissau nombra nuevo primer ministro</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:30Bissau, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Guinea-Bissau, José Mario Vaz, nombró hoy como nuevo primer ministro a Faustino Fudut Imbali, tras disolver la víspera el Gobierno del país de África occidental.</description>
                     </item><item><title>Actualizarán en Angola indicadores demográficos y de salud</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:15uanda, 29 oct (Prensa Latina) Angola aplicará el próximo año una encuesta para actualizar sus indicadores demográficos y de salud, con el apoyo financiero de Naciones Unidas, informó hoy el director del Instituto Nacional de Estadística (INE), Camilo Ceitas.</description>
                     </item><item><title>ONU saluda próximo lanzamiento de Comité Constitucional sirio</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) En la víspera del lanzamiento del Comité Constitucional conformado por distintos sectores de la sociedad siria, el secretario general de la ONU, António Guterres, afirmó hoy que tal instancia abrirá un nuevo camino de oportunidades.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de El Líbano en consultas para decidir sobre Gobierno</title>
                         <description>Beirut, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de El Líbano, Michel Aoun, entró hoy en consultas con partidos políticos para convenir sobre un Gobierno cuidador ante la dimisión del primer ministro Saad Hariri.
</description>
                     </item><item><title>Reitera Irán solicitud de adhesión regional a iniciativa de paz</title>
                         <description>Teherán, 29 oct (Prensa Latina) El canciller de Irán, Mohammad Yavad Zarif, reiteró hoy la solicitud a los países ribereños del golfo Arábigo-Pérsico para que se unan a la iniciativa de paz denominada Hope (Hormuz Peace Endeavour).
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. asesina al principal reemplazo del líder del EI, informa Trump</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) El presidente norteamericano, Donald Trump, dijo hoy en Twitter que su país asesinó al 'reemplazo número uno' del líder de la organización terrorista Estado Islámico (EI), Abu Bakr al-Baghdadi.
</description>
                     </item><item><title>Angola participa en foro regional sobre bibliotecas públicas</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   11:46Luanda, 29 oct (Prensa Latina) Representantes de Angola participan en la tercera mesa redonda de ministros africanos responsables del sector de bibliotecas públicas e instituciones de información, comunicó hoy la cartera de Cultura.</description>
                     </item><item><title>Presenta renuncia primer ministro de El Líbano</title>
                         <description>Beirut, 29 oct (Prensa Latina) El primer ministro de El Líbano, Saad Hariri, presentó hoy su renuncia al presidente de la República, Michel Aoun, en respuesta, dijo, a las protestas de los ciudadanos en las calles.
</description>
                     </item><item><title>Desmiente ministro de Sudáfrica privatización de entidad  de energía</title>
                         <description>Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) Pravin Godham, ministro sudafricano de Empresas Públicas, desmintió hoy rumores sobre la privatización de estatal Eskom, la principal entidad energética de la nación, y confirmó su pronta reestructuración.
</description>
                     </item><item><title>Partido EFF de Sudáfrica condena aumento medidas EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) El partido sudafricano Luchadores por la Independencia Económica (EFF, por sus siglas en inglés) condenó hoy al gobierno del presidente Donald Trump por lo que calificó de insensata decisión de aumentar las sanciones contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Inseguridad alimentaria en Zambia afecta a 2,3 millones de civiles</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   11:14Lusaka, 29 oct (Prensa Latina) Al menos 2,3 millones de civiles en Zambia sufren inseguridad alimentaria debido a la sequía y falta de resiliencia de las comunidades, informó hoy la Cruz Roja de este país africano.</description>
                     </item></news>