<news><item><title>Afganistán: Otras 25 personas murieron en acción armada</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   9:40Kabul, 25 oct (Prensa Latina) Al menos 25 personas murieron hoy durante el asalto de un grupo talibán a un puesto de seguridad en Khawja Bandkasha, refirió el gobernador del distrito afgano de Eshkamish, Takhar,  Abdul Qayum Qani.</description>
                     </item><item><title>Ejército de Afganistán recupera distrito en el norte del país</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   8:54Kabul, 25 oct (Prensa Latina) El ejército de Afganistán informó hoy que tomó el control del distrito de Darqad en la provincia de Takhar, en el norte del país, un territorio hasta ahora ocupado por el movimiento talibán.</description>
                     </item><item><title>Fuertes lluvias dejan un muerto en el este de Japón</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   8:16Tokio, 25 oct (Prensa Latina) Lluvias torrenciales causaron hoy un muerto y afectaron áreas de la prefectura de Chiba, al este de Japón, una región ya devastada por el reciente tifón Hagibis.</description>
                     </item><item><title>Intervencionismo de EE.UU. alienta el terrorismo, presidente iraní</title>
                         <description>Por Orlando Oramas León, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) La pretensión de Estados Unidos de imponer su hegemonía por la vía militar atiza el terrorismo y conflictos en varias regiones del planeta, denunció hoy aquí el presidente de Irán, Hasán Rohani.
</description>
                     </item><item><title>Líder de la RPDC visita obras para turismo cultural y de salud (+Fotos)</title>
                         <description>Pyongyang, 25 de oct (Prensa Latina) El presidente del Comité de Estado de la República Popular Democrática de Corea (RPDC), Kim Jong Un, visitó hoy en Yangdok, una de las obras que fomentan aquí el turismo intramontano cultural y de salud.
</description>
                     </item><item><title>Primera lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:46 
Viernes 25 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Surcorea deja estatus como país en vías de desarrollo en OMC</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:23 
Seúl, 25 oct (Prensa Latina) Corea del Sur informó hoy su decisión de renunciar al estatus de país en vías de desarrollo en la Organización Mundial del Comercio (OMC), para evitar perjuicios en el organismo ante reclamos de Estados Unidos al respecto.
</description>
                     </item><item><title>Asume Azerbaiyán presidencia del Movimiento de Países No Alineados</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:17 
Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Azerbaiyán, Ilham Aliyev, a nombre de su país, asumió hoy aquí la presidencia del Movimiento de Países No Alineado (Mnoal) con el compromiso de hacer valer y respetar sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Mundial Juvenil de Ajedrez en India coronará sus nuevos campeones</title>
                         <description>Nueva Delhi, 25 oct (Prensa Latina) El Campeonato Mundial Juvenil de Ajedrez que se realiza en Nueva Delhi con asistencia de cerca de 200 jugadores de 51 naciones coronará hoy a sus nuevos campeones en los apartados abierto y femenino.
</description>
                     </item><item><title>Inicia hoy XVIII Cumbre de los No Alineados en Bakú, Azerbaiyán</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:27 
Por Orlando Oramas León, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) La XVIII cumbre de jefes de Estado y Gobierno del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) inicia hoy en la capital de Azerbaiyán con la asistencia de mandatarios de varios continentes.
</description>
                     </item><item><title>Aniversario 74 de Lula será celebrado en Brasil y en 10 países</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 23:58 
Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) Con la denuncia de su prisión política y un grito por su libertad, partidos y movimientos sociales en Brasil y en 10 países celebrarán el domingo el aniversario 74 del expresidente Luiz Inácio Lula da Silva.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno chino se suma a campaña contra cigarrillos electrónicos</title>
                         <description>Beijing, 25 oct (Prensa Latina) El Gobierno de China apoya hoy la campaña contra el uso de los cigarrillos electrónicos con su inclusión en el programa oficial destinado a reducir el tabaquismo hacia 2030, confirmó la Comisión Nacional de Salud.
</description>
                     </item><item><title>China complacida por reconocimiento global a buen entorno empresarial</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   23:44Beijing, 25 oct (Prensa Latina) China se muestra hoy satisfecha por la inclusión entre las 10 potencias del planeta con mejor entorno empresarial, y lo considera una evidencia de la seriedad en la profundización de su política de reforma y apertura.  </description>
                     </item><item><title>Cuba invita a empresarios chinos a participar en Feria Internacional de Informática</title>
                         <description>El viceministro primero de Comunicaciones de Cuba, Wilfredo González, oficializó el lanzamiento de la XVIII Convención y Feria Internacional Informática 2020 e invitó a empresas, organizaciones, expertos y académicos de China a participar en el evento.</description>
                     </item><item><title>Protestas y violencia en segundo día de visita de Macron a Reunión</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   18:2París, 24 oct (Prensa Latina) Vehículos y contenedores de basura incendiados, choques entre manifestantes y policías y un fuerte despliegue de uniformados marcan el cierre del segundo de los tres días de visita del presidente francés, Emmanuel Macron, a la isla de Reunión.</description>
                     </item><item><title>Diplomáticos de Venezuela dialogan con miembros de Mnoal</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   15:52Bakú, 24 oct (Prensa Latina) La delegación de Venezuela a la XVIII Cumbre de Jefes de Estados y Gobiernos del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), realizó varios encuentros hoy en esta capital, con el fin de consolidar proyectos con países del ente.</description>
                     </item><item><title>Judoca cubano Polanco gana bronce en Grand Slam de Abu Dabi</title>
                         <description>Abu Dhabi, 24 oct (Prensa Latina) El judoca cubano Orlando Polanco ganó hoy una medalla de bronce en la división de los 66 kilogramos del Grand Slam de esta capital, tras batir al mongol Kerlen Ganbold por un ippon.
</description>
                     </item><item><title>Embajador chino en Panamá responde a funcionarios de EE.UU.</title>
                         <description>Panamá, 24 oct (Prensa Latina) El embajador chino en Panamá, Wei Qiang, respondió hoy a los 'garrotazos' en las declaraciones de funcionarios estadounidenses que viajan a esta capital, a través de un artículo que tituló Una rutina en vano.
</description>
                     </item><item><title>Tenista Kiki Bertens ratifica condición de favorita en Elite Trophy</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   12:45Zhuhai, China, 24 oct (Prensa Latina) La tenista holandesa Kiki Bertens ratificó hoy aquí su condición de primera favorita en el torneo Elite Trophy, con un triunfo ante la ucraniana Dayana Yastremska por 6-4 y 6-3 en el grupo Azalea.</description>
                     </item><item><title>Aseguran que Kim Jong Un y Donald Trump mantienen buenas relaciones</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   12:27Pyongyang, 24 oct (Prensa Latina) El líder de la República Popular Democrática de Corea (RPDC), Kim Jong Un; y el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, mantienen relaciones firmes y de confianza, aseguró hoy el Ministerio de Relaciones Exteriores norcoreano.</description>
                     </item><item><title>María Altheman de Brasil obtiene bronce en Grand Slam de judo</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:2Abu Dhabi, 26 oct (Prensa Latina) La judoca brasileña María Altheman logró hoy la medalla de bronce en la división de más de 78 kilogramos correspondiente al Gran Slam de la disciplina que tiene por sede a esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Presidente afgano promueve oferta de paz a talibanes ante Mnoal</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Afganistán, Ashraf Ghani, reiteró hoy su propuesta de paz a los talibanes, durante su participación en la 18 cumbre de Jefes de Estado y de Gobierno del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) en esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>China pospone negociaciones interafganas en Beijing</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:43Kabul, 26 oct (Prensa Latina) El Gobierno chino pospuso las negociaciones de paz entre los talibanes y autoridades de Afganistán que tendrían lugar en Beijing los días 28 y 29 de octubre, según informó hoy un portavoz del movimiento insurgente.</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Pakistán y Nepal acuerdan fortalecer relaciones</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:57Islamabad, 26 oct (Prensa Latina) Pakistán y Nepal acordaron seguir fortaleciendo los lazos de amistad mediante la intensificación de las relaciones en diversos ámbitos, durante una reunión del presidente Arif Alvi y el primer ministro Khadga Prasad Sharma Oli.</description>
                     </item><item><title>Casos de tuberculosis descienden en India</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:16Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) Los casos de tuberculosis en India disminuyeron 1,8 por ciento, de 2,74 millones en 2017 a 2,69 millones en 2018, pero -según expertos- es insuficiente para eliminar en 2025 esta enfermedad, que mató uno de cada seis enfermos en 2018.</description>
                     </item><item><title>Continúan pesquisas tras hallazgo de 39 cadáveres en Reino Unido</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:6Londres, 26 oct (Prensa Latina) La Policía británica continúa hoy con las investigaciones para encontrar a los culpables de la muerte de 39 personas halladas dentro de un contenedor refrigerado en el sur de Inglaterra, y determinar la nacionalidad de las víctimas.</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Encantos de Cuba en más espacios promocionales de China y Japón</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El público de China y Japón conoce hoy los encantos de Cuba mediante imágenes de sitios emblemáticos y eventos promocionales que además se insertan en el homenaje por los 500 años de la fundación de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Provincia de China interesada en profundizar cooperación con Cuba</title>
                         <description>Foto Cortesía de Embajada de Cuba en China
Beijing, 26 oct (Prensa Latina) Altas autoridades de la provincia china de Hebei (norte) tienen hoy interés en profundizar los vínculos con Cuba y abrir nuevos nichos para la cooperación bilateral, informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol</title>
                         <description>Por Jhonah Díaz González (*)La Habana (Prensa Latina).- Un camino empedrado, lleno de ondulaciones y extenso, deberá recorrer el equipo Cuba de béisbol en su afán de finiquitar feliz su andadura en la segunda edición del torneo Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>Piden salvar a los últimos perros salvajes de Nepal</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:29Katmandú, 26 oct (Prensa Latina) Bwanso, el perro salvaje asiático es una especie en peligro de extinción en Nepal debido a la pérdida de su hábitat y a la reducción de sus presas principales como el sambar y el venado chital, alertan conservacionistas.</description>
                     </item><item><title>China y EE.UU completarán consultas sobre detalles de pacto comercial</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) China informó hoy que acordó con Estados Unidos completar las consultas a nivel técnico sobre algunos detalles del acuerdo comercial, necesario para sepultar la guerra sostenida entre ambas potencias por más de año y medio.
</description>
                     </item><item><title>Bolsonaro cierra visita a China con perspectiva de más nexo económico</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:14Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, cierra hoy su primera visita a China tras sostener importantes reuniones con los máximos dirigentes del país y lograr con ellos consensos para expandir las relaciones económico-comerciales.</description>
                     </item><item><title>Anuncian cercano fin de secciones de acuerdo comercial EE.UU.-China</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Estados Unidos y China están cerca de concluir algunas secciones del acuerdo destinado a terminar la guerra comercial de Washington contra Beijing, informaron hoy aquí fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Brasil acoge otro Mundial de fútbol, pero sub-17</title>
                         <description>Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) Mil 931 días después, Brasil volverá a ser anfitrión de una Copa del Mundo, cuando mañana comience la de fútbol sub-17, con los partidos entre la selección anfitriona frente a Canadá y Nigeria contra Hungría.
</description>
                     </item><item><title>Barty ante Osaka en la Copa de Maestras de tenis</title>
                         <description>Shenzhen, China, 25 oct (Prensa Latina) La australiana Ashleigh Barty, número uno del mundo, enfrentará a la japonesa Naomi Osaka, tercera, por el grupo Rojo de la Copa de Maestras de tenis, desde el domingo y hasta el 3 de noviembre, determinó hoy el sorteo.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Alemania visitará a la India</title>
                         <description>çNueva Delhi, 25 oct (Prensa Latina) La Canciller de Alemania, Angela Merkel, visitará a la India el 1 de noviembre para participar en la Quinta Consulta Bienal Intergubernamental, así como debatir la profundización de la cooperación, se divulgó hoy.
</description>
                     </item><item><title>Segundo boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Ucrania y Rusia ganan Mundial Juvenil de Ajedrez en India-Por lesión descartan a Neymar para amistosos de Brasil en noviembre-Checa Muchova sorprende en torneo tenístico Elite Trophy-Conmebol mantiene final de Copa Libertadores de fútbol en Chile
</description>
                     </item><item><title>María Altheman de Brasil obtiene bronce en Grand Slam de judo</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:2Abu Dhabi, 26 oct (Prensa Latina) La judoca brasileña María Altheman logró hoy la medalla de bronce en la división de más de 78 kilogramos correspondiente al Gran Slam de la disciplina que tiene por sede a esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Presidente afgano promueve oferta de paz a talibanes ante Mnoal</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Afganistán, Ashraf Ghani, reiteró hoy su propuesta de paz a los talibanes, durante su participación en la 18 cumbre de Jefes de Estado y de Gobierno del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) en esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>China pospone negociaciones interafganas en Beijing</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:43Kabul, 26 oct (Prensa Latina) El Gobierno chino pospuso las negociaciones de paz entre los talibanes y autoridades de Afganistán que tendrían lugar en Beijing los días 28 y 29 de octubre, según informó hoy un portavoz del movimiento insurgente.</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Pakistán y Nepal acuerdan fortalecer relaciones</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:57Islamabad, 26 oct (Prensa Latina) Pakistán y Nepal acordaron seguir fortaleciendo los lazos de amistad mediante la intensificación de las relaciones en diversos ámbitos, durante una reunión del presidente Arif Alvi y el primer ministro Khadga Prasad Sharma Oli.</description>
                     </item><item><title>Casos de tuberculosis descienden en India</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:16Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) Los casos de tuberculosis en India disminuyeron 1,8 por ciento, de 2,74 millones en 2017 a 2,69 millones en 2018, pero -según expertos- es insuficiente para eliminar en 2025 esta enfermedad, que mató uno de cada seis enfermos en 2018.</description>
                     </item><item><title>Continúan pesquisas tras hallazgo de 39 cadáveres en Reino Unido</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:6Londres, 26 oct (Prensa Latina) La Policía británica continúa hoy con las investigaciones para encontrar a los culpables de la muerte de 39 personas halladas dentro de un contenedor refrigerado en el sur de Inglaterra, y determinar la nacionalidad de las víctimas.</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Encantos de Cuba en más espacios promocionales de China y Japón</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El público de China y Japón conoce hoy los encantos de Cuba mediante imágenes de sitios emblemáticos y eventos promocionales que además se insertan en el homenaje por los 500 años de la fundación de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Provincia de China interesada en profundizar cooperación con Cuba</title>
                         <description>Foto Cortesía de Embajada de Cuba en China
Beijing, 26 oct (Prensa Latina) Altas autoridades de la provincia china de Hebei (norte) tienen hoy interés en profundizar los vínculos con Cuba y abrir nuevos nichos para la cooperación bilateral, informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol</title>
                         <description>Por Jhonah Díaz González (*)La Habana (Prensa Latina).- Un camino empedrado, lleno de ondulaciones y extenso, deberá recorrer el equipo Cuba de béisbol en su afán de finiquitar feliz su andadura en la segunda edición del torneo Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>Piden salvar a los últimos perros salvajes de Nepal</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:29Katmandú, 26 oct (Prensa Latina) Bwanso, el perro salvaje asiático es una especie en peligro de extinción en Nepal debido a la pérdida de su hábitat y a la reducción de sus presas principales como el sambar y el venado chital, alertan conservacionistas.</description>
                     </item><item><title>China y EE.UU completarán consultas sobre detalles de pacto comercial</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) China informó hoy que acordó con Estados Unidos completar las consultas a nivel técnico sobre algunos detalles del acuerdo comercial, necesario para sepultar la guerra sostenida entre ambas potencias por más de año y medio.
</description>
                     </item><item><title>Bolsonaro cierra visita a China con perspectiva de más nexo económico</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:14Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, cierra hoy su primera visita a China tras sostener importantes reuniones con los máximos dirigentes del país y lograr con ellos consensos para expandir las relaciones económico-comerciales.</description>
                     </item><item><title>Anuncian cercano fin de secciones de acuerdo comercial EE.UU.-China</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Estados Unidos y China están cerca de concluir algunas secciones del acuerdo destinado a terminar la guerra comercial de Washington contra Beijing, informaron hoy aquí fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Brasil acoge otro Mundial de fútbol, pero sub-17</title>
                         <description>Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) Mil 931 días después, Brasil volverá a ser anfitrión de una Copa del Mundo, cuando mañana comience la de fútbol sub-17, con los partidos entre la selección anfitriona frente a Canadá y Nigeria contra Hungría.
</description>
                     </item><item><title>Barty ante Osaka en la Copa de Maestras de tenis</title>
                         <description>Shenzhen, China, 25 oct (Prensa Latina) La australiana Ashleigh Barty, número uno del mundo, enfrentará a la japonesa Naomi Osaka, tercera, por el grupo Rojo de la Copa de Maestras de tenis, desde el domingo y hasta el 3 de noviembre, determinó hoy el sorteo.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Alemania visitará a la India</title>
                         <description>çNueva Delhi, 25 oct (Prensa Latina) La Canciller de Alemania, Angela Merkel, visitará a la India el 1 de noviembre para participar en la Quinta Consulta Bienal Intergubernamental, así como debatir la profundización de la cooperación, se divulgó hoy.
</description>
                     </item><item><title>Segundo boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Ucrania y Rusia ganan Mundial Juvenil de Ajedrez en India-Por lesión descartan a Neymar para amistosos de Brasil en noviembre-Checa Muchova sorprende en torneo tenístico Elite Trophy-Conmebol mantiene final de Copa Libertadores de fútbol en Chile
</description>
                     </item><item><title>María Altheman de Brasil obtiene bronce en Grand Slam de judo</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:2Abu Dhabi, 26 oct (Prensa Latina) La judoca brasileña María Altheman logró hoy la medalla de bronce en la división de más de 78 kilogramos correspondiente al Gran Slam de la disciplina que tiene por sede a esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Presidente afgano promueve oferta de paz a talibanes ante Mnoal</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Afganistán, Ashraf Ghani, reiteró hoy su propuesta de paz a los talibanes, durante su participación en la 18 cumbre de Jefes de Estado y de Gobierno del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) en esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>China pospone negociaciones interafganas en Beijing</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:43Kabul, 26 oct (Prensa Latina) El Gobierno chino pospuso las negociaciones de paz entre los talibanes y autoridades de Afganistán que tendrían lugar en Beijing los días 28 y 29 de octubre, según informó hoy un portavoz del movimiento insurgente.</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Pakistán y Nepal acuerdan fortalecer relaciones</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:57Islamabad, 26 oct (Prensa Latina) Pakistán y Nepal acordaron seguir fortaleciendo los lazos de amistad mediante la intensificación de las relaciones en diversos ámbitos, durante una reunión del presidente Arif Alvi y el primer ministro Khadga Prasad Sharma Oli.</description>
                     </item><item><title>Casos de tuberculosis descienden en India</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:16Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) Los casos de tuberculosis en India disminuyeron 1,8 por ciento, de 2,74 millones en 2017 a 2,69 millones en 2018, pero -según expertos- es insuficiente para eliminar en 2025 esta enfermedad, que mató uno de cada seis enfermos en 2018.</description>
                     </item><item><title>Continúan pesquisas tras hallazgo de 39 cadáveres en Reino Unido</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:6Londres, 26 oct (Prensa Latina) La Policía británica continúa hoy con las investigaciones para encontrar a los culpables de la muerte de 39 personas halladas dentro de un contenedor refrigerado en el sur de Inglaterra, y determinar la nacionalidad de las víctimas.</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Encantos de Cuba en más espacios promocionales de China y Japón</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El público de China y Japón conoce hoy los encantos de Cuba mediante imágenes de sitios emblemáticos y eventos promocionales que además se insertan en el homenaje por los 500 años de la fundación de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Provincia de China interesada en profundizar cooperación con Cuba</title>
                         <description>Foto Cortesía de Embajada de Cuba en China
Beijing, 26 oct (Prensa Latina) Altas autoridades de la provincia china de Hebei (norte) tienen hoy interés en profundizar los vínculos con Cuba y abrir nuevos nichos para la cooperación bilateral, informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol</title>
                         <description>Por Jhonah Díaz González (*)La Habana (Prensa Latina).- Un camino empedrado, lleno de ondulaciones y extenso, deberá recorrer el equipo Cuba de béisbol en su afán de finiquitar feliz su andadura en la segunda edición del torneo Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>Piden salvar a los últimos perros salvajes de Nepal</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:29Katmandú, 26 oct (Prensa Latina) Bwanso, el perro salvaje asiático es una especie en peligro de extinción en Nepal debido a la pérdida de su hábitat y a la reducción de sus presas principales como el sambar y el venado chital, alertan conservacionistas.</description>
                     </item><item><title>China y EE.UU completarán consultas sobre detalles de pacto comercial</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) China informó hoy que acordó con Estados Unidos completar las consultas a nivel técnico sobre algunos detalles del acuerdo comercial, necesario para sepultar la guerra sostenida entre ambas potencias por más de año y medio.
</description>
                     </item><item><title>Bolsonaro cierra visita a China con perspectiva de más nexo económico</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:14Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, cierra hoy su primera visita a China tras sostener importantes reuniones con los máximos dirigentes del país y lograr con ellos consensos para expandir las relaciones económico-comerciales.</description>
                     </item><item><title>Anuncian cercano fin de secciones de acuerdo comercial EE.UU.-China</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Estados Unidos y China están cerca de concluir algunas secciones del acuerdo destinado a terminar la guerra comercial de Washington contra Beijing, informaron hoy aquí fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Brasil acoge otro Mundial de fútbol, pero sub-17</title>
                         <description>Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) Mil 931 días después, Brasil volverá a ser anfitrión de una Copa del Mundo, cuando mañana comience la de fútbol sub-17, con los partidos entre la selección anfitriona frente a Canadá y Nigeria contra Hungría.
</description>
                     </item><item><title>Barty ante Osaka en la Copa de Maestras de tenis</title>
                         <description>Shenzhen, China, 25 oct (Prensa Latina) La australiana Ashleigh Barty, número uno del mundo, enfrentará a la japonesa Naomi Osaka, tercera, por el grupo Rojo de la Copa de Maestras de tenis, desde el domingo y hasta el 3 de noviembre, determinó hoy el sorteo.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Alemania visitará a la India</title>
                         <description>çNueva Delhi, 25 oct (Prensa Latina) La Canciller de Alemania, Angela Merkel, visitará a la India el 1 de noviembre para participar en la Quinta Consulta Bienal Intergubernamental, así como debatir la profundización de la cooperación, se divulgó hoy.
</description>
                     </item><item><title>Segundo boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Ucrania y Rusia ganan Mundial Juvenil de Ajedrez en India-Por lesión descartan a Neymar para amistosos de Brasil en noviembre-Checa Muchova sorprende en torneo tenístico Elite Trophy-Conmebol mantiene final de Copa Libertadores de fútbol en Chile
</description>
                     </item></news>