<news><item><title>Cuba pierde la brújula en preparación hacia Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La selección de Cuba perdió 5-7 ante el combinado nacional amateur de China Taipei, como parte de su preparación hacia el torneo Premier 12 de béisbol, previsto a desarrollarse del 2 al 17 de noviembre próximo, destaca hoy aquí la publicación Jit.
</description>
                     </item><item><title>Luchador de Cuba Andreu recupera corona mundial sub-23</title>
                         <description>Budapest, 29 oct (Prensa Latina) El luchador de Cuba Reineris Andreu recuperó hoy la corona mundial sub-23 de los 57 kilogramos estilo libre al triunfar en el Campeonato universal de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Protestan en India visita de parlamentarios europeos a Cachemira</title>
                         <description>Nueva Delhi, 29 oct (Prensa Latina) El Partido Comunista de la India (Marxista) protestó hoy contra la visita de parlamentarios de varios países europeos con credenciales de organizaciones de derecha al Valle de Cachemira.
</description>
                     </item><item><title>Tenista Kiki Bertens debuta con sonrisa en final mundial para damas</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:41Shenzhen, China, 29 oct (Prensa Latina) La tenista de Países Bajos Kiki Bertens debutó hoy con sonrisa en la final mundial de tenis femenino al vencer a Ashley Barty por 3-6, 6-3 y 6-4.</description>
                     </item><item><title>Guterres lamenta muerte de extitular de la ONU para los refugiados</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, lamentó hoy la muerte de la diplomática japonesa Sadako Ogata, quien fuera alta comisionada de Naciones Unidas para los Refugiados.
</description>
                     </item><item><title>Revelan descenso de costos de proyectos eólicos y fotovoltaicos</title>
                         <description>Singapur, 29 oct (Prensa Latina) Los costos para los proyectos eólicos terrestres y fotovoltaicos financiados en los últimos meses descendieron un seis y 11 por ciento, respectivamente, frente a la primera mitad de 2019, reveló hoy un informe de BloombergNEF.
</description>
                     </item><item><title>Australia incrementa su exportación de petróleo</title>
                         <description>Canberra, 29 oct (Prensa Latina) Australia está en camino de exportar más de 100 millones de barriles de petróleo crudo este año, por el incremento de la producción debido al inicio de la explotación del proyecto Greater Enfield, estimó hoy S&amp;P Global Platts.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Panamá concreta acuerdos con Japón</title>
                         <description>Panamá, 29 oct (Prensa Latina) La construcción de la línea tres del Metro y la preparación de atletas son dos de las ramas en las que los gobiernos de Panamá y Japón concretaron acuerdos de colaboración, se conoció hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Naomi Osaka sale de la final mundial de tenis por lesión-Brasil busca boleto a octavos de final de Mundial sub-17 de fútbol-Corinthians se corona campeón en Libertadores femenina en Ecuador-LeBron vuelve a la NBA tras ser evacuado por incendios
</description>
                     </item><item><title>Auge del turismo en destinos de Vietnam</title>
                         <description>Hanoi, 29 oct (Prensa Latina) Una cifra récord de un millón 620 mil turistas extranjeros visitó Vietnam en el presente mes, con lo que el país dio un gran paso hacia la meta de recibir una cifra cercana a los 18 millones en el año.
</description>
                     </item><item><title>Naomi Osaka sale de la final mundial de tenis por lesión</title>
                         <description>Shenzhen, China, 29 oct (Prensa Latina) La tenista japonesa, Naomi Osaka, anunció hoy que saldrá de la final mundial del tenis femenino por una lesión y la holandesa Kiki Bertens entrará en su lugar.
</description>
                     </item><item><title>Tailandia toma medidas de seguridad para cumbre de la Asean</title>
                         <description>Bangkok, 29 oct (Prensa Latina) El viceprimer ministro tailandés, Prawit Wongsuwan, aseguró hoy que las agencias de seguridad están en alerta máxima de cara a la XXXV Cumbre de la Asociación de Naciones del Sudeste Asiático (Asean) a celebrarse en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Al menos 50 talibanes muertos por ataques aéreos en Afganistán</title>
                         <description>Kabul, 29 oct (Prensa Latina) El Ejército de Afganistán mató más de 50 talibanes en varios ataques aéreos lanzados en las últimas 24 horas en cinco provincias del país, divulgó hoy la prensa local.
</description>
                     </item><item><title>Primer ministro de Vietnam a cumbre de Asean en Tailandia</title>
                         <description>Hanoi, 29 oct (Prensa Latina) El primer ministro Nguyen Xuan Phuc encabezará la delegación de Vietnam a la XXXV Cumbre de la Asociación de Naciones del Sudeste Asiático (Asean), con sede en Tailandia del 2 al 4 de noviembre, anunciaron hoy fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Exponen nuevo proyecto de paz para Afganistán</title>
                         <description>Kabul, 29 oct (Prensa Latina) Un nuevo proyecto de paz para Afganistán fue expuesto hoy por el asesor local de Seguridad Nacional, Kabul Hamdullah, según medios de prensa.
</description>
                     </item><item><title>Fallece en Japón extitular de la ONU para los refugiados</title>
                         <description>Tokio, 29 oct (Prensa Latina) La japonesa Sadako Ogata, quien fuera Alta Comisionada de la ONU para los Refugiados (Acnur) entre 1991 y el 2000, murió a los 92 años, informaron hoy sus familiares.
</description>
                     </item><item><title>Parlamentarios europeos visitan región india de Jammu y Cachemira</title>
                         <description>Nueva Delhi, 29 oct (Prensa Latina) Un grupo de diputados al Parlamento Europeo de Italia, Gran Bretaña, Francia, Alemania y Polonia arribó hoy a Srinagar para evaluar la situación en Jammu y Cachemira tras revocarse el estatuto autonómico de esa región india.
</description>
                     </item><item><title>Terremoto en Filipinas causa 50 víctimas</title>
                         <description>Manila, 29 oct (Prensa Latina) El terremoto de magnitud, 6.6 ocurrido hoy en el Sur del archipiélago de las Filipinas, provocó 50 víctimas, entre ellas nueve muertes, y daños materiales menores, refieren medios de prensa.
</description>
                     </item><item><title>Tecnológica china ZTE incrementa beneficios netos en 2019</title>
                         <description>Beijing, 29 oct (Prensa Latina) El gigante chino de las telecomunicaciones ZTE informó hoy un alza de cuatro mil 130 millones de yuanes (580 millones de dólares) en sus beneficios netos entre enero y septiembre del presente año.
</description>
                     </item><item><title>Habanos S.A. celebra 15 años en China con mayor posicionamiento (+ Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Lonny J. López.Por Yolaidy Martinez RuizBeijing, 29 oct (Prensa Latina) La corporación internacional Habanos S.A. celebró hoy aquí sus 15 años de operaciones en China con la satisfacción de tener un mejor posicionamiento y creciente acogida en uno de los mercados más importantes del mundo.
</description>
                     </item></news>