<news><item><title>Cuba pierde la brújula en preparación hacia Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La selección de Cuba perdió 5-7 ante el combinado nacional amateur de China Taipei, como parte de su preparación hacia el torneo Premier 12 de béisbol, previsto a desarrollarse del 2 al 17 de noviembre próximo, destaca hoy aquí la publicación Jit.
</description>
                     </item><item><title>Luchador de Cuba Andreu recupera corona mundial sub-23</title>
                         <description>Budapest, 29 oct (Prensa Latina) El luchador de Cuba Reineris Andreu recuperó hoy la corona mundial sub-23 de los 57 kilogramos estilo libre al triunfar en el Campeonato universal de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Protestan en India visita de parlamentarios europeos a Cachemira</title>
                         <description>Nueva Delhi, 29 oct (Prensa Latina) El Partido Comunista de la India (Marxista) protestó hoy contra la visita de parlamentarios de varios países europeos con credenciales de organizaciones de derecha al Valle de Cachemira.
</description>
                     </item><item><title>Tenista Kiki Bertens debuta con sonrisa en final mundial para damas</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:41Shenzhen, China, 29 oct (Prensa Latina) La tenista de Países Bajos Kiki Bertens debutó hoy con sonrisa en la final mundial de tenis femenino al vencer a Ashley Barty por 3-6, 6-3 y 6-4.</description>
                     </item><item><title>Guterres lamenta muerte de extitular de la ONU para los refugiados</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, lamentó hoy la muerte de la diplomática japonesa Sadako Ogata, quien fuera alta comisionada de Naciones Unidas para los Refugiados.
</description>
                     </item><item><title>Revelan descenso de costos de proyectos eólicos y fotovoltaicos</title>
                         <description>Singapur, 29 oct (Prensa Latina) Los costos para los proyectos eólicos terrestres y fotovoltaicos financiados en los últimos meses descendieron un seis y 11 por ciento, respectivamente, frente a la primera mitad de 2019, reveló hoy un informe de BloombergNEF.
</description>
                     </item><item><title>Australia incrementa su exportación de petróleo</title>
                         <description>Canberra, 29 oct (Prensa Latina) Australia está en camino de exportar más de 100 millones de barriles de petróleo crudo este año, por el incremento de la producción debido al inicio de la explotación del proyecto Greater Enfield, estimó hoy S&amp;P Global Platts.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Panamá concreta acuerdos con Japón</title>
                         <description>Panamá, 29 oct (Prensa Latina) La construcción de la línea tres del Metro y la preparación de atletas son dos de las ramas en las que los gobiernos de Panamá y Japón concretaron acuerdos de colaboración, se conoció hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Naomi Osaka sale de la final mundial de tenis por lesión-Brasil busca boleto a octavos de final de Mundial sub-17 de fútbol-Corinthians se corona campeón en Libertadores femenina en Ecuador-LeBron vuelve a la NBA tras ser evacuado por incendios
</description>
                     </item><item><title>Auge del turismo en destinos de Vietnam</title>
                         <description>Hanoi, 29 oct (Prensa Latina) Una cifra récord de un millón 620 mil turistas extranjeros visitó Vietnam en el presente mes, con lo que el país dio un gran paso hacia la meta de recibir una cifra cercana a los 18 millones en el año.
</description>
                     </item><item><title>Naomi Osaka sale de la final mundial de tenis por lesión</title>
                         <description>Shenzhen, China, 29 oct (Prensa Latina) La tenista japonesa, Naomi Osaka, anunció hoy que saldrá de la final mundial del tenis femenino por una lesión y la holandesa Kiki Bertens entrará en su lugar.
</description>
                     </item><item><title>Tailandia toma medidas de seguridad para cumbre de la Asean</title>
                         <description>Bangkok, 29 oct (Prensa Latina) El viceprimer ministro tailandés, Prawit Wongsuwan, aseguró hoy que las agencias de seguridad están en alerta máxima de cara a la XXXV Cumbre de la Asociación de Naciones del Sudeste Asiático (Asean) a celebrarse en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Al menos 50 talibanes muertos por ataques aéreos en Afganistán</title>
                         <description>Kabul, 29 oct (Prensa Latina) El Ejército de Afganistán mató más de 50 talibanes en varios ataques aéreos lanzados en las últimas 24 horas en cinco provincias del país, divulgó hoy la prensa local.
</description>
                     </item><item><title>Primer ministro de Vietnam a cumbre de Asean en Tailandia</title>
                         <description>Hanoi, 29 oct (Prensa Latina) El primer ministro Nguyen Xuan Phuc encabezará la delegación de Vietnam a la XXXV Cumbre de la Asociación de Naciones del Sudeste Asiático (Asean), con sede en Tailandia del 2 al 4 de noviembre, anunciaron hoy fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Exponen nuevo proyecto de paz para Afganistán</title>
                         <description>Kabul, 29 oct (Prensa Latina) Un nuevo proyecto de paz para Afganistán fue expuesto hoy por el asesor local de Seguridad Nacional, Kabul Hamdullah, según medios de prensa.
</description>
                     </item><item><title>Fallece en Japón extitular de la ONU para los refugiados</title>
                         <description>Tokio, 29 oct (Prensa Latina) La japonesa Sadako Ogata, quien fuera Alta Comisionada de la ONU para los Refugiados (Acnur) entre 1991 y el 2000, murió a los 92 años, informaron hoy sus familiares.
</description>
                     </item><item><title>Parlamentarios europeos visitan región india de Jammu y Cachemira</title>
                         <description>Nueva Delhi, 29 oct (Prensa Latina) Un grupo de diputados al Parlamento Europeo de Italia, Gran Bretaña, Francia, Alemania y Polonia arribó hoy a Srinagar para evaluar la situación en Jammu y Cachemira tras revocarse el estatuto autonómico de esa región india.
</description>
                     </item><item><title>Terremoto en Filipinas causa 50 víctimas</title>
                         <description>Manila, 29 oct (Prensa Latina) El terremoto de magnitud, 6.6 ocurrido hoy en el Sur del archipiélago de las Filipinas, provocó 50 víctimas, entre ellas nueve muertes, y daños materiales menores, refieren medios de prensa.
</description>
                     </item><item><title>Tecnológica china ZTE incrementa beneficios netos en 2019</title>
                         <description>Beijing, 29 oct (Prensa Latina) El gigante chino de las telecomunicaciones ZTE informó hoy un alza de cuatro mil 130 millones de yuanes (580 millones de dólares) en sus beneficios netos entre enero y septiembre del presente año.
</description>
                     </item><item><title>Habanos S.A. celebra 15 años en China con mayor posicionamiento (+ Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Lonny J. López.Por Yolaidy Martinez RuizBeijing, 29 oct (Prensa Latina) La corporación internacional Habanos S.A. celebró hoy aquí sus 15 años de operaciones en China con la satisfacción de tener un mejor posicionamiento y creciente acogida en uno de los mercados más importantes del mundo.
</description>
                     </item><item><title>Protestan en Japón por entrenamiento de fuerzas estadounidenses</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   8:13Tokio, 30 oct (Prensa Latina) Gobiernos locales de la prefectura de Okinawa, en el suroeste de Japón,  mostraron su desacuerdo hoy con el entrenamiento de paracaidismo de las fuerzas estadounidenses en la Base Aérea de Kadena.</description>
                     </item><item><title>Accidente carretero en Myanmar, 16 muertos</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   6:1Naipyidó, 30 oct (Prensa Latina) Un saldo de 16 muertes, susceptible de aumento, dejó hoy un accidente carretero ocurrido en el central estado myanmeno de Shan.</description>
                     </item><item><title>Primera lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>Miércoles 30 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Corea del Sur dedica feria internacional a la 5G</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   3:28Seúl, 30 oct (Prensa Latina) Corea del Sur abrió hoy una feria internacional que busca promover los productos y servicios domésticos basados en la red 5G, la de mayor velocidad de conexión y cuya comercialización mundial comenzó en este país. </description>
                     </item><item><title>Auguran éxito para alternativa de Rusia-China-India al sistema Swift</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   3:25Beijing, 30 oct (Prensa Latina) Expertos vaticinan hoy aquí que una alternativa desarrollada por China, Rusia e India podría poner fin al dominio del dólar y al sistema interbancario Swift, porque consideran se convirtió en una herramienta al servicio de Estados Unidos.</description>
                     </item><item><title>Exportaciones madereras vietnamitas a paso recordista</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   1:30Hanoi, 30 oct (Prensa Latina) Las exportaciones vietnamitas de madera, muebles y otros productos fabricados con ese material superaron los nueve mil millones de dólares de enero a octubre, para un impresionante crecimiento interanual del 18,8 por ciento.</description>
                     </item><item><title>Lista de grabaciones de PLRadio</title>
                         <description>Lista de grabaciones del miércoles 30 de octubre del 2019 del Servicio de Radio de Prensa Latina (PLRadio), el cual puede solicitar a través de radiopl@prensa-latina.cu y por los teléfonos: 7838 3494, 7838 3508 y pizarra 7838 3496 al 99 y 7838 3500 al 03, de La Habana. Hoy ofrecemos los noticieros:
</description>
                     </item><item><title>Cuba por compartir experiencias dentro de Franja y Ruta de China</title>
                         <description>El investigador cubano, Ruvislei González presentó en un foro en China las potenciales de la integración de la mayor de las Antillas a la iniciativa de la Franja y la Ruta, así como la necesidad de elaborar un plan específico para desarrollar los nexos entre el gigante asiático y América Latina y el Caribe.</description>
                     </item><item><title>Enfocado Parlamento vietnamita en planes económicos y sociales</title>
                         <description>Hanoi, 30 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional de Vietnam analizará hoy y mañana la ejecución de los programas económicos y sociales en 2019 y las proyecciones para 2020, en la continuación de su octavo periodo de sesiones, último del año.
</description>
                     </item><item><title>China considera acoso económico nuevas trabas de EE.UU a Huawei y ZTE</title>
                         <description>Beijing, 30 oct (Prensa Latina) China considera un acoso económico las nuevas medidas propuestas por Estados Unidos contra las operaciones de las tecnológicas Huawei y ZTE, una nota discordante mientras ambas potencias progresan hoy hacia un pacto que selle su guerra comercial.
</description>
                     </item><item><title>Cuba propone compartir ventajas en foro China-Celac</title>
                         <description>FotosPL: Lonny J. López
Beijing, 30 oct (Prensa Latina) Cuba aboga hoy por conformar una nueva forma de relacionamiento en el contexto del foro China-Celac (Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños) basado en compartir las ventajas de cada país y así incrementar la ganancia mutua.
</description>
                     </item><item><title>India y Bangladesh realizarán Noveno Diálogo de Amistad</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   23:21Nueva Delhi, 30 oct (Prensa Latina) India y Bangladesh realizarán desde el 1 de noviembre la novena edición del Diálogo de Amistad en Cox Bazar, sobre comercio e inversión, conectividad, tecnología, energía, seguridad regional, extremismo y desarrollo sostenible.</description>
                     </item><item><title>Deportistas de India tendrán la preparación necesaria para Tokío-2020</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   23:20Nueva Delhi, 30 oct (Prensa Latina) El Ministro de la Juventud y Deportes de la India, Kiren Rijiju, afirmó que los deportistas del populoso país surasiático participarán en los Juegos Olímpicos de Tokío-2020 con todos los preparativos necesarios.</description>
                     </item><item><title>Brasil supera a Nueva Zelanda y pasa octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   22:8Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Brasil goleó hoy 3-0 a la de Nueva Zelanda y avanzó por el Grupo A a octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se celebra en tres ciudades de este gigante país sudamericano. </description>
                     </item><item><title>Nigeria derrota a Ecuador y avanza a octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   21:39Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Con tres goles del delantero Ibrahim Said, Nigeria derrotó 3-2 a Ecuador y avanzó por el Grupo B a los octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se disputa en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Reivindican en El Salvador papel de China en actual orden mundial</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   21:48San Salvador, 30 oct (Prensa Latina) La Asociación Salvadoreña de Amistad con el Pueblo Chino (Asachi) reivindicó hoy el protagonismo del Gigante Asiático en las dinámicas del actual orden mundial.</description>
                     </item><item><title>Revelan potencialidades de Indonesia en industria automotriz</title>
                         <description>Yakarta, 30 oct (Prensa Latina) Indonesia descuella como un mercado a tener en cuenta dentro de la industria automotriz, actualmente afectada por la disminución de las ventas, consideró hoy un estudio de la compañía GlobalData.
</description>
                     </item><item><title>Ratifican China y Cuba excelente estado de nexos de amistad</title>
                         <description>El canciller chino, Wang Yi, y el embajador de Cuba en Beijing, Miguel Ángel Ramírez, reafirmaron el buen momento que viven los lazos entre ambas naciones y los calificaron de históricos y especiales.</description>
                     </item><item><title>Kazajastán ratifica condena al bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Foto: Minrex
Nur-Sultán, 30 oct (Prensa Latina) El embajador cubano en Kazajastán, Emilio Pevida Pupo, y el director general del Departamento de América del Ministerio de Relaciones Exteriores de este país, Bulat Sugurbayev, revisaron hoy el estado actual y perspectivas de las relaciones bilaterales.
</description>
                     </item><item><title>Messi y Cristiano encabezan nominados a premio Globe Soccer</title>
                         <description>Madrid, 30 oct (Prensa Latina) El astro argentino Lionel Messi y el crack portugués Cristiano Ronaldo encabezan la lista de nominados al premio Globe Soccer 2019,reseña hoy el diario local Marca.
</description>
                     </item><item><title>Industria de reparaciones navales revive en Cuba con nuevo dique (+ Fotos y video)</title>
                         <description>



FotosPL. Manuel Muñoa



La Habana, 30 oct (Prensa Latina) Con la entrega hoy de un moderno dique flotante con capacidad para recibir naves de hasta 65 mil toneladas de desplazamiento, Cuba se inserta nuevamente en el mercado internacional de las reparaciones navales.
</description>
                     </item><item><title>Svitolina, de Ucrania, certifica pasaje a semis en Finales de WTA</title>
                         <description>Shenzhen, China, 30 oct (Prensa Latina) La ucraniana Elina Svitolina certificó hoy aquí su pase a la ronda semifinal de las Finales de la Asociación de Mujeres Tenistas (WTA, por sus siglas en inglés), tras vencer a la rumana Simona Halep, por 7-5 y 6-3.
</description>
                     </item><item><title>Cuba vence a equipo profesional de Taipei rumbo al Premier de béisbol</title>
                         <description>Taipei, 30 oct (Prensa Latina) Cuba venció hoy 6-1 a Dragones de Wei Chan en el tercer partido de preparación camino al torneo Premier 12 de béisbol, previsto a desarrollarse del 2 al 17 de noviembre próximo.
</description>
                     </item><item><title>Abogan por intercambio de prisioneros  en Afganistán</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 11:44Kabul, 30 oct (Prensa Latina) El grupo insurgente Talibán abogó por el intercambio de prisioneros para reiniciar las conversaciones de paz con Estados Unidos, dieron a conocer hoy medios locales.
</description>
                     </item><item><title>Mongolia establece record Guinness con multitudinario canto gutural</title>
                         <description>Ulán Bator, 30 oct (Prensa Latina) Mongolia recibió hoy el certificado Guinness World Record por lograr que mil 308 personas realizaran simultáneamente el khoomei o canto de la garganta.
</description>
                     </item><item><title>En alza exportaciones, inversiones extranjeras y turismo en Vietnam</title>
                         <description>Por Alberto Salazar GutiérrezHanoi, 30 oct (Prensa Latina) Considerables alzas en los primeros 10 meses del año experimentaron las exportaciones, las inversiones extranjeras directas (IED) y el turismo en Vietnam, tres de los puntales de la economía nacional.
</description>
                     </item><item><title>Nueva Zelanda priorizará temas sobre seguridad en cumbre de la Asean</title>
                         <description>Wellington, 30 oct (Prensa Latina) La primera ministra neozelandesa, Jacinda Ardern, llevará a la agenda de la XXXV Cumbre de la Asociación de Naciones del Sudeste Asiático (Asean) temas estratégicos relacionados con la seguridad de la región del Indo-Pacífico, destacan hoy varios medios locales.
</description>
                     </item><item><title>China y Cuba satisfechas por buena marcha de relaciones bilaterales</title>
                         <description>Beijing, 30 oct (Prensa Latina) Cuba y China expresaron hoy satisfacción por el avance ininterrumpido, fluido y sólido de sus nexos bilaterales, que en 2020 cumplirán 60 años de establecidos y son considerados un paradigma para la cooperación de países en desarrollo.
</description>
                     </item><item><title>Médicos de Pakistán graduados en Cuba agradecen formación en la isla</title>
                         <description>Islamabad, 30 oct (Prensa Latina) Médicos pakistaníes graduados en Cuba expresaron hoy su agradecimiento al pueblo y gobierno cubanos por su formación en el país caribeño, durante un encuentro con el vicepresidente del Consejo de Ministros de la isla, Roberto Morales.
</description>
                     </item><item><title>Inicia funcionario de alto nivel de Cuba visita a Pakistán</title>
                         <description>Islamabad, 30 oct (Prensa Latina) El vicepresidente del Consejo de Ministros de Cuba, Roberto Morales, inició una visita oficial a Pakistán, último destino de su gira por tres países de Asia.
</description>
                     </item><item><title>Surcoreanos exigen disculpa de Japón por trabajo forzado</title>
                         <description>Seúl, 30 oct (Prensa Latina) Justo hoy, cuando se cumple el primer aniversario de la sentencia a empresas japonesas para indemnizar a víctimas surcoreanas de trabajo forzado, cientos de ciudadanos pidieron una disculpa por parte de Japón.
</description>
                     </item><item><title>Cientos de koalas víctimas de incendios forestales en Australia</title>
                         <description>Canberra, 30 oct (Prensa Latina) Funcionarios de vida silvestre temen que cientos de koalas estén muertos o heridos a causa de un severo incendio forestal que afecta hoy la costa este de Australia.
</description>
                     </item><item><title>Conferencia Mundial sobre Salud Pulmonar abrió sus puertas en India</title>
                         <description>Nueva Delhi, 30 oct (Prensa Latina) La 50 Conferencia Mundial sobre Salud Pulmonar abrió sus puertas hoy en el Centro Internacional de Convenciones de la ciudad india de Hyderabad, con la asistencia de unos tres mil 500 investigadores y encargados de formular políticas.
</description>
                     </item><item><title>Nuevo sismo en Filipinas, cinco muertes</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   7:5Manila, 31 oct (Prensa Latina) Un nuevo terremoto, este de magnitud 6,8, volvió a estremecer hoy a la sureña isla filipina de Mindanao, y un primer reporte indica que los muertos ascienden a cinco y a varias decenas los heridos.</description>
                     </item><item><title>Explosión de cilindro de gas mata 73 personas en tren de Pakistán</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:56Islamabad, 31 oct (Prensa Latina) Al menos 73 personas murieron cuando un tren expreso se incendió hoy cerca de Liaquatpur, a unos 400 kilómetros de la ciudad de Lahore, en Pakistán.</description>
                     </item><item><title>Cuba defiende en China cooperación global contra riesgos cibernéticos</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:45Beijing, 31 oct (Prensa Latina) Cuba defendió hoy en China la necesidad de ampliar la cooperación global para preservar la ciberseguridad y enfrentar la creciente proliferación en internet de noticias falsas, difamaciones, riesgos para transacciones electrónicas y bancarias internacionales.</description>
                     </item><item><title>Vuelve mayor festival de música de Vietnam</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:12Hanoi, 31 oct (PL) El Festival de Música del Monzón, el mayor espectáculo de su tipo en Vietnam, retomará en noviembre su breve, pero exitoso curso luego de una interrupción el año pasado por razones logísticas, destacaron hoy los organizadores.</description>
                     </item><item><title>Inundaciones costeras podrían afectar a 35 millones de indios en 2050</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   5:46Nueva Delhi, 31 oct (Prensa Latina) Más de 35 millones de personas en India sufrirán en 2050 afectación por inundaciones costeras, cuando parte de ciudades como Mumbai y Calcuta se inundarán si continúan las emisiones de CO2 a la atmósfera.</description>
                     </item><item><title>Prensa Latina anuncia la primera lista de sus previsiones</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 5:5 
Miércoles 31 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>India-Rusia sostienen consultas sobre lucha contra el terrorismo</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 2:11 
Nueva Delhi, 31 oct (Prensa Latina) Delegaciones de India y Rusia subrayaron la necesidad de reforzar la cooperación internacional para luchar contra el terrorismo sin dobles raseros, durante la oncena reunión del Grupo de Trabajo Conjunto que tuvo lugar en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Lanza China servicio comercial de la 5G</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 2:3 
FotosPL: Lonny J. LópezBeijing, 31 oct (Prensa Latina) China lanzó hoy la comercialización de la 5G y prometió maximizar el potencial de sus compañías de telecomunicaciones para construir una red eficiente a nivel nacional apoyada en esa tecnología, la de mayor velocidad de conexión.
</description>
                     </item><item><title>Filme de Irán abre Festival Internacional de Cine de Guwahati, India</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   1:59Nueva Delhi, 31 oct (Prensa Latina) La tercera edición del Festival Internacional de Cine de Guwahati, en el estado indio de Assam, comienza hoy con la presentación de la aclamada película iraní 'Charcoal' y la participación de 100 filmes de 65 países.</description>
                     </item><item><title>Gran incendio devora sitio patrimonial de Unesco en Okinawa, Japón</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   0:36Tokio, 31 oct (Prensa Latina) Brigadas de bomberos intentan hoy controlar un incendio de grandes proporciones que devoró importantes áreas del castillo Shuri, construido hace más 500 años en la isla japonesa de Okinawa y patrimonio de la Unesco desde 2000.</description>
                     </item><item><title>Sudeste asiático, China e India moderarán expansión en próximo lustro</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:13Bankokg, 2 nov (Prensa Latina) El sudeste asiático, China e India crecerán un 5,7 por ciento entre 2020 y 2024, un punto menos que entre 2013 y 2017, reveló hoy aquí la Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económico (OCDE).</description>
                     </item><item><title>Mueren 54 personas en ataque contra puesto militar en Mali</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:0Bamako, 2 nov (Prensa Latina) Al menos 53 soldados y un civil murieron en un ataque ocurrido este viernes contra un puesto militar en el norte de Mali, según datos ofrecidos por el ministro portavoz del Gobierno, Yaya Sangaré.</description>
                     </item><item><title>Cumbre Asean buscará concretar mayor tratado comercial del mundo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:43Por Ivette Fernández SosaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) La 35 Cumbre de la Asociación de Naciones del Sudeste Asiático (Asean), que hoy dio inicio en Tailandia, despierta un interés renovado para aquellos países que aspiran a fundar el mayor tratado comercial del mundo.</description>
                     </item><item><title>Tardará días saber causa de incendio en castillo patrimonial de Japón</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:24Tokio, 2 nov (Prensa Latina) La policía de la sureña prefectura japonesa de Okinawa afirmó hoy que tomará aún varios días determinar las causas del incendio que devoró el castillo de Shuri, Patrimonio de la Humanidad de la Unesco desde el año 2000.</description>
                     </item><item><title>Festival de Cine en India exhibirá 50 filmes dirigidos por mujeres</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:13Nueva Delhi, 2 nov (Prensa Latina) El 50 Festival Internacional de Cine de la India, que tendrá lugar en el estado de Goa, exhibirá 50 películas de mujeres directoras, anunció hoy el ministro de Información y Radiodifusión, Prakash Javadekar. </description>
                     </item><item><title>Inundaciones costeras en India, millones de afectados para 2050</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:8Por Alfredo Boada Mola*Nueva Delhi (Prensa Latina) Si continúan los actuales niveles de</description>
                     </item><item><title>Canciller de Maldivas resalta relaciones de amistad con Cuba</title>
                         <description>Male, 2 nov (Prensa Latina) El ministro de Relaciones Exteriores de Maldivas, Abdulla Shahid, resaltó las relaciones de amistad existentes con Cuba, durante un encuentro con la Embajadora de la isla aquí, Juana Elena Ramos.
</description>
                     </item><item><title>Entra en erupción volcán en el suroeste de Japón</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:0Tokio, 2 nov (Prensa Latina) Un volcán entró hoy en erupción en la isla japonesa de Satsuma Iojima, en el suroeste del archipiélago nipón, por lo cual la Agencia Meteorológica (JMA) elevó el nivel de alerta para los habitantes de la región.</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Por Ana Laura ArbesúSumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 2 de noviembre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Primer Ministro de India en Tailandia para Cumbre con Asean</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   6:53Nueva Delhi, 2 nov (Prensa Latina) El primer ministro de la India, Narendra Modi, se encuentra hoy en la ciudad de Bangkok para una visita de tres días a Tailandia, donde mañana copresidirá la XVI cumbre India-Asean.</description>
                     </item><item><title>Tailandia a las puertas de Cumbre de la Asean</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 6:9 
Bangkok, 2 nov (Prensa Latina) Visible, incómodo para algunos, pero necesario, un enorme dispositivo de seguridad acerroja al capitalino Centro de Convenciones Impact Muang Thong Thanim, donde hoy comenzará la XXXV Cumbre de la Asociación de Naciones del Sudeste Asiático (Asean).
</description>
                     </item><item><title>Beijing restringe autos con matrículas de otras partes de China</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   6:2Beijing, 2 nov (Prensa Latina) Beijing aplica hoy una restricción a la circulación en sus zonas céntricas de vehículos con matrículas de otras partes de China para solucionar la congestión vial y de paso problemas de parqueo y las emisiones contaminantes. </description>
                     </item><item><title>Plenaria de PCCh destaca en acontecer noticioso de China</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   6:0Beijing, 2 nov (Prensa Latina) El desarrollo y resultados de la cuarta sesión plenaria del 19 Comité Central del Partido Comunista (PCCh)  fue un tema destacado en el plano noticioso de la semana que concluye hoy en China.</description>
                     </item><item><title>Prohíbe China venta y publicidad en línea de cigarrillos electrónicos</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 2:49 
Beijing, 2 nov (Prensa Latina) China adoptó con efecto inmediato la prohibición a la comercialización y publicidad en internet de cigarrillos electrónicos, ante la creciente preocupación de que elevan el riesgo de tabaquismo en la juventud, reportó un medio local.
</description>
                     </item><item><title>China y EE.UU. coordinan nuevas negociaciones comerciales</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 2:32 
Beijing, 2 nov (Prensa Latina) China y Estados Unidos coordinaron detalles para celebrar una nueva ronda de consultas sobre sus diferencias económico-comerciales y avanzar hacia un acuerdo que de fin a la guerra de tarifas, informaron hoy medios de prensa.
</description>
                     </item><item><title>Continúa en Cuba evento por la solidaridad y contra el neoliberalismo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:49 
FotosPL: Juan M. MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo, continuará hoy con el trabajo en comisiones orientadas a un plan de acción para las luchas de los pueblos en la defensa de sus derechos.
</description>
                     </item><item><title>Comienza a latir el corazón del Premier 12, el béisbol resurge</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:16 
Zapopan, México, 2 nov (Prensa Latina) Después de la reciente coronación de los Nacionales de Washington en las Grandes Ligas, el corazón del béisbol volverá a latir con gran fuerza desde hoy, con el arranque del grupo A del Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>Secretario general de ONU en Bangkok para cumbre de la Asean</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   23:55Naciones Unidas, 2 nov (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, llega hoy a Bangkok para asistir a la décima Cumbre de la Asociación de Naciones del Sudeste Asiático (Asean), en la cual participarán los líderes del bloque.</description>
                     </item><item><title>Brasil vence a Angola y garantiza primer lugar Grupo A Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   22:3Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Brasil venció hoy 2-0 a Angola y aseguró el primer lugar del Grupo A de la Copa del Mundo sub-17 de fútbol que se celebra en este gigante país sudamericano.</description>
                     </item><item><title>Por temor a vacunas vuelven la polio y otras enfermedades a Filipinas</title>
                         <description>Por Adriana Robreño*La Habana (Prensa Latina) Más mil 800 muertos por dengue o sarampión y un brote de poliomielitis recién declarado evidencian la compleja situación epidemiológica de Filipinas como resultado, principalmente, del rechazo a las vacunas.
</description>
                     </item><item><title>Tercer boletín deportivo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   17:39Estos son los titulares:</description>
                     </item><item><title>Luchador de Cuba Grégoric con bronce en mundial sub-23 de Budapest</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   17:31Budapest, 2 nov (Prensa Latina) El luchador de Cuba Daniel Grégorich obtuvo hoy una medalla de bronce en los 87 kilogramos del estilo libre del Campeonato Mundial sub-23 de esta capital, la cuarta presea de su país en la justa.</description>
                     </item><item><title>Piloto francés Quartararo marca mejor tiempo en Malasia</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   17:24Sepang, Malasia, 2 nov (Prensa Latina) El piloto francés Fabio Quartararo (Yamaha YZR M 1) marcó hoy el mejor tiempo en la sesión clasificatoria del Gran Premio de Malasia de MotoGP, con 1:58.303 minutos, récord absoluto de la categoría.</description>
                     </item><item><title>Andy Brown dibuja el béisbol a vivo color en el Premier 12 (+Foto)</title>
                         <description>Texto y FotosPL: Yasiel Cancio Vilar, Enviado especialZapopan, México, 2 nov (Prensa Latina) La vida, como el deporte, está repleta de curiosidades y hoy, ante la sorpresa de muchos, apareció Andy Brown, quien, sin ser lanzador o bateador, es protagonista de lujo en el torneo de béisbol Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>Nueva Delhi en emergencia de salud por contaminaión del aire</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   14:16Nueva Delhi, 2 nov (Prensa Latina) La capital de la India declaró oficialmente la emergencia de salud pública a causa de la alta contaminación atmosférica, se divulgó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Alemania invertirá mil millones de euros en movilidad verde en India</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   12:59Nueva Delhi, 2 nov (Prensa Latina) Alemania invertirá mil millones de euros en los próximos cinco años en movilidad urbana respetuosa con el medio ambiente en India, se divulgó hoy en esta capital tras la visita de la canciller Angela Merkel.</description>
                     </item><item><title>Svitolina disputará el título en finales WTA de tenis</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   11:41Shenzhen, China, 2 nov (Prensa Latina) La ucraniana Elina Svitolina, campeona defensora, disputará mañana por segundo año consecutivo el título de las finales de la Asociación Femenina de Tenis (WTA), al beneficiarse del abandono de la suiza Belinda Bencic en las semifinales.</description>
                     </item><item><title>Medvedev constata presión económica sobre países de OSC</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   11:2Taskent, 2 nov (Prensa Latina) El primer ministro ruso, Dmitri Medvedev, constató hoy la presión económica ejercida, de una u otra forma, sobre los miembros de la Organización de Cooperación de Shanghai, que se pronunció aquí por un mundo multipolar.</description>
                     </item><item><title>Afganistán pide cooperación internacional para impulsar la paz</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   11:2Kabul, 2 nov (Prensa Latina) El jefe del Gobierno de Afganistán, Abdullah Abdullah, pidió a los países miembros de la Organización de Cooperación de Shanghái (OCS), reunidos en Uzbekistán, cooperar para impulsar la paz en suelo afgano.</description>
                     </item></news>