<news><item><title>Cuba imposibilitada de tecnología sofisticada en genética médica (+Foto)</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos impide a Cuba la adquisición de equipamiento de laboratorio, programas informáticos y reactivos para el óptimo desarrollo del Centro Nacional de Genética Médica.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. detiene flujo de eventos marítimos recreativos con Cuba</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) Las restricciones del gobierno de Estados Unidos hacia Cuba impiden hoy planificar el histórico programa de actividades marítimas-deportivas-recreativas entre ambas naciones.
</description>
                     </item><item><title>Resaltan firmeza de Cuba ante medidas coercitivas de EE.UU.</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El presidente Donald Trump se engaña al creer que obtendrá concesiones políticas a través de medidas restrictivas, enfatizó hoy en esta capital el director de Estados Unidos del Ministerio de Relaciones Exteriores de Cuba, Carlos Fernández de Cossío.
</description>
                     </item><item><title>Producción de fertilizantes en Cuba afectada por bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Matanzas, Cuba, 29 oct (Prensa Latina) La carencia de materia prima por la falta de financiamiento y el bloqueo que impone Estados Unidos a Cuba afecta a la Empresa Rayonitro de esta occidental ciudad, que produce fertilizantes para la agricultura.
</description>
                     </item><item><title>Partido EFF de Sudáfrica condena aumento medidas EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) El partido sudafricano Luchadores por la Independencia Económica (EFF, por sus siglas en inglés) condenó hoy al gobierno del presidente Donald Trump por lo que calificó de insensata decisión de aumentar las sanciones contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Diserta sobre bloqueo embajador de Cuba en universidad de Serbia (+Fotos)</title>
                         <description>Belgrado, 29 oct (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos y sus consecuencias para la economía y la población de su país constituyeron el eje de una charla del embajador de Cuba en Serbia, Gustavo Tristá del Todo, en la Universidad de Nis.
</description>
                     </item><item><title>Asegura Díaz-Canel que Cuba cumplirá sus compromisos pese al bloqueo</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 3:56 
Foto: Twitter @CubaMINREX Moscú, 29 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, aseguró hoy a empresarios rusos que Cuba cumplirá sus compromisos, pese a las dificultades provocadas por el bloqueo de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Expresan en Ecuador solidaridad con Cuba y rechazo a bloqueo de EE.UU</title>
                         <description>Por Sinay Céspedes MorenoQuito, 28 oct (Prensa Latina) El sociólogo y político ecuatoriano Miguel Carvajal manifestó hoy solidaridad con Cuba y rechazo rotundo al bloqueo económico, comercial y financiero que por casi 60 años impone Estados unidos a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Turismo de Cuba: gran afectado por bloqueo estadounidense</title>
                         <description>La Habana, 28 oct (Prensa Latina) Las autoridades cubanas consideran que uno de los sectores más afectados por el bloqueo económico de Estados Unidos contra esta isla es el turismo, tal y como lo reflejan en un informe oficial.
</description>
                     </item><item><title>Emigrados de Cuba en EE.UU. rechazan medidas de Trump contra la isla</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) La Alianza Martiana, que reúne a organizaciones de emigrados de Cuba en Miami, Estados Unidos, condenó hoy las medidas de la administración del presidente norteamericano, Donald Trump, contra su país de origen.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba dialoga con dirigente parlamentario ruso (+Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón GarcíaSan Petersburgo, Rusia, 28 oct (PL) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, dialogó hoy con el máximo dirigente de la Asamblea legislativa de San Petersburgo, Viacheslav Makarov, quien reiteró el rechazo de su país al bloqueo estadounidense contra la isla.
</description>
                     </item><item><title>Australianos contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Canberra, 28 oct (Prensa Latina) La Asociación de Amistad Australia-Cuba (ACFS) emitió una declaración en que exige el inmediato levantamiento del bloqueo de Estados Unidos contra la isla, a pocos días de votarse en Naciones Unidas una resolución a ese tenor.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. afecta tratamiento de oncología en Cuba</title>
                         <description>El bloqueo económico impuesto por los Estados Unidos hacia Cuba afecta el tratamiento de pacientes con cáncer en la nación caribeña, denunció el oncólogo cubano Erasmo Gómez.</description>
                     </item><item><title>Bloqueo a Cuba es cruel y anacrónico, afirma académico francés</title>
                         <description>París, 28 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos contra Cuba constituye una política ilegal, cruel y anacrónica, denunció hoy el académico y ensayista francés Salim Lamrani.
</description>
                     </item><item><title>Condenan residentes de Cuba en Namibia bloqueo EE.UU contra su país (+Foto)</title>
                         <description>Fotos:
Cortesìa Embajada de Cuba
Windhoek, 28 oct (Prensa Latina) Cubanos residentes en Namibia rechazaron el bloqueo económico, financiero y comercial impuesto desde hace seis décadas por Estados Unidos, una política que aseguraron ha entorpecido el total desarrollo e independencia económica de la isla.
</description>
                     </item><item><title>Cubanos en EE.UU. condenan cancelación de vuelos a la isla</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 22:24 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) La Fundación para la Normalización de las Relaciones entre Estados Unidos y Cuba (Fornorm) consideró la víspera que la suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de la isla busca hacer más difícil la vida de los cubanos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Haití impacto de bloqueo económico de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 21:56 
Puerto Príncipe, 26 oct (Prensa Latina) El principal antecedente del bloqueo que por casi seis décadas mantienen las administraciones de Estados Unidos contra Cuba, es el hecho mismo de la Revolución, aseguró hoy aquí el embajador Luis Castillo.
</description>
                     </item><item><title>Congresista Lee de EE.UU. critica restricción de vuelos a Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 20:42 
Washington, 26 oct (Prensa Latina) La congresista estadounidense Barbara Lee condenó hoy la decisión de la administración de Donald Trump de suspender próximamente los vuelos de las aerolíneas norteamericanas a todos los destinos cubanos fuera de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Franceses pedirán en foro en Cuba unidad mundial contra bloqueo</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) Representantes de la asociación francesa de solidaridad Cuba Linda viajaron hoy a La Habana para participar en el Encuentro Antiimperialista por la Democracia y contra el Neoliberalismo, foro en el cual llamarán a la unidad mundial frente al bloqueo estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Antropóloga de Ecuador califica de criminal bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>Quito, 26 oct (Prensa Latina) La antropóloga ecuatoriana Yumac Ortíz calificó hoy de criminal el bloqueo económico, comercial y financiero que por casi seis décadas mantiene Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Cuba expone en Ecuador daños de bloqueo de EE.UU. y agradece respaldo</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   21:35Por Sinay Céspedes MorenoQuito, 29 oct (Prensa Latina) El embajador de Cuba en Ecuador, Rafael Dausá, denunció hoy el bloqueo económico, comercial y financiero, que por casi 60 años impone Estados Unidos al país caribeño y agradeció el respaldo de esta nación andina.</description>
                     </item><item><title>Solidaridad con Cuba y rechazo a bloqueo de EE.UU. desde Dominicana</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   20:23Por Edilberto F. Méndez AmadorSanto Domingo, 29 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos contra Cuba es una obstinación y una ceguera por parte de ese gobierno, denunció hoy la diputada al Parlamento Centroamericano, Martha Pérez.      </description>
                     </item><item><title>Consolidan Sudáfrica y Cuba cooperación en Educación (+Foto)</title>
                         <description>Fotos cortesía Embajada de Cuba en Sudáfrica
Pretoria, 30 oct (Prensa Latina) Sudáfrica y Cuba analizaron en esta capital acciones para continuar ampliando y fortaleciendo la cooperación bilateral en Educación, informaron hoy fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Botswana bloqueo de EE.UU contra Cuba</title>
                         <description>Fotos Embajada de Cuba en Botswana
Gaborone, 30 oct (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos contra Cuba y su recrudecimiento este año con medidas de presión, sanciones, actos hostiles, persecución financiera y agresiones económicas fueron denunciados hoy en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Banca internacional amenazada por bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 30 oct (Prensa Latina) Debido al bloqueo de Estados Unidos que sigue arreciando hoy sus acciones contra Cuba, instituciones bancarias internacionales son amenazadas con sanciones por el simple hecho de brindar servicios a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Desde Ecuador respaldan a Cuba en lucha contra el bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Quito, 29 oct (Prensa Latina) Ecuatorianos y representantes de diversas organizaciones sociales de este país, expresaron hoy respaldo a Cuba y condenaron el bloqueo económico, financiero y comercial impuesto por Estados Unidos contra el estado caribeño por casi seis décadas.
</description>
                     </item><item><title>Condenan en Brasil recrudecimiento de bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 21:3 
Brasilia, 30 oct (Prensa Latina) Movimientos solidarios, líderes sindicales, políticos, estudiantes y miembros de la sociedad civil brasileña condenaron hoy aquí el recrudecimiento del bloqueo de Estados Unidos contra Cuba y la activación del título III de la Ley Helms-Burton.
</description>
                     </item><item><title>Servicios y atención médica en Cuba dañada por el bloqueo</title>
                         <description>La Habana, 30 oct (Prensa Latina) La imposibilidad de adquirir medicamentos y tecnologías de última generación en detrimento de la salud de los cubanos es resultante del recrudecimiento de la política hostil de Estados Unidos contra la isla en los servicios y atención médica y sanitaria.
</description>
                     </item><item><title>Diputados franceses piden al Congreso EE.UU. rechazar bloqueo a Cuba</title>
                         <description>París, 30 oct (Prensa Latina) Diputados a la Asamblea Nacional de Francia remitieron una carta a la presidenta de la Cámara de Representantes de Estados Unidos, Nancy Pelosi, para solicitarle apoyo en el rechazo al bloqueo impuesto por Washington a Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Cuba denuncia en Unesco impacto del bloqueo estadounidense en deporte</title>
                         <description>París, 30 oct (Prensa Latina) El vicepresidente primero del Instituto Nacional de Deportes, Educación Física y Recreación (Inder), Raúl Fornés, denunció hoy ante la Unesco el impacto en el sector deportivo del bloqueo impuesto por Estados Unidos a Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Kazajastán ratifica condena al bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Foto: Minrex
Nur-Sultán, 30 oct (Prensa Latina) El embajador cubano en Kazajastán, Emilio Pevida Pupo, y el director general del Departamento de América del Ministerio de Relaciones Exteriores de este país, Bulat Sugurbayev, revisaron hoy el estado actual y perspectivas de las relaciones bilaterales.
</description>
                     </item><item><title>Denuncia embajador de Cuba en Serbia bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Belgrado, 30 oct (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos contra Cuba recibirá de nuevo este año el rechazo mundial en la Asamblea General de la ONU, afirmó hoy el embajador cubano en Serbia, Gustavo Tristá del Todo.
</description>
                     </item><item><title>Resaltan en EE.UU. importancia de cita antimperialista en Cuba (+Foto)</title>
                         <description>Washington, 30 oct (Prensa Latina) La activista estadounidense Gail Walker consideró importante respaldar a Cuba en el Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo, cuando la isla se encuentra hoy bajo creciente ataque del gobierno norteamericano.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. ataca al deporte cubano pero no frena su desarrollo</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:16Por Waldo MendiluzaParís, 31 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba tiene un severo impacto en el deporte, pero no detiene su desarrollo ni la búsqueda de alternativas para enfrentarlo, afirmó hoy aquí el alto funcionario Raúl Fornés.</description>
                     </item><item><title>Nicaragua asiste a foro antiimperialista y contra el neoliberalismo</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:6 
Managua, 31 oct (Prensa Latina) Una delegación de docentes universitarios y sindicalistas de Nicaragua participará en el foro antiimperialista y contra el neoliberalismo que sesionará en La Habana, Cuba, oportunidad que hoy calificó de excelente el catedrático Freddy Franco.
</description>
                     </item><item><title>Sindicatos del Reino Unido denuncian bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Londres, 2 nov (Prensa Latina) Representantes de diferentes sindicatos del Reino Unido denunciaron hoy aquí el bloqueo unilateral impuesto por Estados Unidos contra Cuba desde hace más de 50 años.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Maldivas resalta relaciones de amistad con Cuba</title>
                         <description>Male, 2 nov (Prensa Latina) El ministro de Relaciones Exteriores de Maldivas, Abdulla Shahid, resaltó las relaciones de amistad existentes con Cuba, durante un encuentro con la Embajadora de la isla aquí, Juana Elena Ramos.
</description>
                     </item><item><title>Parlamento ruso prepara resolución contra bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Moscú, 2 nov (Prensa Latina) La Duma Estatal (cámara baja rusa) prepara un proyecto resolución para demandar el fin del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba, informaron hoy fuentes parlamentarias.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Ucrania refuerzo de bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Kiev, 2 nov (Prensa Latina) La Encargada de Negocios a.i de Cuba en Ucrania, Natacha Díaz Aguilera, denunció en una conferencia de prensa el recrudecimiento del bloqueo impuesto por Estados Unidos a la Isla, informaron hoy fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Un llamado desde Nueva York a poner fin al bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 1:36 
Por Ibis Frade BritoNueva York, EE.UU., 2 nov (Prensa Latina) Justo cuando quedan pocos días para que la Asamblea General de ONU aborde el reclamo de poner fin al bloqueo de Estados Unidos contra Cuba, varios concejales de Nueva York impulsan hoy una resolución con el mismo pedido.
</description>
                     </item><item><title>Continúa en Cuba evento por la solidaridad y contra el neoliberalismo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:49 
FotosPL: Juan M. MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo, continuará hoy con el trabajo en comisiones orientadas a un plan de acción para las luchas de los pueblos en la defensa de sus derechos.
</description>
                     </item><item><title>Feria de la Habana, una ventana para el comercio exterior de Cuba</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:42 
La Habana, 2 nov (Prensa Latina) Cuba tiene un amplio programa de apertura y contactos con empresas extranjeras como parte de su estrategia para potenciar su economía y ejemplificada en la edición 37 de Fihav, a celebrarse la próxima semana.
</description>
                     </item><item><title>Temas de Cuba despiertan interés en Universidad de Maryland, EE.UU. (+Fotos)</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 19:56 
FotosPL: Diony SanabiaWashington, 1 nov (Prensa Latina) La nueva Constitución de Cuba, las posibilidades de nexos comerciales y el bloqueo impuesto por Estados Unidos resultaron hoy temas de interés para estudiantes y profesores de la Universidad de Maryland.
</description>
                     </item><item><title>Sindicalistas británicos ratifican solidaridad con Cuba (+Foto)</title>
                         <description>Londres, 1 nov (Prensa Latina) El Congreso de Sindicatos británicos (TUC, por sus siglas en inglés) ratificó su solidaridad con la Revolución Cubana, al recibir hoy aquí a una delegación de la Central de Trabajadores de Cuba (CTC).
</description>
                     </item><item><title>Prestigiosa universidad de Canadá celebra conferencia sobre Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>Ottawa, 1 nov (Prensa Latina) Por segunda ocasión la Universidad de Dalhousie, hoy una de las más prestigiosas de Canadá, celebra un evento académico internacional sobre la Revolución cubana.
</description>
                     </item><item><title>Cuba avanza en protección de derechos humanos, pese a bloqueo de EEUU</title>
                         <description>Naciones Unidas, 1 nov (Prensa Latina) Cuba reafirmó hoy su compromiso en ONU de seguir avanzando en la promoción y protección de los derechos humanos, a pesar del recrudecimiento del bloqueo de Estados Unidos, que intenta asfixiar y rendir al pueblo caribeño.
</description>
                     </item><item><title>Autoridades de ONU y Cuba discutieron sobre bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Naciones Unidas, 1 nov (Prensa Latina) La necesidad de poner fin al bloqueo estadounidense a Cuba fue un tema discutido por el presidente de la Asamblea General de ONU, Tijjani Muhammad-Bande; con el canciller de la isla, Bruno Rodríguez, informaron hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Colombianos solidarios ratificarán apoyo a Cuba en cita anual</title>
                         <description>Bogotá, 1 nov (Prensa Latina) El venidero Encuentro Nacional de Solidaridad con Cuba, que tendrá lugar en la ciudad colombiana de Medellín, devendrá espacio para ratificar el apoyo a la isla en medio del recrudecimiento del bloqueo que le impone el gobierno estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Vietnamitas que estudiaron en Cuba contra bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Hanoi, 1 nov (Prensa Latina) El club de vietnamitas que estudiaron en Cuba rechazó hoy el bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos a la isla y las recientes medidas que refuerzan esa política hostil, a la cual calificaron de irracional.
</description>
                     </item><item><title>Cubanos residentes en Dominicana repudian bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Santo Domingo, 1 nov (Prensa Latina) La Asociación de Cubanos Residentes en la República Dominicana Máximo Gómez, repudió hoy 'las irracionales medidas asumidas por la administración de Donald Trump contra nuestra Patria'.
</description>
                     </item><item><title>Cubanos residentes en Francia piden a ONU demandar fin del bloqueo</title>
                         <description>París, 1 nov (Prensa Latina) La Coordinadora de Cubanos Residentes en Francia instó hoy a la Asamblea General de la ONU a respaldar la nueva resolución que presentará la isla sobre la necesidad de poner fin al bloqueo estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Rechazan bloqueo a Cuba y piden respeto a política exterior de Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) El Grupo Parlamentario de Amistad Brasil-Cuba, integrado hasta hoy por 65 diputados y 12 senadores, rechazó el bloqueo de Estados Unidos contra Cuba y pidió el mantenimiento y respeto de los principios históricos de la política exterior brasileña.
</description>
                     </item><item><title>Congreso de los Pueblos Originarios rechaza bloqueo a Cuba</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   20:1Guayana, Venezuela 31 oct (Prensa Latina) El I Congreso Internacional de los Pueblos Originarios acordó hoy incluir en su declaración final un acápite en rechazo al bloqueo de Estados Unidos contra Cuba.</description>
                     </item><item><title>Bloqueo limita a Cuba en concurso mundial de programación</title>
                         <description>Por Martha Cabrales AriasFotoPL: Vladimir MolinaSantiago de Cuba, 31 oct (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos contra Cuba limita la participación nacional en el Concurso Internacional Universitario de Programación (ICPC), estimó hoy aquí Dovier A. Ripoll, director general del ente en el Caribe.
</description>
                     </item><item><title>Rechazan en Venezuela bloqueo de Estados Unidos contra Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Cortesía del Consulado de Cuba en ValenciaCaracas, 31 oct (Prensa Latina) Cientos de venezolanos se pronunciaron hoy contra el bloqueo de Estados Unidos contra Cuba, en un multitudinario acto en el Teatro Municipal de Guacara en el estado de Carabobo.
</description>
                     </item><item><title>Comisión de DDHH de Brasil condena bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:55Brasilia, 2 nov (Prensa Latina) La Comisión de Derechos Humanos y Minorías de la Cámara de Diputados de Brasil rechaza hoy el bloqueo de Estados Unidos contra Cuba, que viola la soberanía de la isla caribeña, y llama a su gobierno a preservar esa condena.</description>
                     </item><item><title>Cubanos residentes en Costa Rica condena bloqueo de Estados Unidos</title>
                         <description>San José, 2 nov (Prensa Latina) La Asociación Cultural de Cubanos Residentes en Costa Rica (Accrcr) Antonio Maceo condenó hoy el bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba, y llamó a las naciones del mundo a pronunciarse por su eliminación.
</description>
                     </item><item><title>Numerosos sectores de EE.UU. se oponen al bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 2 nov (Prensa Latina) Numerosos sectores dentro de Estados Unidos se oponen hoy al bloqueo económico, comercial y financiero que desde hace casi 60 años impone Washington contra Cuba y reclaman su fin inmediato.
</description>
                     </item><item><title>Llama político brasileño a unidad de fuerzas contra neoliberalismo (+Video)</title>
                         <description>Por Rolando de la RiberaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El secretario general del Partido Comunista Marxista Leninista de Brasil, Aluisio Pampolha Bevilaqua, llamó hoy a las fuerzas progresistas a unirse contra el neoliberalismo y luchar contra el bloqueo a Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Exaltan a Cuba en Reino Unido como ejemplo de resistencia ante EE.UU. (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Néstor MarínLondres, 2 nov (Prensa Latina) Sindicalistas y activistas de la solidaridad con Cuba en el Reino Unido exaltaron hoy aquí a la isla caribeña como ejemplo de resistencia, frente a 60 años de agresiones por parte de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Sindicatos del Reino Unido denuncian bloqueo de EE.UU. contra Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Néstor MarínLondres, 2 nov (Prensa Latina) Representantes de diferentes sindicatos del Reino Unido denunciaron hoy aquí el bloqueo unilateral impuesto por Estados Unidos contra Cuba desde hace más de 50 años.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. viola DD.HH. de pueblo cubano, denuncian en China</title>
                         <description>Beijing, 4 nov (Prensa Latina) El bloqueo económico, financiero y comercial de Estados Unidos contra Cuba viola todos los derechos humanos del pueblo de la isla, pues le impide incluirse en la economía mundial, denunció hoy en China un alto funcionario nicaragüense.
</description>
                     </item><item><title>Cuba enfrenta bloqueo con trabajo y resistencia, afirma presidente</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, aseguró hoy aquí que su pueblo seguirá enfrentando el bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos en todos los terrenos con trabajo, creatividad, resistencia y sin renunciar al desarrollo.
</description>
                     </item><item><title>Cátedra Fidel Castro de Ecuador condena bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Por Sinay Céspedes MorenoQuito, 3 nov (Prensa Latina) La cátedra Fidel Castro, en Ecuador, condenó hoy el bloqueo que por casi 60 años mantiene el gobierno de Estados Unidos contra Cuba, política que uno de sus miembros definió como criminal.
</description>
                     </item><item><title>Convocan en Cuba a más unidad para enfrentar imperialismo</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El intelectual argentino Atilio Borón afirmó que la unidad en la lucha debe primar en el plan de acción resultante del Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo, que culmina hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Desde Francia nuevos reclamos a EE.UU. de fin del bloqueo a Cuba</title>
                         <description>Por Waldo MendiluzaParís, 3 nov (Prensa Latina) Parlamentarios, intelectuales, organizaciones de solidaridad y cubanos residentes en Francia sumaron en los últimos días sus voces al reclamo a Estados Unidos para que ponga fin a 60 años de bloqueo contra la isla caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Celebran encuentro cubanos residentes en  Sudáfrica</title>
                         <description>Pretoria, 3 nov (Prensa Latina) Cubanos residentes en dos provincias de Sudáfrica recibieron una actualización sobre su país y las estrategias de desarrollo económico y social en medio del recrudecimiento del bloqueo de Estados Unidos en su contra, se informó hoy.
</description>
                     </item><item><title>Cuba en la línea de fuego desde hace 60 años, afirma Fabien Roussel</title>
                         <description>FotosPL: Ileana PiñeiroParís, 4 nov (Prensa Latina) Cuba lleva 60 años en la línea de fuego, frente a un imperio estadounidense que trata de ahogarla, denunció el secretario nacional del Partido Comunista de Francia, Fabien Roussel, en un texto circulado hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Partido de Palestina solidario con Cuba</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   5:55Beirut, 4 nov (Prensa Latina) El Frente Democrático para la Liberación de Palestina condenó el bloqueo estadounidense contra Cuba, en un mensaje divulgado hoy en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. a Cuba es criminal y absurdo, advierten en Francia</title>
                         <description>Por Waldo MendiluzaParís, 4 nov (Prensa Latina) El bloqueo impuesto por Estados Unidos a Cuba es un crimen contra la humanidad y también una medida absurda, afirmó hoy aquí la activista de la solidaridad con la isla Roxana Prud'homme.
</description>
                     </item><item><title>Cuba se promociona en Londres como destino turístico auténtico (+ Fotos)</title>
                         <description>
FotosPL: Néstor Marín
Londres, 4 nov (Prensa Latina) Cuba se promociona en la feria de Turismo inaugurada hoy aquí como un destino seguro y auténtico, a contrapelo de la guerra comercial y financiera impuesta por Estados Unidos desde hace casi 60 años.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo golpea severamente servicios ingenieros en el agro de Cuba</title>
                         <description>Por Roberto SalomónLa Habana, 5 nov ( Prensa Latina) Hasta finalizar octubre el bloqueo de Estados Unidos a Cuba causó pérdidas este año a la UEB Servicios Ingenieros (ENPA) del Ministerio de la Agricultura (Minag), ascendentes a unos 16 millones de dólares, se conoció hoy.
</description>
                     </item><item><title>Desarrollo de Cuba sin el bloqueo sería notable, afirman en Francia</title>
                         <description>Por Waldo Mendiluza, Foto: Ileana PiñeiroParís, 5 nov (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero estadounidense representa un fuerte obstáculo para el desarrollo de Cuba, que habría sido notable sin esta política criminal, afirmó hoy aquí el presidente de Cuba Cooperación Francia (CubaCoop), Víctor Fernández.
</description>
                     </item><item><title>Pese a coacción de EE.UU. en ONU, Mnoal apoya fin del bloqueo a Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 5 nov (Prensa Latina) Mientras Estados Unidos presiona hoy para que Estados miembros de ONU cambien su postura contraria al bloqueo a Cuba, el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) dejó bien claro su rechazo a esa política hostil.
</description>
                     </item><item><title>Trump golpea intercambio cultural y educativo con Cuba y otros países</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   22:18Washington, 4 nov (Prensa Latina) El presidente estadounidense, Donald Trump, prohibió a su gobierno financiar programas de intercambio educativo y cultural con Cuba, Rusia, Siria y la República Popular Democrática de Corea (RPDC), según publicó hoy el Registro Federal.</description>
                     </item><item><title>Vaticinan en China contundente rechazo en ONU a bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>FotosPL: Lonny J. López
Beijing, 5 nov (Prensa Latina) Personalidades de China auguran hoy que la comunidad internacional esta semana rechazará de forma masiva y contundente el bloqueo, económico, financiero y comercial impuesto por Estados Unidos contra Cuba por más de medio siglo.
</description>
                     </item><item><title>Cuba agradece en ONU apoyo del Mnoal a reclamo por el fin del bloqueo</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   17:29Naciones Unidas, 4 nov (Prensa Latina) El canciller de Cuba, Bruno Rodríguez, agradeció hoy al Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) por su solidaridad e inquebrantable apoyo a la isla en su demanda por el levantamiento del bloqueo de Estados Unidos.</description>
                     </item><item><title>Cuba y Rusia fortalecen vínculos comerciales y económicos</title>
                         <description>La Habana, 4 nov (Prensa Latina) Cuba y Rusia reafirmaron hoy aquí sus vínculos económicos y comerciales en el marco de la Feria Internacional de la Habana (Fihav 2019).
</description>
                     </item><item><title>Presentan libro sobre política de Trump hacia Cuba (+Foto)</title>
                         <description>



FotosPL: Jorge Perez



La Habana, 4 nov (Prensa Latina) El investigador del Centro de Estudios Hemisféricos y sobre Estados Unidos Rafael González presentó hoy su libro Trump vs Cuba. Revelaciones de una nueva era de confrontación, un análisis de la política de Washington hacia la nación caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Cuba denuncia maniobras de EE.UU. ante votación en ONU sobre bloqueo</title>
                         <description>Naciones Unidas, 4 nov (Prensa Latina) El canciller de Cuba, Bruno Rodríguez, denunció hoy que las autoridades de Estados Unidos despliegan acciones de presión y chantaje de cara a la próxima votación sobre la resolución que pide el fin del bloqueo norteamericano.
</description>
                     </item><item><title>Evento antimperialista en Cuba recarga esperanza, afirman colombianos</title>
                         <description>Bogotá, 4 nov (Prensa Latina) Colombianos que participaron en Cuba en el reciente Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo, elogiaron la realización de una cita que, afirmaron, recarga de esperanza.
</description>
                     </item><item><title>Senadores de EE.UU. rechazan nuevas restricciones de vuelos a Cuba</title>
                         <description>Washington, 4 nov (Prensa Latina) Once senadores demócratas estadounidenses opuestos a la política impulsada hoy contra Cuba por la administración de Donald Trump enviaron una carta al ejecutivo para rechazar las nuevas restricciones impuestas a los vuelos hacia la isla.
</description>
                     </item><item><title>Demandarán fin del bloqueo a Cuba durante evento en Miami, Florida</title>
                         <description>
Foto: Facebook/U.S.Hands Off Venezuela South Florida
Washington, 5 nov (Prensa Latina) Varias organizaciones participarán el próximo sábado en un evento en Miami, Florida, dedicado a exigir el fin del bloqueo económico, comercial y financiero que mantiene hoy Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Condenan en Francia bloqueo contra Cuba y lo califican de genocidio</title>
                         <description>París, 5 nov (Prensa Latina) El colectivo ALBA Francia, asociación promotora de la solidaridad con América Latina, condenó hoy aquí de manera enérgica el bloqueo de Estados Unidos contra Cuba, política que calificó de genocidio.
</description>
                     </item><item><title>Cuba reafirma en ONU rechazo a las medidas coercitivas unilaterales</title>
                         <description>
Foto: Twitter/@BrunoRguezP 
çNaciones Unidas, 5 nov (Prensa Latina) Cuba reafirma hoy en la ONU su compromiso con el multilateralismo y su rechazo a las medidas coercitivas unilaterales impuestas a las naciones soberanas, como es el caso del bloqueo de Estados Unidos contra esa isla caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Recrudecimiento del bloqueo no dañará relaciones comerciales de Cuba</title>
                         <description>Empresarios extranjeros participantes en la 37 Feria Internacional de la Habana (Fihav 2019) muestran su respaldo comercial a Cuba.</description>
                     </item><item><title>El bloqueo de EE.UU. contra Cuba es una afrenta, afirman en Ecuador</title>
                         <description>Por Sinay Céspedes MorenoQuito, 5 nov (Prensa Latina) 'El bloqueo impuesto por Estados Unidos contra Cuba desde hace casi 60 años, constituye una afrenta para la humanidad', afirmó hoy el representante del Movimiento Izquierda Revolucionaria de Ecuador Vinicio Rojas.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en China persistencia del bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Diversos sectores de la sociedad china denunciaron el bloqueo económico, financiero y comercial impuesto hace más de medio siglo por el gobierno de Estados Unidos a Cuba y destacaron el rechazo casi unánime de esa política hostil cada año en la Asamblea General de la ONU.</description>
                     </item><item><title>Embajadora de Cuba en Dominicana llama al cese del bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Por Edilberto F. Méndez AmadorSanto Domingo, 5 nov (Prensa Latina) El bloqueo de los Estados Unidos contra Cuba debe cesar, por ilegal, ilegítimo y genocida, llamó hoy en esta capital la embajadora de la isla en la República Dominicana, Milagros Carina Soto.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo a Cuba tan genocida como lo calificara García Marquez en 1975</title>
                         <description>Por Orlando Oramas LeonLa Habana, 5 nov (Prensa Latina) El bloqueo que Estados Unidos ejerce contra Cuba hace casi seis décadas es tan genocida hoy como hace 32 años, cuando así lo calificó el escritor Gabriel García Marquéz.
</description>
                     </item><item><title>Rusia denuncia estrangulamiento por EE.UU. del pueblo cubano</title>
                         <description>Nueva York, 6 nov (Prensa Latina) Estados Unidos está enfrascado en un lento estrangulamiento del pueblo cubano, denunció hoy el viceministro ruso de Asuntos Exteriores Alexander Pankin, en una intervención en la Asamblea General de la ONU.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Venezuela resalta logros de Cuba pese al bloqueo</title>
                         <description>Caracas, 6 nov (Prensa Latina) El canciller de Venezuela, Jorge Arreaza, resaltó hoy como el pueblo cubano sigue adelante con dignidad y creatividad pese a más de seis décadas de bloqueo económico, comercial y financiero por parte de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Apoyo abrumador en ONU al levantamiento del bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 6 nov (Prensa Latina) El canciller de Cuba, Bruno Rodríguez, destacó hoy el apoyo abrumador que recibió en la Asamblea General de la ONU el reclamo de levantar el bloqueo de Estados Unidos contra la isla.
</description>
                     </item><item><title>India se unió al clamor mundial contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 6 nov (Prensa Latina) India se unió hoy al concierto mayoritario de países de todos los continentes que alzaron su voz en la Asamblea General de la ONU para reclamar el fin del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Países de Asia levantan sus voces en la ONU contra el bloqueo a Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 6 nov (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba viola el derecho internacional e impide el desarrollo de la isla caribeña, denunciaron hoy ante la Asamblea General de la ONU representantes de países asiáticos.
</description>
                     </item><item><title>Condenan en ONU incremento de política hostil de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 6 nov (Prensa Latina) Representantes de Estados miembros de ONU condenaron hoy en la Asamblea General el incremento de la política hostil y las medidas coercitivas unilaterales de Estados Unidos contra Cuba, y pidieron el fin del bloqueo norteamericano.
</description>
                     </item><item><title>Congresistas piden que Colombia mantenga apoyo a Cuba contra bloqueo</title>
                         <description>Bogotá, 6 nov (Prensa Latina) Más de 80 congresistas colombianos solicitaron hoy al presidente Iván Duque que este país mantenga su voto a favor de la resolución cubana contra el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos a la isla caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo socava derechos de Cuba al desarrollo, denuncia China en ONU</title>
                         <description>Naciones Unidas, 6 nov (Prensa Latina) China denunció hoy en ONU que el bloqueo de Estados Unidos socava los derechos del pueblo cubano a la vida y al desarrollo, al reafirmar su voto a la resolución por el fin de esa política.
</description>
                     </item><item><title>Voces cubanas confían en apoyo mayoritario contra bloqueo EE.UU.</title>
                         <description>Por Sinay Céspedes MorenoQuito, 6 nov (Prensa Latina) Voces cubanas expresaron hoy confianza, desde Ecuador, en el respaldo mundial en las Naciones Unidas, a la resolución que llama a poner fin al bloqueo comercial, económico y financiero de Estados Unidos contra el país caribeño.
</description>
                     </item><item><title>Senadores franceses piden en carta a Pence fin del bloqueo a Cuba</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   12:24París, 6 nov (Prensa Latina) El grupo parlamentario de Amistad Francia-Caribe del Senado envió hoy una carta al vicepresidente de Estados Unidos, Mike Pence, quien preside el Senado del país norteño, para demandar el levantamiento del bloqueo a Cuba.</description>
                     </item><item><title>Países del mundo piden el fin del bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 6 nov (Prensa Latina) Países de diversos continentes alzaron hoy su voz en la Asamblea General de la ONU para pedir el fin del bloqueo económico de Estados Unidos contra Cuba, que con su carácter extraterritorial afecta a numerosas naciones.
</description>
                     </item><item><title>ONU: Asean urge levantamiento inmediato de bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 6 nov (Prensa Latina) La Asociación de Naciones del Sudeste Asiático (Asean) urgió hoy en a ONU levantar lo antes posible el bloqueo económico, financiero y comercial de Estados Unidos contra Cuba, al rechazar la imposición unilateral de medidas como esas.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. a Cuba es injustificado, expresa Mnoal en ONU</title>
                         <description>Naciones Unidas, 6 nov (Prensa Latina) La continuidad del bloqueo ilegal impuesto por Estados Unidos contra Cuba es completamente injustificada, expresó hoy en la ONU el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) al reiterar su condena a esa política.
</description>
                     </item><item><title>Desde Colombia, varias voces rechazan bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Bogotá, 6 nov (Prensa Latina) Varias voces rechazan en Colombia el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por sucesivos gobiernos estadounidenses contra Cuba, una política que hoy es considerada el principal obstáculo al desarrollo de la isla.
</description>
                     </item><item><title>Grupo africano condena ante la ONU bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 6 nov (Prensa Latina) El Grupo Africano reafirmó hoy ante la Asamblea General de las Naciones Unidas (AGNU) su rechazo al bloqueo económico, financiero y comercial impuesto a Cuba por Estados Unidos desde hace más de medio siglo.
</description>
                     </item><item><title>Rechazan en ONU recrudecimiento de bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 6 nov (Prensa Latina) El representante de Palestina en ONU, Riad Mansur, rechazó hoy en la Asamblea General el recrudecimiento del bloqueo económico de Estados Unidos contra Cuba y pidió a la comunidad internacional intensificar esfuerzos para levantar ese mecanismo hostil.
</description>
                     </item><item><title>Reconocen solidaridad de Cuba pese a afectaciones del bloqueo de EEUU</title>
                         <description>La Habana, 6 nov (Prensa Latina) Cuba practica la solidaridad con otros pueblos del mundo a pesar de las severas afectaciones provocadas por el bloqueo económico de Estados Unidos, destacó hoy aquí el secretario ejecutivo del ALBA-TCP, David Choquehuanca.
</description>
                     </item><item><title>Contra bloqueo a Cuba médicos uruguayos graduados en la isla caribeña</title>
                         <description>Montevideo, 6 nov (Prensa Latina) La Asociación de Médicos de la Escuela Latinoamericana de Medicina en Uruguay (Amelam) llama a la comunidad internacional a levantar la voz en contra del bloqueo económico, comercial y financiero de Washington contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Teóloga estadounidense califica de injusto bloqueo hacia Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPLLa Habana, 6 nov (Prensa Latina) El bloqueo lo vamos a derrocar, destacó hoy aquí, la teóloga estadounidense Claudia de la Cruz, al expresar lo injusto de esta política de Washington contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Neurociencias en Cuba al más alto nivel pese al bloqueo</title>
                         <description>Foto: Radio RebeldeLa Habana, 6 nov (Prensa Latina) Cuba muestra hoy con satisfacción un prestigioso desarrollo de las neurociencias al más alto nivel internacional, en reto permanente al bloqueo económico, comercial y financiero aplicado por Estados Unidos, afirmó un experto.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo a Cuba encuentra claro rechazo en sociedad francesa</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   7:33Por Waldo MendiluzaParís, 7 nov (Prensa Latina) Autoridades, parlamentarios, intelectuales y personas solidarias dejaron en las últimas semana claro el rechazo en Francia al bloqueo estadounidense contra Cuba, una política que se enfrenta hoy en la ONU a otro contundente revés.</description>
                     </item><item><title>Protestan frente a embajada EE.UU. en Sudáfrica contra bloqueo a Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>Por Ilsa Rodríguez SantanaPretoria, 7 nov (Prensa Latina) Banderas cubanas y pancartas en contra del bloqueo de Estados Unidos a Cuba destacaron hoy en una protesta popular frente a la sede diplomática norteamericana ubicada en una de las principales avenidas de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo a Cuba causa daño injustificado a su pueblo, advierte Unesco</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   5:11París, 7 nov (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por el gobierno estadounidense desde hace casi 60 años causa un daño injustificado al pueblo cubano y obstruye su desarrollo económico, advierte la Unesco.</description>
                     </item><item><title>Embajador de Cuba resalta posición de India contra bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   3:56Nueva Delhi, 7 nov (Prensa Latina) El embajador de Cuba en India, Oscar Martínez Cordovés, agradeció hoy la posición histórica de la segunda nación más poblada del planeta de condenar el bloqueo de Estados Unidos contra Cuba y exigir su levantamiento.</description>
                     </item><item><title>Parlamento ruso demanda fin de bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   2:37Moscú, 7 nov (Prensa Latina) La Duma (cámara baja rusa) instó a la Asamblea General de la ONU y la comunidad internacional a demandar a Estados Unidos el fin del bloqueo contra Cuba, afectada hoy por un refuerzo de esa agresiva política.  </description>
                     </item><item><title>En Colombia, encuentro nacional de solidaridad con Cuba</title>
                         <description>Medellín, Colombia, 7 nov (Prensa Latina) El XXVIII Encuentro Nacional de Solidaridad con Cuba comienza hoy en la ciudad colombiana de Medellín, una cita que devendrá espacio para ratificar el apoyo a la isla ante el recrudecimiento del bloqueo que le impone Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Cuba tiene respaldo mundial en reclamo por fin del bloqueo de EE.UU. (+Video)</title>
                         <description>Naciones Unidas, 7 nov (Prensa Latina) A pesar de la coacción de Estados Unidos, la comunidad internacional vuelve a unirse para reclamar el fin del bloqueo norteamericano contra Cuba, tema que ocupa hoy una votación en la Asamblea General de ONU.
</description>
                     </item><item><title>Reiteran en Colombia apoyo a Cuba en su lucha contra el bloqueo</title>
                         <description>Bogotá, 7 nov (Prensa Latina) Chela Castro, miembro del Movimiento Colombiano de Solidaridad con Cuba (MCSC), reiteró hoy el apoyo a la isla en su lucha contra el bloqueo económico, comercial y financiero que le impone Estados Unidos desde hace casi 60 años.
</description>
                     </item><item><title>Comparte presidente de Cuba con representación de asistentes a Fihav</title>
                         <description>Foto: Presidencia Cuba
La Habana, 7 nov (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, compartió la víspera con jefes de delegaciones, empresarios cubanos y extranjeros que participan en la Feria Internacional de La Habana (Fihav 2019), cuya versión 37 transcurre esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Cuba alzará otra victoria ante el mundo, dice diputada en Nicaragua</title>
                         <description>Managua, 7 nov (Prensa Latina) La primera vicepresidenta de la Asamblea Nacional (parlamento) de Nicaragua, Maritza Espinales, anticipó que hoy Cuba levantará otra victoria ante el mundo, cuando la Asamblea General de ONU vote la resolución de la Isla contra el bloqueo estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Abrazo solidario a Cuba desde Ecuador y condena reiterada al bloqueo</title>
                         <description>Por Sinay Céspedes MorenoQuito, 7 nov (Prensa Latina) El Colectivo Patria y Cultura ratificó hoy solidaridad con Cuba, desde Ecuador, en el marco de la votación, en las Naciones Unidas, contra el bloqueo impuesto por casi seis décadas por Estados Unidos al país caribeño.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo contra Cuba debe concluir, diputado opositor de Bolivia</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   22:14Por Jorge PetinaudLa Paz, 6 nov (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos es una herramienta más de la ofensiva que Cuba resiste hace más de 60 años y debe concluir, afirmó hoy el diputado del partido Unidad Demócrata de Bolivia, Víctor Gutiérrez.</description>
                     </item><item><title>Recibe presidente del Parlamento de Cuba a parlamentarios namibios</title>
                         <description>La Habana, 6 nov (Prensa Latina) El presidente de la Asamblea Nacional del Poder Popular de Cuba (ANNPP, Parlamento), Esteban Lazo, recibió hoy a líderes parlamentario de Namibia, quienes realizan una visita oficial a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo contra Cuba es una medida retrógrada, opina Angola</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   17:42Naciones Unidas, 6 nov (Prensa Latina) La existencia del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba es una medida injusta y retrógrada que influye decisivamente sobre su pueblo, opinó hoy Angola.</description>
                     </item><item><title>Piden al gobierno de Costa Rica votar contra bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>San José, 6 nov (Prensa Latina) El Comité Herediano de Solidaridad con Cuba llamó hoy al presidente Carlos Alvarado a honrar el compromiso histórico de Costa Rica con la paz y el bienestar de los pueblos votando contra el bloqueo económico de Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Mexicanos piden al mundo votar en ONU contra bloqueo a Cuba</title>
                         <description>México, 6 nov (Prensa Latina) El movimiento mexicano de solidaridad con Cuba pidió hoy al mundo votar contra el bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba mañana en la Asamblea General de Naciones Unidas, donde se discutirá el tema.
</description>
                     </item><item><title>Rusia: Bloqueo de EE.UU. a Cuba viola derecho internacional</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   17:45Por Antonio Rondón GarcíaMoscú, 7 nov (Prensa Latina) Rusia reiteró hoy su rechazo al bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba, al cual calificó de acto ilegal, ilícito y violatorio del derecho internacional.</description>
                     </item><item><title>Medios en Nicaragua resaltan contundente triunfo de Cuba en la ONU</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   17:42Managua, 7 nov (Prensa Latina) De contundente calificaron en Nicaragua algunos de los medios de prensa afines al sandinismo el triunfo de Cuba hoy, cuando la Asamblea General de la ONU aprobó su resolución de sobre la necesidad de finalizar el bloqueo estadounidense. </description>
                     </item><item><title>Movimiento de Solidaridad en Venezuela celebra triunfo de Cuba en ONU</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   17:35Carabobo, Venezuela, 7 nov (Prensa Latina) El Movimiento de Solidaridad Venezuela-Cuba celebró aquí la nueva victoria obtenida por la isla en Naciones Unidas, donde 187 países apoyaron la resolución para poner fin al bloqueo de Estados Unidos.</description>
                     </item><item><title>De rodillas ante EE.UU., Bolsonaro vota por bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>Brasilia, 7 nov (Prensa Latina) El partido Causa Operaria calificó hoy de humillación histórica el voto de rodillas de Brasil ante Estados Unidos en las Naciones Unidas a favor del bloqueo contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Rechazo en Argentina a voto de Brasil y Colombia sobre bloqueo a Cuba</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   17:13Buenos Aires, 7 nov (Prensa Latina) El secretario del Club Argentino de Periodistas Amigos de Cuba, Alberto Más, repudió hoy la actitud de los gobiernos de Brasil y Colombia, que cambiaron su voto histórico en relación con el bloqueo impuesto por Estados Unidos a esa isla.</description>
                     </item><item><title>Destaca prensa mexicana condena de ONU a bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>México, 7 nov (Prensa Latina) La prensa mexicana impresa digital, televisiva y radial, destaca hoy la victoria de Cuba en Naciones Unidas por los 187 votos logrados contra el bloqueo económico de Estados Unidos, con solo dos abstenciones y tres en contra.
</description>
                     </item><item><title>Centro solidario saluda victoria de Cuba en ONU y condena a Brasil</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   16:48Brasilia, 7 nov (Prensa Latina) El Centro Brasileño de Solidaridad con los Pueblos y Lucha por la Paz (Cebrapaz) saludó hoy la rotunda victoria de Cuba en las Naciones contra el bloqueo y condenó la posición del gobierno de Brasil a favor del cerco.</description>
                     </item><item><title>Celebran en Reino Unido victoria de Cuba contra bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   16:41Londres, 7 nov (Prensa Latina) La Campaña de Solidaridad con Cuba (CSC) celebró hoy la aprobación por la Asamblea General de la ONU de una resolución que insta a Estados Unidos a levantar el bloqueo unilateral impuesto a la isla caribeña.</description>
                     </item><item><title>Italianos y cubanos saludan votación contra el bloqueo en la ONU</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   16:36Roma, 7 nov (Prensa Latina) Italianos y cubanos saludaron hoy aquí jubilosos la aprobación de la resolución contra el bloqueo estadounidense a la nación caribeña en el 74 período de sesiones de la Asamblea General de las Naciones Unidas.</description>
                     </item><item><title>Solidarios con Cuba expresan en Nueva York su rechazo al bloqueo</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   16:33Nueva York, EE.UU., 7 nov (Prensa Latina) Grupos de solidaridad con Cuba y representantes de la sociedad civil estadounidense reafirmaron hoy su apoyo a la isla y su reclamo por el fin del bloqueo, como también lo hizo la comunidad internacional en ONU.</description>
                     </item><item><title>Diplomáticos cubanos en Francia celebran nueva derrota del bloqueo</title>
                         <description>París, 7 nov (Prensa Latina) El embajador de Cuba en Francia, Elio Rodríguez, y la delegada permanente ante la Unesco, Dulce Buergo, calificaron hoy de gran victoria el rechazo contundente en la Asamblea General de la ONU al bloqueo estadounidense contra la isla.
</description>
                     </item><item><title>Brasil cede a presión de EE.UU. y vota por bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   16:27Brasilia, 7 nov (Prensa Latina) Por primera vez en 27 años, Brasil cedió a la presión de Estados Unidos y votó contra la resolución anual de las Naciones que condena el bloqueo de Estados Unidos contra Cuba, revela hoy el diario Folha de Sao Paulo.</description>
                     </item><item><title>Rechazan en Colombia abstención en la votación contra bloqueo a Cuba</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   16:13Bogotá, 7 nov (Prensa Latina) Las declaraciones de dirigentes políticos de Colombia en rechazo a la abstención del Gobierno neogranadino en la votación realizada hoy en Naciones Unidas contra el bloqueo que impone Estados Unidos a Cuba, no se hicieron esperar.</description>
                     </item><item><title>Etiqueta #ElBloqueoEsReal, tendencia en redes sociales</title>
                         <description>La Habana, 7 nov (Prensa Latina) La etiqueta #ElBloqueoEsReal marcó hoy las principales tendencias de la red social Twitter, a propósito de la votación en la ONU del proyecto de resolución presentado por Cuba contra el bloqueo de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Apoyan combatientes triunfo contra bloqueo a Cuba en ONU</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   16:6Por Raúl García AlvarezSancti Spíritus, Cuba, 7 nov (Prensa Latina) Miembros de la Asociación de Combatientes de la Revolución Cubana (ACRC) en esta central provincia cubana apoyan hoy el triunfo de la resolución contra el bloqueo estadounidense aprobada por la Asamblea General de Naciones Unidas (ONU).</description>
                     </item><item><title>Organización socialista de EE.UU. denuncia bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>Washington, 7 nov (Prensa Latina) La organización Socialistas Democráticos de América (DSA) denunció hoy el bloqueo impuesto por Estados Unidos contra Cuba hace casi 60 años, una política condenada en la ONU por la abrumadora mayoría de la comunidad internacional.
</description>
                     </item><item><title>Emigrados cubanos en EE.UU. celebran condena mundial al bloqueo</title>
                         <description>Washington, 7 nov (Prensa Latina) La Alianza Martiana, que reúne a organizaciones de emigrados de Cuba en Miami, Estados Unidos, se unió hoy al júbilo de la isla por el respaldo internacional a la demanda de poner fin al bloqueo norteamericano.
</description>
                     </item><item><title>Embajador cubano saluda victoria sobre el bloqueo desde El Salvador (+Foto)</title>
                         <description>San Salvador, 7 nov (Prensa Latina) El embajador de Cuba en El Salvador, René Ceballo, calificó de victoria de la diplomacia y la resistencia el amplio rechazo en Naciones Unidas al bloqueo de Estados Unidos contra la isla.
</description>
                     </item><item><title>El Salvador ratifica apoyo a causa de Cuba contra bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Foto: Twittter
San Salvador, 7 nov (Prensa Latina) El Salvador ratificó hoy su apoyo a la lucha de Cuba en Naciones Unidas contra el bloqueo económico, financiero y comercial impuesto por Estados Unidos contra la isla hace casi 60 años.
</description>
                     </item><item><title>Cuba recibe más respaldo de África contra el bloqueo</title>
                         <description>Naciones Unidas, 7 nov (Prensa Latina) Tras recibir la víspera el apoyo de todas las naciones africanas que usaron la palabra en la Asamblea General de Naciones Unidas (AGNU), Cuba sumó hoy nuevas voces de respaldo de ese continente.
</description>
                     </item></news>