<news><item><title>Cuba imposibilitada de tecnología sofisticada en genética médica (+Foto)</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos impide a Cuba la adquisición de equipamiento de laboratorio, programas informáticos y reactivos para el óptimo desarrollo del Centro Nacional de Genética Médica.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. detiene flujo de eventos marítimos recreativos con Cuba</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) Las restricciones del gobierno de Estados Unidos hacia Cuba impiden hoy planificar el histórico programa de actividades marítimas-deportivas-recreativas entre ambas naciones.
</description>
                     </item><item><title>Resaltan firmeza de Cuba ante medidas coercitivas de EE.UU.</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El presidente Donald Trump se engaña al creer que obtendrá concesiones políticas a través de medidas restrictivas, enfatizó hoy en esta capital el director de Estados Unidos del Ministerio de Relaciones Exteriores de Cuba, Carlos Fernández de Cossío.
</description>
                     </item><item><title>Producción de fertilizantes en Cuba afectada por bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Matanzas, Cuba, 29 oct (Prensa Latina) La carencia de materia prima por la falta de financiamiento y el bloqueo que impone Estados Unidos a Cuba afecta a la Empresa Rayonitro de esta occidental ciudad, que produce fertilizantes para la agricultura.
</description>
                     </item><item><title>Partido EFF de Sudáfrica condena aumento medidas EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) El partido sudafricano Luchadores por la Independencia Económica (EFF, por sus siglas en inglés) condenó hoy al gobierno del presidente Donald Trump por lo que calificó de insensata decisión de aumentar las sanciones contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Diserta sobre bloqueo embajador de Cuba en universidad de Serbia (+Fotos)</title>
                         <description>Belgrado, 29 oct (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos y sus consecuencias para la economía y la población de su país constituyeron el eje de una charla del embajador de Cuba en Serbia, Gustavo Tristá del Todo, en la Universidad de Nis.
</description>
                     </item><item><title>Asegura Díaz-Canel que Cuba cumplirá sus compromisos pese al bloqueo</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 3:56 
Foto: Twitter @CubaMINREX Moscú, 29 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, aseguró hoy a empresarios rusos que Cuba cumplirá sus compromisos, pese a las dificultades provocadas por el bloqueo de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Expresan en Ecuador solidaridad con Cuba y rechazo a bloqueo de EE.UU</title>
                         <description>Por Sinay Céspedes MorenoQuito, 28 oct (Prensa Latina) El sociólogo y político ecuatoriano Miguel Carvajal manifestó hoy solidaridad con Cuba y rechazo rotundo al bloqueo económico, comercial y financiero que por casi 60 años impone Estados unidos a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Turismo de Cuba: gran afectado por bloqueo estadounidense</title>
                         <description>La Habana, 28 oct (Prensa Latina) Las autoridades cubanas consideran que uno de los sectores más afectados por el bloqueo económico de Estados Unidos contra esta isla es el turismo, tal y como lo reflejan en un informe oficial.
</description>
                     </item><item><title>Emigrados de Cuba en EE.UU. rechazan medidas de Trump contra la isla</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) La Alianza Martiana, que reúne a organizaciones de emigrados de Cuba en Miami, Estados Unidos, condenó hoy las medidas de la administración del presidente norteamericano, Donald Trump, contra su país de origen.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba dialoga con dirigente parlamentario ruso (+Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón GarcíaSan Petersburgo, Rusia, 28 oct (PL) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, dialogó hoy con el máximo dirigente de la Asamblea legislativa de San Petersburgo, Viacheslav Makarov, quien reiteró el rechazo de su país al bloqueo estadounidense contra la isla.
</description>
                     </item><item><title>Australianos contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Canberra, 28 oct (Prensa Latina) La Asociación de Amistad Australia-Cuba (ACFS) emitió una declaración en que exige el inmediato levantamiento del bloqueo de Estados Unidos contra la isla, a pocos días de votarse en Naciones Unidas una resolución a ese tenor.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. afecta tratamiento de oncología en Cuba</title>
                         <description>El bloqueo económico impuesto por los Estados Unidos hacia Cuba afecta el tratamiento de pacientes con cáncer en la nación caribeña, denunció el oncólogo cubano Erasmo Gómez.</description>
                     </item><item><title>Bloqueo a Cuba es cruel y anacrónico, afirma académico francés</title>
                         <description>París, 28 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos contra Cuba constituye una política ilegal, cruel y anacrónica, denunció hoy el académico y ensayista francés Salim Lamrani.
</description>
                     </item><item><title>Condenan residentes de Cuba en Namibia bloqueo EE.UU contra su país (+Foto)</title>
                         <description>Fotos:
Cortesìa Embajada de Cuba
Windhoek, 28 oct (Prensa Latina) Cubanos residentes en Namibia rechazaron el bloqueo económico, financiero y comercial impuesto desde hace seis décadas por Estados Unidos, una política que aseguraron ha entorpecido el total desarrollo e independencia económica de la isla.
</description>
                     </item><item><title>Cubanos en EE.UU. condenan cancelación de vuelos a la isla</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 22:24 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) La Fundación para la Normalización de las Relaciones entre Estados Unidos y Cuba (Fornorm) consideró la víspera que la suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de la isla busca hacer más difícil la vida de los cubanos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Haití impacto de bloqueo económico de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 21:56 
Puerto Príncipe, 26 oct (Prensa Latina) El principal antecedente del bloqueo que por casi seis décadas mantienen las administraciones de Estados Unidos contra Cuba, es el hecho mismo de la Revolución, aseguró hoy aquí el embajador Luis Castillo.
</description>
                     </item><item><title>Congresista Lee de EE.UU. critica restricción de vuelos a Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 20:42 
Washington, 26 oct (Prensa Latina) La congresista estadounidense Barbara Lee condenó hoy la decisión de la administración de Donald Trump de suspender próximamente los vuelos de las aerolíneas norteamericanas a todos los destinos cubanos fuera de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Franceses pedirán en foro en Cuba unidad mundial contra bloqueo</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) Representantes de la asociación francesa de solidaridad Cuba Linda viajaron hoy a La Habana para participar en el Encuentro Antiimperialista por la Democracia y contra el Neoliberalismo, foro en el cual llamarán a la unidad mundial frente al bloqueo estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Antropóloga de Ecuador califica de criminal bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>Quito, 26 oct (Prensa Latina) La antropóloga ecuatoriana Yumac Ortíz calificó hoy de criminal el bloqueo económico, comercial y financiero que por casi seis décadas mantiene Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Cuba expone en Ecuador daños de bloqueo de EE.UU. y agradece respaldo</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   21:35Por Sinay Céspedes MorenoQuito, 29 oct (Prensa Latina) El embajador de Cuba en Ecuador, Rafael Dausá, denunció hoy el bloqueo económico, comercial y financiero, que por casi 60 años impone Estados Unidos al país caribeño y agradeció el respaldo de esta nación andina.</description>
                     </item><item><title>Solidaridad con Cuba y rechazo a bloqueo de EE.UU. desde Dominicana</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   20:23Por Edilberto F. Méndez AmadorSanto Domingo, 29 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos contra Cuba es una obstinación y una ceguera por parte de ese gobierno, denunció hoy la diputada al Parlamento Centroamericano, Martha Pérez.      </description>
                     </item><item><title>Consolidan Sudáfrica y Cuba cooperación en Educación (+Foto)</title>
                         <description>Fotos cortesía Embajada de Cuba en Sudáfrica
Pretoria, 30 oct (Prensa Latina) Sudáfrica y Cuba analizaron en esta capital acciones para continuar ampliando y fortaleciendo la cooperación bilateral en Educación, informaron hoy fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Botswana bloqueo de EE.UU contra Cuba</title>
                         <description>Fotos Embajada de Cuba en Botswana
Gaborone, 30 oct (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos contra Cuba y su recrudecimiento este año con medidas de presión, sanciones, actos hostiles, persecución financiera y agresiones económicas fueron denunciados hoy en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Banca internacional amenazada por bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 30 oct (Prensa Latina) Debido al bloqueo de Estados Unidos que sigue arreciando hoy sus acciones contra Cuba, instituciones bancarias internacionales son amenazadas con sanciones por el simple hecho de brindar servicios a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Desde Ecuador respaldan a Cuba en lucha contra el bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Quito, 29 oct (Prensa Latina) Ecuatorianos y representantes de diversas organizaciones sociales de este país, expresaron hoy respaldo a Cuba y condenaron el bloqueo económico, financiero y comercial impuesto por Estados Unidos contra el estado caribeño por casi seis décadas.
</description>
                     </item><item><title>Condenan en Brasil recrudecimiento de bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 21:3 
Brasilia, 30 oct (Prensa Latina) Movimientos solidarios, líderes sindicales, políticos, estudiantes y miembros de la sociedad civil brasileña condenaron hoy aquí el recrudecimiento del bloqueo de Estados Unidos contra Cuba y la activación del título III de la Ley Helms-Burton.
</description>
                     </item><item><title>Servicios y atención médica en Cuba dañada por el bloqueo</title>
                         <description>La Habana, 30 oct (Prensa Latina) La imposibilidad de adquirir medicamentos y tecnologías de última generación en detrimento de la salud de los cubanos es resultante del recrudecimiento de la política hostil de Estados Unidos contra la isla en los servicios y atención médica y sanitaria.
</description>
                     </item><item><title>Diputados franceses piden al Congreso EE.UU. rechazar bloqueo a Cuba</title>
                         <description>París, 30 oct (Prensa Latina) Diputados a la Asamblea Nacional de Francia remitieron una carta a la presidenta de la Cámara de Representantes de Estados Unidos, Nancy Pelosi, para solicitarle apoyo en el rechazo al bloqueo impuesto por Washington a Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Cuba denuncia en Unesco impacto del bloqueo estadounidense en deporte</title>
                         <description>París, 30 oct (Prensa Latina) El vicepresidente primero del Instituto Nacional de Deportes, Educación Física y Recreación (Inder), Raúl Fornés, denunció hoy ante la Unesco el impacto en el sector deportivo del bloqueo impuesto por Estados Unidos a Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Kazajastán ratifica condena al bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Foto: Minrex
Nur-Sultán, 30 oct (Prensa Latina) El embajador cubano en Kazajastán, Emilio Pevida Pupo, y el director general del Departamento de América del Ministerio de Relaciones Exteriores de este país, Bulat Sugurbayev, revisaron hoy el estado actual y perspectivas de las relaciones bilaterales.
</description>
                     </item><item><title>Denuncia embajador de Cuba en Serbia bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Belgrado, 30 oct (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos contra Cuba recibirá de nuevo este año el rechazo mundial en la Asamblea General de la ONU, afirmó hoy el embajador cubano en Serbia, Gustavo Tristá del Todo.
</description>
                     </item><item><title>Resaltan en EE.UU. importancia de cita antimperialista en Cuba (+Foto)</title>
                         <description>Washington, 30 oct (Prensa Latina) La activista estadounidense Gail Walker consideró importante respaldar a Cuba en el Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo, cuando la isla se encuentra hoy bajo creciente ataque del gobierno norteamericano.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. ataca al deporte cubano pero no frena su desarrollo</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:16Por Waldo MendiluzaParís, 31 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba tiene un severo impacto en el deporte, pero no detiene su desarrollo ni la búsqueda de alternativas para enfrentarlo, afirmó hoy aquí el alto funcionario Raúl Fornés.</description>
                     </item><item><title>Nicaragua asiste a foro antiimperialista y contra el neoliberalismo</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:6 
Managua, 31 oct (Prensa Latina) Una delegación de docentes universitarios y sindicalistas de Nicaragua participará en el foro antiimperialista y contra el neoliberalismo que sesionará en La Habana, Cuba, oportunidad que hoy calificó de excelente el catedrático Freddy Franco.
</description>
                     </item><item><title>Sindicatos del Reino Unido denuncian bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Londres, 2 nov (Prensa Latina) Representantes de diferentes sindicatos del Reino Unido denunciaron hoy aquí el bloqueo unilateral impuesto por Estados Unidos contra Cuba desde hace más de 50 años.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Maldivas resalta relaciones de amistad con Cuba</title>
                         <description>Male, 2 nov (Prensa Latina) El ministro de Relaciones Exteriores de Maldivas, Abdulla Shahid, resaltó las relaciones de amistad existentes con Cuba, durante un encuentro con la Embajadora de la isla aquí, Juana Elena Ramos.
</description>
                     </item><item><title>Parlamento ruso prepara resolución contra bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Moscú, 2 nov (Prensa Latina) La Duma Estatal (cámara baja rusa) prepara un proyecto resolución para demandar el fin del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba, informaron hoy fuentes parlamentarias.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Ucrania refuerzo de bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Kiev, 2 nov (Prensa Latina) La Encargada de Negocios a.i de Cuba en Ucrania, Natacha Díaz Aguilera, denunció en una conferencia de prensa el recrudecimiento del bloqueo impuesto por Estados Unidos a la Isla, informaron hoy fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Un llamado desde Nueva York a poner fin al bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 1:36 
Por Ibis Frade BritoNueva York, EE.UU., 2 nov (Prensa Latina) Justo cuando quedan pocos días para que la Asamblea General de ONU aborde el reclamo de poner fin al bloqueo de Estados Unidos contra Cuba, varios concejales de Nueva York impulsan hoy una resolución con el mismo pedido.
</description>
                     </item><item><title>Continúa en Cuba evento por la solidaridad y contra el neoliberalismo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:49 
FotosPL: Juan M. MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo, continuará hoy con el trabajo en comisiones orientadas a un plan de acción para las luchas de los pueblos en la defensa de sus derechos.
</description>
                     </item><item><title>Feria de la Habana, una ventana para el comercio exterior de Cuba</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:42 
La Habana, 2 nov (Prensa Latina) Cuba tiene un amplio programa de apertura y contactos con empresas extranjeras como parte de su estrategia para potenciar su economía y ejemplificada en la edición 37 de Fihav, a celebrarse la próxima semana.
</description>
                     </item><item><title>Temas de Cuba despiertan interés en Universidad de Maryland, EE.UU. (+Fotos)</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 19:56 
FotosPL: Diony SanabiaWashington, 1 nov (Prensa Latina) La nueva Constitución de Cuba, las posibilidades de nexos comerciales y el bloqueo impuesto por Estados Unidos resultaron hoy temas de interés para estudiantes y profesores de la Universidad de Maryland.
</description>
                     </item><item><title>Sindicalistas británicos ratifican solidaridad con Cuba (+Foto)</title>
                         <description>Londres, 1 nov (Prensa Latina) El Congreso de Sindicatos británicos (TUC, por sus siglas en inglés) ratificó su solidaridad con la Revolución Cubana, al recibir hoy aquí a una delegación de la Central de Trabajadores de Cuba (CTC).
</description>
                     </item><item><title>Prestigiosa universidad de Canadá celebra conferencia sobre Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>Ottawa, 1 nov (Prensa Latina) Por segunda ocasión la Universidad de Dalhousie, hoy una de las más prestigiosas de Canadá, celebra un evento académico internacional sobre la Revolución cubana.
</description>
                     </item><item><title>Cuba avanza en protección de derechos humanos, pese a bloqueo de EEUU</title>
                         <description>Naciones Unidas, 1 nov (Prensa Latina) Cuba reafirmó hoy su compromiso en ONU de seguir avanzando en la promoción y protección de los derechos humanos, a pesar del recrudecimiento del bloqueo de Estados Unidos, que intenta asfixiar y rendir al pueblo caribeño.
</description>
                     </item><item><title>Autoridades de ONU y Cuba discutieron sobre bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Naciones Unidas, 1 nov (Prensa Latina) La necesidad de poner fin al bloqueo estadounidense a Cuba fue un tema discutido por el presidente de la Asamblea General de ONU, Tijjani Muhammad-Bande; con el canciller de la isla, Bruno Rodríguez, informaron hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Colombianos solidarios ratificarán apoyo a Cuba en cita anual</title>
                         <description>Bogotá, 1 nov (Prensa Latina) El venidero Encuentro Nacional de Solidaridad con Cuba, que tendrá lugar en la ciudad colombiana de Medellín, devendrá espacio para ratificar el apoyo a la isla en medio del recrudecimiento del bloqueo que le impone el gobierno estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Vietnamitas que estudiaron en Cuba contra bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Hanoi, 1 nov (Prensa Latina) El club de vietnamitas que estudiaron en Cuba rechazó hoy el bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos a la isla y las recientes medidas que refuerzan esa política hostil, a la cual calificaron de irracional.
</description>
                     </item><item><title>Cubanos residentes en Dominicana repudian bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Santo Domingo, 1 nov (Prensa Latina) La Asociación de Cubanos Residentes en la República Dominicana Máximo Gómez, repudió hoy 'las irracionales medidas asumidas por la administración de Donald Trump contra nuestra Patria'.
</description>
                     </item><item><title>Cubanos residentes en Francia piden a ONU demandar fin del bloqueo</title>
                         <description>París, 1 nov (Prensa Latina) La Coordinadora de Cubanos Residentes en Francia instó hoy a la Asamblea General de la ONU a respaldar la nueva resolución que presentará la isla sobre la necesidad de poner fin al bloqueo estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Rechazan bloqueo a Cuba y piden respeto a política exterior de Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) El Grupo Parlamentario de Amistad Brasil-Cuba, integrado hasta hoy por 65 diputados y 12 senadores, rechazó el bloqueo de Estados Unidos contra Cuba y pidió el mantenimiento y respeto de los principios históricos de la política exterior brasileña.
</description>
                     </item><item><title>Congreso de los Pueblos Originarios rechaza bloqueo a Cuba</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   20:1Guayana, Venezuela 31 oct (Prensa Latina) El I Congreso Internacional de los Pueblos Originarios acordó hoy incluir en su declaración final un acápite en rechazo al bloqueo de Estados Unidos contra Cuba.</description>
                     </item><item><title>Bloqueo limita a Cuba en concurso mundial de programación</title>
                         <description>Por Martha Cabrales AriasFotoPL: Vladimir MolinaSantiago de Cuba, 31 oct (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos contra Cuba limita la participación nacional en el Concurso Internacional Universitario de Programación (ICPC), estimó hoy aquí Dovier A. Ripoll, director general del ente en el Caribe.
</description>
                     </item><item><title>Rechazan en Venezuela bloqueo de Estados Unidos contra Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Cortesía del Consulado de Cuba en ValenciaCaracas, 31 oct (Prensa Latina) Cientos de venezolanos se pronunciaron hoy contra el bloqueo de Estados Unidos contra Cuba, en un multitudinario acto en el Teatro Municipal de Guacara en el estado de Carabobo.
</description>
                     </item><item><title>Comisión de DDHH de Brasil condena bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:55Brasilia, 2 nov (Prensa Latina) La Comisión de Derechos Humanos y Minorías de la Cámara de Diputados de Brasil rechaza hoy el bloqueo de Estados Unidos contra Cuba, que viola la soberanía de la isla caribeña, y llama a su gobierno a preservar esa condena.</description>
                     </item><item><title>Cubanos residentes en Costa Rica condena bloqueo de Estados Unidos</title>
                         <description>San José, 2 nov (Prensa Latina) La Asociación Cultural de Cubanos Residentes en Costa Rica (Accrcr) Antonio Maceo condenó hoy el bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba, y llamó a las naciones del mundo a pronunciarse por su eliminación.
</description>
                     </item><item><title>Numerosos sectores de EE.UU. se oponen al bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 2 nov (Prensa Latina) Numerosos sectores dentro de Estados Unidos se oponen hoy al bloqueo económico, comercial y financiero que desde hace casi 60 años impone Washington contra Cuba y reclaman su fin inmediato.
</description>
                     </item><item><title>Llama político brasileño a unidad de fuerzas contra neoliberalismo (+Video)</title>
                         <description>Por Rolando de la RiberaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El secretario general del Partido Comunista Marxista Leninista de Brasil, Aluisio Pampolha Bevilaqua, llamó hoy a las fuerzas progresistas a unirse contra el neoliberalismo y luchar contra el bloqueo a Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Exaltan a Cuba en Reino Unido como ejemplo de resistencia ante EE.UU. (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Néstor MarínLondres, 2 nov (Prensa Latina) Sindicalistas y activistas de la solidaridad con Cuba en el Reino Unido exaltaron hoy aquí a la isla caribeña como ejemplo de resistencia, frente a 60 años de agresiones por parte de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Sindicatos del Reino Unido denuncian bloqueo de EE.UU. contra Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Néstor MarínLondres, 2 nov (Prensa Latina) Representantes de diferentes sindicatos del Reino Unido denunciaron hoy aquí el bloqueo unilateral impuesto por Estados Unidos contra Cuba desde hace más de 50 años.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. viola DD.HH. de pueblo cubano, denuncian en China</title>
                         <description>Beijing, 4 nov (Prensa Latina) El bloqueo económico, financiero y comercial de Estados Unidos contra Cuba viola todos los derechos humanos del pueblo de la isla, pues le impide incluirse en la economía mundial, denunció hoy en China un alto funcionario nicaragüense.
</description>
                     </item><item><title>Cuba enfrenta bloqueo con trabajo y resistencia, afirma presidente</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, aseguró hoy aquí que su pueblo seguirá enfrentando el bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos en todos los terrenos con trabajo, creatividad, resistencia y sin renunciar al desarrollo.
</description>
                     </item><item><title>Cátedra Fidel Castro de Ecuador condena bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Por Sinay Céspedes MorenoQuito, 3 nov (Prensa Latina) La cátedra Fidel Castro, en Ecuador, condenó hoy el bloqueo que por casi 60 años mantiene el gobierno de Estados Unidos contra Cuba, política que uno de sus miembros definió como criminal.
</description>
                     </item><item><title>Convocan en Cuba a más unidad para enfrentar imperialismo</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El intelectual argentino Atilio Borón afirmó que la unidad en la lucha debe primar en el plan de acción resultante del Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo, que culmina hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Desde Francia nuevos reclamos a EE.UU. de fin del bloqueo a Cuba</title>
                         <description>Por Waldo MendiluzaParís, 3 nov (Prensa Latina) Parlamentarios, intelectuales, organizaciones de solidaridad y cubanos residentes en Francia sumaron en los últimos días sus voces al reclamo a Estados Unidos para que ponga fin a 60 años de bloqueo contra la isla caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Celebran encuentro cubanos residentes en  Sudáfrica</title>
                         <description>Pretoria, 3 nov (Prensa Latina) Cubanos residentes en dos provincias de Sudáfrica recibieron una actualización sobre su país y las estrategias de desarrollo económico y social en medio del recrudecimiento del bloqueo de Estados Unidos en su contra, se informó hoy.
</description>
                     </item></news>