<news><item><title>Cuba imposibilitada de tecnología sofisticada en genética médica (+Foto)</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos impide a Cuba la adquisición de equipamiento de laboratorio, programas informáticos y reactivos para el óptimo desarrollo del Centro Nacional de Genética Médica.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. detiene flujo de eventos marítimos recreativos con Cuba</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) Las restricciones del gobierno de Estados Unidos hacia Cuba impiden hoy planificar el histórico programa de actividades marítimas-deportivas-recreativas entre ambas naciones.
</description>
                     </item><item><title>Resaltan firmeza de Cuba ante medidas coercitivas de EE.UU.</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El presidente Donald Trump se engaña al creer que obtendrá concesiones políticas a través de medidas restrictivas, enfatizó hoy en esta capital el director de Estados Unidos del Ministerio de Relaciones Exteriores de Cuba, Carlos Fernández de Cossío.
</description>
                     </item><item><title>Producción de fertilizantes en Cuba afectada por bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Matanzas, Cuba, 29 oct (Prensa Latina) La carencia de materia prima por la falta de financiamiento y el bloqueo que impone Estados Unidos a Cuba afecta a la Empresa Rayonitro de esta occidental ciudad, que produce fertilizantes para la agricultura.
</description>
                     </item><item><title>Partido EFF de Sudáfrica condena aumento medidas EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) El partido sudafricano Luchadores por la Independencia Económica (EFF, por sus siglas en inglés) condenó hoy al gobierno del presidente Donald Trump por lo que calificó de insensata decisión de aumentar las sanciones contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Diserta sobre bloqueo embajador de Cuba en universidad de Serbia (+Fotos)</title>
                         <description>Belgrado, 29 oct (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos y sus consecuencias para la economía y la población de su país constituyeron el eje de una charla del embajador de Cuba en Serbia, Gustavo Tristá del Todo, en la Universidad de Nis.
</description>
                     </item><item><title>Asegura Díaz-Canel que Cuba cumplirá sus compromisos pese al bloqueo</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 3:56 
Foto: Twitter @CubaMINREX Moscú, 29 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, aseguró hoy a empresarios rusos que Cuba cumplirá sus compromisos, pese a las dificultades provocadas por el bloqueo de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Expresan en Ecuador solidaridad con Cuba y rechazo a bloqueo de EE.UU</title>
                         <description>Por Sinay Céspedes MorenoQuito, 28 oct (Prensa Latina) El sociólogo y político ecuatoriano Miguel Carvajal manifestó hoy solidaridad con Cuba y rechazo rotundo al bloqueo económico, comercial y financiero que por casi 60 años impone Estados unidos a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Turismo de Cuba: gran afectado por bloqueo estadounidense</title>
                         <description>La Habana, 28 oct (Prensa Latina) Las autoridades cubanas consideran que uno de los sectores más afectados por el bloqueo económico de Estados Unidos contra esta isla es el turismo, tal y como lo reflejan en un informe oficial.
</description>
                     </item><item><title>Emigrados de Cuba en EE.UU. rechazan medidas de Trump contra la isla</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) La Alianza Martiana, que reúne a organizaciones de emigrados de Cuba en Miami, Estados Unidos, condenó hoy las medidas de la administración del presidente norteamericano, Donald Trump, contra su país de origen.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba dialoga con dirigente parlamentario ruso (+Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón GarcíaSan Petersburgo, Rusia, 28 oct (PL) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, dialogó hoy con el máximo dirigente de la Asamblea legislativa de San Petersburgo, Viacheslav Makarov, quien reiteró el rechazo de su país al bloqueo estadounidense contra la isla.
</description>
                     </item><item><title>Australianos contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Canberra, 28 oct (Prensa Latina) La Asociación de Amistad Australia-Cuba (ACFS) emitió una declaración en que exige el inmediato levantamiento del bloqueo de Estados Unidos contra la isla, a pocos días de votarse en Naciones Unidas una resolución a ese tenor.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. afecta tratamiento de oncología en Cuba</title>
                         <description>El bloqueo económico impuesto por los Estados Unidos hacia Cuba afecta el tratamiento de pacientes con cáncer en la nación caribeña, denunció el oncólogo cubano Erasmo Gómez.</description>
                     </item><item><title>Bloqueo a Cuba es cruel y anacrónico, afirma académico francés</title>
                         <description>París, 28 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos contra Cuba constituye una política ilegal, cruel y anacrónica, denunció hoy el académico y ensayista francés Salim Lamrani.
</description>
                     </item><item><title>Condenan residentes de Cuba en Namibia bloqueo EE.UU contra su país (+Foto)</title>
                         <description>Fotos:
Cortesìa Embajada de Cuba
Windhoek, 28 oct (Prensa Latina) Cubanos residentes en Namibia rechazaron el bloqueo económico, financiero y comercial impuesto desde hace seis décadas por Estados Unidos, una política que aseguraron ha entorpecido el total desarrollo e independencia económica de la isla.
</description>
                     </item><item><title>Cubanos en EE.UU. condenan cancelación de vuelos a la isla</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 22:24 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) La Fundación para la Normalización de las Relaciones entre Estados Unidos y Cuba (Fornorm) consideró la víspera que la suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de la isla busca hacer más difícil la vida de los cubanos.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Haití impacto de bloqueo económico de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 21:56 
Puerto Príncipe, 26 oct (Prensa Latina) El principal antecedente del bloqueo que por casi seis décadas mantienen las administraciones de Estados Unidos contra Cuba, es el hecho mismo de la Revolución, aseguró hoy aquí el embajador Luis Castillo.
</description>
                     </item><item><title>Congresista Lee de EE.UU. critica restricción de vuelos a Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 20:42 
Washington, 26 oct (Prensa Latina) La congresista estadounidense Barbara Lee condenó hoy la decisión de la administración de Donald Trump de suspender próximamente los vuelos de las aerolíneas norteamericanas a todos los destinos cubanos fuera de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Franceses pedirán en foro en Cuba unidad mundial contra bloqueo</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) Representantes de la asociación francesa de solidaridad Cuba Linda viajaron hoy a La Habana para participar en el Encuentro Antiimperialista por la Democracia y contra el Neoliberalismo, foro en el cual llamarán a la unidad mundial frente al bloqueo estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Antropóloga de Ecuador califica de criminal bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>Quito, 26 oct (Prensa Latina) La antropóloga ecuatoriana Yumac Ortíz calificó hoy de criminal el bloqueo económico, comercial y financiero que por casi seis décadas mantiene Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item></news>