<news><item><title>Apoya Uruguay transparencia electoral de presidente de Bolivia</title>
                         <description>Montevideo, 29 oct (Prensa Latina) Uruguay apoya hoy las acciones de transparencia eleccionaria en Bolivia, donde el presidente Evo Morales triunfó por cuarta vez al alcanzar el porcentaje de votos necesarios.
</description>
                     </item><item><title>Sectores populares actúan contra paro en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) Choferes, campesinos y otros sectores sociales desacatan hoy el paro impuesto por la oposición perdedora en las elecciones generales del 20 de octubre, en defensa de su derecho al trabajo y a la libre circulación.
</description>
                     </item><item><title>Latinoamérica: los perritos falderos</title>
                         <description>Por Josh London (para Prensa Latina)Kingston, 29 oct (Prensa Latina) Los enviados especiales del presidente estadounidense Donald Trump, apoyados en lo que va quedando del Grupo de Lima y de la OEA, fueron sorprendidos en octubre por la fuga de varios de sus 'perritos falderos' en América Latina.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales recuerda revelación de base militar de EE.UU. en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, rememoró hoy en un mensaje en Twitter la declaración por parte de Estados Unidos de una base militar en el país.
</description>
                     </item><item><title>Exgobernante de España elogia decisión de Evo Morales sobre auditoría</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El expresidente del gobierno de España, José Luis Rodríguez Zapatero (2004-2008), elogió hoy la aprobación del jefe de Estado de Bolivia para una auditoria internacional a los resultados de las elecciones del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Bolivia pide respuesta clara a oposición sobre auditoría</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El Gobierno de Bolivia llamó hoy a los actores sociales, puntualmente a la alianza opositora Comunidad Ciudadana (CC), a que ofrezca una respuesta clara sobre su participación en la auditoría a los resultados de las elecciones del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Paro en Bolivia es político, denuncia concejal</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El paro que lleva a cabo la oposición en esta ciudad con un bloqueo al transporte tiene carácter totalmente político y obligado, aseguró hoy el concejal municipal del Movimiento al Socialismo Jorge Silva.
</description>
                     </item><item><title>Opositores en Bolivia rechazan a auditar elecciones</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) Opositores en Bolivia rechazan hoy la auditoria que realizarán organismos internacionales a las elecciones del 20 de octubre, en la que Evo Morales fue reelegido presidente con un respaldo del 47,08 de los votos.
</description>
                     </item><item><title>Carlos Mesa debe sumarse a auditoría, vicepresidente de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de Bolivia, Álvaro García Linera, instó hoy al candidato presidencial perdedor en los comicios del 20 de octubre, Carlos Mesa, a sumarse a la auditoría que realizará la Organización de Estados Americanos (OEA).
</description>
                     </item><item><title>Brasil busca boleto a octavos de final de Mundial sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Brasil regresa hoy al estadio Bezerrao en Gama, Distrito Federal, para enfrentar por el Grupo A a Nueva Zelandia y buscar con un triunfo su boleto a octavos de final de la Copa Mundial sub-17 de fútbol.
</description>
                     </item><item><title>Lista de grabaciones de PLRadio</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 1:46 
Lista de grabaciones del martes 29 de octubre del 2019 del Servicio de Radio de Prensa Latina (PLRadio), el cual puede solicitar a través de radiopl@prensa-latina.cu y por los teléfonos: 7838 3494, 7838 3508 y pizarra 7838 3496 al 99 y 7838 3500 al 03, de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>México y Paraguay empatan a cero en Mundial sub-17 de fútbol</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   22:41Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) México empató a cero ante Paraguay, en el partido del Grupo F de la Copa del Mundo sub-17 de fútbol y ambos equipos sumaron al menos un punto.</description>
                     </item><item><title>Italia golea 5-0 a Islas Salomón en Mundial sub-17 de fútbol</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   22:31Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) Italia goleó hoy 5-0 a la de Islas Salomón en partido de la primera fecha del Grupo F de la Copa del Mundo sub-17 que se celebra en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Sorprende Tayikistán y vence 1-0 a Camerún en Mundial sub-17</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   22:14Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) Tayikistán dio otra gran sorpresa en la Copa Mundial sub-17 de fútbol y venció 1-0 al favorito Camerún, en partido del Grupo E del torneo que se juega en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia comparte idea de argentino Alberto Fernández</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   21:56La Paz, 28 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, agradeció hoy la llamada del recién electo mandatario de Argentina, Alberto Fernández, y aseguró comparte su convocatoria a un trabajo conjunto por la solidaridad, integración y hermandad.</description>
                     </item><item><title>A defender el proceso ante quienes hicieron daño, insta Evo Morales</title>
                         <description>28 de octubre de 2019, 21:43 
La Paz, 28 oct (Prensa Latina) Pacíficamente vamos a defender nuestro proceso de cambio ante quienes hicieron tanto daño, pidió hoy el presidente de Bolivia, Evo Morales, en un encuentro llamado Por el triunfo de la democracia.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia agradece felicitaciones de Diego Maradona</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   20:22La Paz, 28 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, agradeció hoy al astro del fútbol mundial, Diego Armando Maradona, por sus felicitaciones en razón del triunfo en las elecciones presidenciales del pasado 20 de octubre.</description>
                     </item><item><title>Mineros de Oruro llegan a La Paz, Bolivia, en respaldo a Evo Morales</title>
                         <description>La Paz, 28 oct (Prensa Latina) Alrededor de 800 mineros llegaron hoy a esta capital para respaldar al presidente de Bolivia, Evo Morales, quien ganó las elecciones el 20 de octubre, pero la oposición intenta desconocer alegando fraude.
</description>
                     </item><item><title>Opositor boliviano quiere tomar el poder con golpe de Estado</title>
                         <description>La Paz, 28 oct (Prensa Latina) El candidato opositor Carlos Mesa y sus aliados promueven un golpe de Estado contra el gobierno constitucional de Bolivia para llegar al poder, reafirmó hoy el vicepresidente del país, Álvaro García Linera.
</description>
                     </item><item><title>Recuerda presidente de Bolivia a héroe cubano</title>
                         <description>La Paz, 28 oct (Prensa Latina) En la fecha de su partida, recordamos hoy a Camilo Cienfuegos, quien junto a Fidel (Castro) y el Che (Ernesto Guevara), fue uno de los principales comandantes de la Revolución cubana, escribió en Twitter el presidente Evo Morales.
</description>
                     </item></news>