<news><item><title>El bloqueo busca asfixiar a Cuba, denuncia embajadora boliviana</title>
                         <description>Por Carmen Esquivel SarríaLa Habana, 25 oct (Prensa Latina) La embajadora de Bolivia en La Habana, Ariana Campero, condenó hoy el bloqueo impuesto por Estados Unidos contra Cuba desde hace casi seis décadas, una medida unilateral que -dijo- busca asfixiar al pueblo.
</description>
                     </item><item><title>Primera lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:46 
Viernes 25 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Desmontan mentiras de oposición en Bolivia sobre supuesto fraude</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:25 
La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El supuesto fraude electoral denunciado por la alianza opositora Comunidad Ciudadana (CC) quedó hoy desmontado en Bolivia tras declaraciones del jefe de Estado, Evo Morales, y funcionarios gubernamentales.
</description>
                     </item><item><title>Irreversible victoria en primera vuelta del presidente de Bolivia</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 23:1 
La Paz, 24 oct (Prensa Latina) El candidato por el Movimiento al Socialismo (MAS) de Bolivia, Evo Morales, obtuvo el triunfo en primera vuelta en las elecciones generales del 20 de octubre, según el cómputo del 99,99 por ciento de las actas divulgado hoy.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia reconoce al cuerpo de pilotos del Ejecutivo</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   21:36La Paz, 24 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, resaltó hoy  la capacidad, trabajo y compromiso de los pilotos encargados del Ejecutivo del país, a propósito del noveno aniversario del llamado Grupo Aéreo Presidencial. </description>
                     </item><item><title>Ministro de Justicia: hay falta de prueba para fraude en Bolivia</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 20:41 
La Paz, 24 oct (Prensa Latina) El Ministro de Justicia del Estado Plurinacional de Bolivia, Héctor Arce, señaló en la sede la Organización de Estados Americanos (OEA) que la oposición no puede denunciar la existencia de fraude sin presentar pruebas algunas.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Bolivia descarta en OEA fraude en elecciones generales</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 18:35 
Washington, 24 oct (Prensa Latina) El canciller de Bolivia, Diego Pary, descartó hoy en la sede la Organización de Estados Americanos (OEA) cualquier posibilidad de fraude en las elecciones generales que se realizaron el domingo.
</description>
                     </item><item><title>No volverá la derecha, asegura presidente de Bolivia en Cochabamba (+Foto)</title>
                         <description>La Paz, 24 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, descartó hoy que la derecha pase al Gobierno en Bolivia, durante una masiva concentración de organizaciones sociales en el departamento de Cochabamba.
</description>
                     </item><item><title>Candidato opositor en Bolivia depende de EE.UU., afirma ministro</title>
                         <description>Foto: Cortesía de José Luis Quintana
La Paz, 24 oct (Prensa Latina) El candidato opositor Carlos Mesa perdió la vía constitucional para lograr la presidencia, y ahora recurre al golpismo con el apoyo de Estados Unidos y la extrema derecha boliviana, aseguró hoy una fuente oficial.
</description>
                     </item><item><title>Chile: estremecedor balance de violación de DD.HH.</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 23 oct (Prensa Latina) Luego de seis jornadas de protesta nacional contra el Gobierno del presidente chileno, Sebastián Piñera, con los trabajadores organizados presentes en las calles, se conoció un estremecedor balance de la situación de Derechos Humanos bajo el Estado de Emergencia, implantado el 19 del presente mes de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Embajadora boliviana en Cuba denuncia intento de golpe en su país (+Foto)</title>
                         <description>
Por Carmen Esquivel Sarría
FotosPL: Emilio Herrera
La Habana, 24 oct (Prensa Latina) La embajadora de Bolivia en Cuba, Ariana Campero, expresó hoy su seguridad en el triunfo electoral del presidente Evo Morales y denunció un intento de golpe de Estado en su país, con apoyo internacional.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia discrepa de misión de OEA</title>
                         <description>La Paz, 24 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, discrepó hoy de sugerencias emitidas anticipadamente por la Misión de Observadores de la Organización de Estados Americanos (OEA ) (MOE) en las elecciones generales sin contar con el cómputo oficial.
</description>
                     </item><item><title>'Defendemos nuestro voto en la calle', alcalde de ciudad de Bolivia</title>
                         <description>Texto y fotosPL: Jorge PetinaudLa Paz, 24 oct (Prensa Latina) El alcalde de la ciudad de Viacha, departamento de La Paz, Delfín Mamani, aseguró hoy que allí el presidente boliviano, Evo Morales, ganó las elecciones con cifras apabullantes, pero la oposición quiere ignorarlo.
</description>
                     </item><item><title>Garantizan abastecimientos para canasta básica en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 24 oct (Prensa Latina) Autoridades del sector de la alimentación de Bolivia dijeron hoy que los productos de la canasta básica familiar de la población están garantizados y descartaron el desabastecimiento en los mercados.
</description>
                     </item><item><title>Primera lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>Jueves 24 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Académicos prosiguen en Cuba debates sobre política internacional</title>
                         <description>Foto: ACN
La Habana, 24 oct (Prensa Latina) El ciberespacio en la disputa intercapitalista y el capitalismo de vigilancia en el mundo digitalizado serán temas a debatir hoy en esta capital en la segunda jornada de la V Conferencia de Estudios Estratégicos.
</description>
                     </item><item><title>Trabajadores de Bolivia alertas ante llamados de violencia de derecha</title>
                         <description>La Paz, 24 oct (Prensa Latina) Los trabajadores de la Central Obrera Boliviana (COB), entre otras organizaciones y movimientos sociales en Bolivia, emprenden hoy la jornada en estado de emergencia para defender la democracia en el país.
</description>
                     </item><item><title>Movimientos sociales defenderán voto en Bolivia, asegura coordinador</title>
                         <description>La Paz, 23 oct (Prensa Latina) El pueblo defenderá el voto decisivo en la victoria del Movimiento Al Socialismo (MAS) en los comicios del domingo 20 de octubre, afirmó hoy el viceministro de Coordinación con los Movimientos Sociales, Alfredo Rada.
</description>
                     </item><item><title>Organizaciones califican de artero Golpe de Estado en Bolivia (+ Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Jorge Petinaud
La Paz, 23 oct (Prensa Latina) Organizaciones sociales de Bolivia calificaron hoy de artero el intento de golpe de Estado organizado por la oposición en el país, previo a los comicios generales del domingo 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente de Bolivia pide verificar información redes sociales</title>
                         <description>La Paz, 23 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de Bolivia, Álvaro García Linera, solicitó hoy al pueblo boliviano, comprobar toda la información divulgada por las redes sociales, pues la mayoría son falsas y mentirosas, y pretenden crear caos en el país para destruirlo.
</description>
                     </item><item><title>Recursos de nacionalización llegan a Bolivia, ratifica YPFB</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:13La Paz, 25 oct (Prensa Latina) Los recursos de la nacionalización de los hidrocarburos llegan hoy a alumnos de primaria y secundaria, remarcó el presidente de Yacimientos Petrolíferos Fiscales Bolivianos (YPFB), Óscar Barriga.</description>
                     </item><item><title>Mercados en Bolivia abastecidos de alimentos</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:41La Paz, 26 oct (Prensa Latina) Los mercados de productos alimenticios de Bolivia mantienen hoy un abastecimiento estable de mercancías para la canasta familiar, lo que desmiente falsas informaciones de grupos derechistas.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia recuerda constitución del Bono Juancito Pinto</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, rememoró los 13 años de la primera política social de su Gobierno para redistribuir la ganancia del Estado: el Bono Juancito Pinto.
</description>
                     </item><item><title>Dos millones de chilenos demandaron cambios profundos</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 26 Oct (Prensa Latina) La capital chilena vivió una jornada de la protesta nacional extraordinaria, la más masiva manifestación popular de la historia cuando unas dos millones de personas reclamaron cambios estructurales en la política, institucionalidad, previsión, atención de salud, en el sistema educacional, economía, trabajo y política .
</description>
                     </item><item><title>Protestas en Chile suman apoyo de deportistas</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 26 oct (Prensa Latina) Figuras del fútbol profesional y destacados atletas del país tan tomado partido a favor de la Protesta Nacional en desarrollo en Chile, con reclamos en defensa de los Derechos Humanos y de apoyo a las demandas sociales, al cumplirse una semana de movilización que han puesto en jaque al Gobierno del presidente Sebastián Piñera.
</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Derecha construyó idea de fraude en Bolivia, afirma ministro</title>
                         <description>La Paz, 26 oct (Prensa Latina) La matriz del fraude electoral que hoy denuncia la oposición en Bolivia se construyó sistemáticamente desde hace seis meses en redes sociales y medios de comunicación, afirmó el ministro de la Presidencia, Juan Ramón Quintana.
</description>
                     </item><item><title>Dos opciones sobre el tablero y el MAS con el triunfo en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 26 oct (Prensa Latina) Una jornada de elecciones cívicas, tranquilas, democráticas, incertidumbre posterior por acusaciones infundadas de la oposición; así como el triunfo definitivo del candidato Evo Morales marcaron en Bolivia la semana que hoy finaliza.
</description>
                     </item><item><title>Ministro de Bolivia desmiente falsa noticia de dirigente cruceño</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El ministro de Gobierno de Bolivia, Carlos Romero, negó hoy que exista una orden de intervención policial en los bloqueos protagonizados en Santa Cruz por partidarios de la alianza opositora Comunidad Ciudadana (CC).
</description>
                     </item><item><title>Fiscalía investiga 40 casos de actos vandálicos en Bolivia</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:7La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El fiscal general del Estado, Juan Lanchipa, informó hoy la investigación de aproximadamente 40 casos por hechos vandálicos en Bolivia fundamentalmente relacionados con destrozos en oficinas de los Tribunales Departamentales Electorales (TED).</description>
                     </item><item><title>Cómputo final ratifica triunfo de Evo Morales en Bolivia (+Foto)</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El candidato por el Movimiento Al Socialismo (MAS), Evo Morales, obtuvo la victoria en las elecciones generales del 20 de octubre en Bolivia, según el cómputo final oficializado hoy por el Tribunal Supremo Electoral (TSE).
</description>
                     </item><item><title>Tribunal Supremo Electoral de Bolivia dispuesto a cualquier auditoría</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) Estamos abiertos a cualquier auditoría, ratificó hoy la presidenta del Tribunal Supremo Electoral (TSE) de Bolivia, María Eugenia Choque, al informar los resultados finales, al 100 por ciento, de las elecciones 2019.
</description>
                     </item><item><title>Califican de discriminatorios discursos contra Evo Morales</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) Los discursos en contra del presidente Evo Morales de algunos representantes de la derecha boliviana resultan discriminatorios, afirmó hoy el secretario de Educación de la Central Obrera Boliviana (COB), Gustavo Arce.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Bolivia informa a titular de ONU sobre elecciones</title>
                         <description>Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) El canciller de Bolivia, Diego Pary, se reunió hoy con el secretario general de la ONU, António Guterres, para informarle sobre el proceso electoral realizado en esa nación sudamericana el domingo.
</description>
                     </item><item><title>Bienal del Sur reafirma apoyo a soberanía de Bolivia</title>
                         <description>Ciudad Bolívar, Venezuela, 25 oct (Prensa Latina) La III Bienal del Sur se convierte en un acto de apoyo a la decisión de los bolivianos de defender su soberanía, señaló el ministro de Cultura venezolano, Ernesto Villegas, al inaugurar hoy ese evento.
</description>
                     </item><item><title>Nicaragua saluda elecciones en Bolivia y felicita a Evo Morales</title>
                         <description>Managua, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, envió hoy un mensaje de felicitación a su par de Bolivia, Evo Morales, por los resultados de las elecciones del pasado domingo, en la que fue electo para un nuevo mandato.
</description>
                     </item><item><title>Brasil acoge otro Mundial de fútbol, pero sub-17</title>
                         <description>Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) Mil 931 días después, Brasil volverá a ser anfitrión de una Copa del Mundo, cuando mañana comience la de fútbol sub-17, con los partidos entre la selección anfitriona frente a Canadá y Nigeria contra Hungría.
</description>
                     </item><item><title>Ahora tenemos cinco años más, afirma presidente de Bolivia</title>
                         <description>Foto: Twitter/@evoespueblo
La Paz, 25 oct (Prensa Latina) Ahora tenemos cinco años más para seguir gobernando y hacer esta clase de obras, destacó hoy el presidente de Bolivia, Evo Morales, en acto de entrega de Asociación Mixta del Autotransporte en el departamento de Cochabamba.
</description>
                     </item><item><title>Presidenta del Senado de Bolivia pide a oposición actitud responsable</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) La presidenta de la Cámara Alta de Bolivia, Adriana Salvatierra, instó hoy a las organizaciones opositoras a asumir una actitud responsable, tras la violencia generada luego de los comicios generales del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia asiste a entrega de obras de riego</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, asistió hoy a la entrega de revestimiento de canales de riego en el municipio de Punata, departamento de Cochabamba, como parte de los programas sociales gubernamentales para beneficiar a la población rural.
</description>
                     </item><item><title>Recursos de nacionalización llegan a Bolivia, ratifica YPFB</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:13La Paz, 25 oct (Prensa Latina) Los recursos de la nacionalización de los hidrocarburos llegan hoy a alumnos de primaria y secundaria, remarcó el presidente de Yacimientos Petrolíferos Fiscales Bolivianos (YPFB), Óscar Barriga.</description>
                     </item><item><title>Mercados en Bolivia abastecidos de alimentos</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:41La Paz, 26 oct (Prensa Latina) Los mercados de productos alimenticios de Bolivia mantienen hoy un abastecimiento estable de mercancías para la canasta familiar, lo que desmiente falsas informaciones de grupos derechistas.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia recuerda constitución del Bono Juancito Pinto</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, rememoró los 13 años de la primera política social de su Gobierno para redistribuir la ganancia del Estado: el Bono Juancito Pinto.
</description>
                     </item><item><title>Dos millones de chilenos demandaron cambios profundos</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 26 Oct (Prensa Latina) La capital chilena vivió una jornada de la protesta nacional extraordinaria, la más masiva manifestación popular de la historia cuando unas dos millones de personas reclamaron cambios estructurales en la política, institucionalidad, previsión, atención de salud, en el sistema educacional, economía, trabajo y política .
</description>
                     </item><item><title>Protestas en Chile suman apoyo de deportistas</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 26 oct (Prensa Latina) Figuras del fútbol profesional y destacados atletas del país tan tomado partido a favor de la Protesta Nacional en desarrollo en Chile, con reclamos en defensa de los Derechos Humanos y de apoyo a las demandas sociales, al cumplirse una semana de movilización que han puesto en jaque al Gobierno del presidente Sebastián Piñera.
</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Derecha construyó idea de fraude en Bolivia, afirma ministro</title>
                         <description>La Paz, 26 oct (Prensa Latina) La matriz del fraude electoral que hoy denuncia la oposición en Bolivia se construyó sistemáticamente desde hace seis meses en redes sociales y medios de comunicación, afirmó el ministro de la Presidencia, Juan Ramón Quintana.
</description>
                     </item><item><title>Dos opciones sobre el tablero y el MAS con el triunfo en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 26 oct (Prensa Latina) Una jornada de elecciones cívicas, tranquilas, democráticas, incertidumbre posterior por acusaciones infundadas de la oposición; así como el triunfo definitivo del candidato Evo Morales marcaron en Bolivia la semana que hoy finaliza.
</description>
                     </item><item><title>Ministro de Bolivia desmiente falsa noticia de dirigente cruceño</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El ministro de Gobierno de Bolivia, Carlos Romero, negó hoy que exista una orden de intervención policial en los bloqueos protagonizados en Santa Cruz por partidarios de la alianza opositora Comunidad Ciudadana (CC).
</description>
                     </item><item><title>Fiscalía investiga 40 casos de actos vandálicos en Bolivia</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:7La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El fiscal general del Estado, Juan Lanchipa, informó hoy la investigación de aproximadamente 40 casos por hechos vandálicos en Bolivia fundamentalmente relacionados con destrozos en oficinas de los Tribunales Departamentales Electorales (TED).</description>
                     </item><item><title>Cómputo final ratifica triunfo de Evo Morales en Bolivia (+Foto)</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El candidato por el Movimiento Al Socialismo (MAS), Evo Morales, obtuvo la victoria en las elecciones generales del 20 de octubre en Bolivia, según el cómputo final oficializado hoy por el Tribunal Supremo Electoral (TSE).
</description>
                     </item><item><title>Tribunal Supremo Electoral de Bolivia dispuesto a cualquier auditoría</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) Estamos abiertos a cualquier auditoría, ratificó hoy la presidenta del Tribunal Supremo Electoral (TSE) de Bolivia, María Eugenia Choque, al informar los resultados finales, al 100 por ciento, de las elecciones 2019.
</description>
                     </item><item><title>Califican de discriminatorios discursos contra Evo Morales</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) Los discursos en contra del presidente Evo Morales de algunos representantes de la derecha boliviana resultan discriminatorios, afirmó hoy el secretario de Educación de la Central Obrera Boliviana (COB), Gustavo Arce.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Bolivia informa a titular de ONU sobre elecciones</title>
                         <description>Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) El canciller de Bolivia, Diego Pary, se reunió hoy con el secretario general de la ONU, António Guterres, para informarle sobre el proceso electoral realizado en esa nación sudamericana el domingo.
</description>
                     </item><item><title>Bienal del Sur reafirma apoyo a soberanía de Bolivia</title>
                         <description>Ciudad Bolívar, Venezuela, 25 oct (Prensa Latina) La III Bienal del Sur se convierte en un acto de apoyo a la decisión de los bolivianos de defender su soberanía, señaló el ministro de Cultura venezolano, Ernesto Villegas, al inaugurar hoy ese evento.
</description>
                     </item><item><title>Nicaragua saluda elecciones en Bolivia y felicita a Evo Morales</title>
                         <description>Managua, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, envió hoy un mensaje de felicitación a su par de Bolivia, Evo Morales, por los resultados de las elecciones del pasado domingo, en la que fue electo para un nuevo mandato.
</description>
                     </item><item><title>Brasil acoge otro Mundial de fútbol, pero sub-17</title>
                         <description>Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) Mil 931 días después, Brasil volverá a ser anfitrión de una Copa del Mundo, cuando mañana comience la de fútbol sub-17, con los partidos entre la selección anfitriona frente a Canadá y Nigeria contra Hungría.
</description>
                     </item><item><title>Ahora tenemos cinco años más, afirma presidente de Bolivia</title>
                         <description>Foto: Twitter/@evoespueblo
La Paz, 25 oct (Prensa Latina) Ahora tenemos cinco años más para seguir gobernando y hacer esta clase de obras, destacó hoy el presidente de Bolivia, Evo Morales, en acto de entrega de Asociación Mixta del Autotransporte en el departamento de Cochabamba.
</description>
                     </item><item><title>Presidenta del Senado de Bolivia pide a oposición actitud responsable</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) La presidenta de la Cámara Alta de Bolivia, Adriana Salvatierra, instó hoy a las organizaciones opositoras a asumir una actitud responsable, tras la violencia generada luego de los comicios generales del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia asiste a entrega de obras de riego</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, asistió hoy a la entrega de revestimiento de canales de riego en el municipio de Punata, departamento de Cochabamba, como parte de los programas sociales gubernamentales para beneficiar a la población rural.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales invita a países a participar en auditoria a elecciones</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   13:9La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, reiteró hoy la invitación a los países de la comunidad internacional a participar de una auditoría a los resultados de las elecciones del pasado 20 de octubre.</description>
                     </item><item><title>Recursos de nacionalización llegan a Bolivia, ratifica YPFB</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:13La Paz, 25 oct (Prensa Latina) Los recursos de la nacionalización de los hidrocarburos llegan hoy a alumnos de primaria y secundaria, remarcó el presidente de Yacimientos Petrolíferos Fiscales Bolivianos (YPFB), Óscar Barriga.</description>
                     </item><item><title>Mercados en Bolivia abastecidos de alimentos</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:41La Paz, 26 oct (Prensa Latina) Los mercados de productos alimenticios de Bolivia mantienen hoy un abastecimiento estable de mercancías para la canasta familiar, lo que desmiente falsas informaciones de grupos derechistas.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia recuerda constitución del Bono Juancito Pinto</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, rememoró los 13 años de la primera política social de su Gobierno para redistribuir la ganancia del Estado: el Bono Juancito Pinto.
</description>
                     </item><item><title>Dos millones de chilenos demandaron cambios profundos</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 26 Oct (Prensa Latina) La capital chilena vivió una jornada de la protesta nacional extraordinaria, la más masiva manifestación popular de la historia cuando unas dos millones de personas reclamaron cambios estructurales en la política, institucionalidad, previsión, atención de salud, en el sistema educacional, economía, trabajo y política .
</description>
                     </item><item><title>Protestas en Chile suman apoyo de deportistas</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 26 oct (Prensa Latina) Figuras del fútbol profesional y destacados atletas del país tan tomado partido a favor de la Protesta Nacional en desarrollo en Chile, con reclamos en defensa de los Derechos Humanos y de apoyo a las demandas sociales, al cumplirse una semana de movilización que han puesto en jaque al Gobierno del presidente Sebastián Piñera.
</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Derecha construyó idea de fraude en Bolivia, afirma ministro</title>
                         <description>La Paz, 26 oct (Prensa Latina) La matriz del fraude electoral que hoy denuncia la oposición en Bolivia se construyó sistemáticamente desde hace seis meses en redes sociales y medios de comunicación, afirmó el ministro de la Presidencia, Juan Ramón Quintana.
</description>
                     </item><item><title>Dos opciones sobre el tablero y el MAS con el triunfo en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 26 oct (Prensa Latina) Una jornada de elecciones cívicas, tranquilas, democráticas, incertidumbre posterior por acusaciones infundadas de la oposición; así como el triunfo definitivo del candidato Evo Morales marcaron en Bolivia la semana que hoy finaliza.
</description>
                     </item><item><title>Ministro de Bolivia desmiente falsa noticia de dirigente cruceño</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El ministro de Gobierno de Bolivia, Carlos Romero, negó hoy que exista una orden de intervención policial en los bloqueos protagonizados en Santa Cruz por partidarios de la alianza opositora Comunidad Ciudadana (CC).
</description>
                     </item><item><title>Fiscalía investiga 40 casos de actos vandálicos en Bolivia</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:7La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El fiscal general del Estado, Juan Lanchipa, informó hoy la investigación de aproximadamente 40 casos por hechos vandálicos en Bolivia fundamentalmente relacionados con destrozos en oficinas de los Tribunales Departamentales Electorales (TED).</description>
                     </item><item><title>Cómputo final ratifica triunfo de Evo Morales en Bolivia (+Foto)</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El candidato por el Movimiento Al Socialismo (MAS), Evo Morales, obtuvo la victoria en las elecciones generales del 20 de octubre en Bolivia, según el cómputo final oficializado hoy por el Tribunal Supremo Electoral (TSE).
</description>
                     </item><item><title>Tribunal Supremo Electoral de Bolivia dispuesto a cualquier auditoría</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) Estamos abiertos a cualquier auditoría, ratificó hoy la presidenta del Tribunal Supremo Electoral (TSE) de Bolivia, María Eugenia Choque, al informar los resultados finales, al 100 por ciento, de las elecciones 2019.
</description>
                     </item><item><title>Califican de discriminatorios discursos contra Evo Morales</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) Los discursos en contra del presidente Evo Morales de algunos representantes de la derecha boliviana resultan discriminatorios, afirmó hoy el secretario de Educación de la Central Obrera Boliviana (COB), Gustavo Arce.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Bolivia informa a titular de ONU sobre elecciones</title>
                         <description>Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) El canciller de Bolivia, Diego Pary, se reunió hoy con el secretario general de la ONU, António Guterres, para informarle sobre el proceso electoral realizado en esa nación sudamericana el domingo.
</description>
                     </item><item><title>Bienal del Sur reafirma apoyo a soberanía de Bolivia</title>
                         <description>Ciudad Bolívar, Venezuela, 25 oct (Prensa Latina) La III Bienal del Sur se convierte en un acto de apoyo a la decisión de los bolivianos de defender su soberanía, señaló el ministro de Cultura venezolano, Ernesto Villegas, al inaugurar hoy ese evento.
</description>
                     </item><item><title>Nicaragua saluda elecciones en Bolivia y felicita a Evo Morales</title>
                         <description>Managua, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, envió hoy un mensaje de felicitación a su par de Bolivia, Evo Morales, por los resultados de las elecciones del pasado domingo, en la que fue electo para un nuevo mandato.
</description>
                     </item><item><title>Brasil acoge otro Mundial de fútbol, pero sub-17</title>
                         <description>Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) Mil 931 días después, Brasil volverá a ser anfitrión de una Copa del Mundo, cuando mañana comience la de fútbol sub-17, con los partidos entre la selección anfitriona frente a Canadá y Nigeria contra Hungría.
</description>
                     </item><item><title>Ahora tenemos cinco años más, afirma presidente de Bolivia</title>
                         <description>Foto: Twitter/@evoespueblo
La Paz, 25 oct (Prensa Latina) Ahora tenemos cinco años más para seguir gobernando y hacer esta clase de obras, destacó hoy el presidente de Bolivia, Evo Morales, en acto de entrega de Asociación Mixta del Autotransporte en el departamento de Cochabamba.
</description>
                     </item><item><title>Presidenta del Senado de Bolivia pide a oposición actitud responsable</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) La presidenta de la Cámara Alta de Bolivia, Adriana Salvatierra, instó hoy a las organizaciones opositoras a asumir una actitud responsable, tras la violencia generada luego de los comicios generales del 20 de octubre.
</description>
                     </item></news>