<news><item><title>Apoya Uruguay transparencia electoral de presidente de Bolivia</title>
                         <description>Montevideo, 29 oct (Prensa Latina) Uruguay apoya hoy las acciones de transparencia eleccionaria en Bolivia, donde el presidente Evo Morales triunfó por cuarta vez al alcanzar el porcentaje de votos necesarios.
</description>
                     </item><item><title>Sectores populares actúan contra paro en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) Choferes, campesinos y otros sectores sociales desacatan hoy el paro impuesto por la oposición perdedora en las elecciones generales del 20 de octubre, en defensa de su derecho al trabajo y a la libre circulación.
</description>
                     </item><item><title>Latinoamérica: los perritos falderos</title>
                         <description>Por Josh London (para Prensa Latina)Kingston, 29 oct (Prensa Latina) Los enviados especiales del presidente estadounidense Donald Trump, apoyados en lo que va quedando del Grupo de Lima y de la OEA, fueron sorprendidos en octubre por la fuga de varios de sus 'perritos falderos' en América Latina.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales recuerda revelación de base militar de EE.UU. en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, rememoró hoy en un mensaje en Twitter la declaración por parte de Estados Unidos de una base militar en el país.
</description>
                     </item><item><title>Exgobernante de España elogia decisión de Evo Morales sobre auditoría</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El expresidente del gobierno de España, José Luis Rodríguez Zapatero (2004-2008), elogió hoy la aprobación del jefe de Estado de Bolivia para una auditoria internacional a los resultados de las elecciones del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Bolivia pide respuesta clara a oposición sobre auditoría</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El Gobierno de Bolivia llamó hoy a los actores sociales, puntualmente a la alianza opositora Comunidad Ciudadana (CC), a que ofrezca una respuesta clara sobre su participación en la auditoría a los resultados de las elecciones del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Paro en Bolivia es político, denuncia concejal</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El paro que lleva a cabo la oposición en esta ciudad con un bloqueo al transporte tiene carácter totalmente político y obligado, aseguró hoy el concejal municipal del Movimiento al Socialismo Jorge Silva.
</description>
                     </item><item><title>Opositores en Bolivia rechazan a auditar elecciones</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) Opositores en Bolivia rechazan hoy la auditoria que realizarán organismos internacionales a las elecciones del 20 de octubre, en la que Evo Morales fue reelegido presidente con un respaldo del 47,08 de los votos.
</description>
                     </item><item><title>Carlos Mesa debe sumarse a auditoría, vicepresidente de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de Bolivia, Álvaro García Linera, instó hoy al candidato presidencial perdedor en los comicios del 20 de octubre, Carlos Mesa, a sumarse a la auditoría que realizará la Organización de Estados Americanos (OEA).
</description>
                     </item><item><title>Brasil busca boleto a octavos de final de Mundial sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Brasil regresa hoy al estadio Bezerrao en Gama, Distrito Federal, para enfrentar por el Grupo A a Nueva Zelandia y buscar con un triunfo su boleto a octavos de final de la Copa Mundial sub-17 de fútbol.
</description>
                     </item><item><title>Lista de grabaciones de PLRadio</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 1:46 
Lista de grabaciones del martes 29 de octubre del 2019 del Servicio de Radio de Prensa Latina (PLRadio), el cual puede solicitar a través de radiopl@prensa-latina.cu y por los teléfonos: 7838 3494, 7838 3508 y pizarra 7838 3496 al 99 y 7838 3500 al 03, de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>México y Paraguay empatan a cero en Mundial sub-17 de fútbol</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   22:41Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) México empató a cero ante Paraguay, en el partido del Grupo F de la Copa del Mundo sub-17 de fútbol y ambos equipos sumaron al menos un punto.</description>
                     </item><item><title>Italia golea 5-0 a Islas Salomón en Mundial sub-17 de fútbol</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   22:31Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) Italia goleó hoy 5-0 a la de Islas Salomón en partido de la primera fecha del Grupo F de la Copa del Mundo sub-17 que se celebra en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Sorprende Tayikistán y vence 1-0 a Camerún en Mundial sub-17</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   22:14Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) Tayikistán dio otra gran sorpresa en la Copa Mundial sub-17 de fútbol y venció 1-0 al favorito Camerún, en partido del Grupo E del torneo que se juega en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia comparte idea de argentino Alberto Fernández</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   21:56La Paz, 28 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, agradeció hoy la llamada del recién electo mandatario de Argentina, Alberto Fernández, y aseguró comparte su convocatoria a un trabajo conjunto por la solidaridad, integración y hermandad.</description>
                     </item><item><title>A defender el proceso ante quienes hicieron daño, insta Evo Morales</title>
                         <description>28 de octubre de 2019, 21:43 
La Paz, 28 oct (Prensa Latina) Pacíficamente vamos a defender nuestro proceso de cambio ante quienes hicieron tanto daño, pidió hoy el presidente de Bolivia, Evo Morales, en un encuentro llamado Por el triunfo de la democracia.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia agradece felicitaciones de Diego Maradona</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   20:22La Paz, 28 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, agradeció hoy al astro del fútbol mundial, Diego Armando Maradona, por sus felicitaciones en razón del triunfo en las elecciones presidenciales del pasado 20 de octubre.</description>
                     </item><item><title>Mineros de Oruro llegan a La Paz, Bolivia, en respaldo a Evo Morales</title>
                         <description>La Paz, 28 oct (Prensa Latina) Alrededor de 800 mineros llegaron hoy a esta capital para respaldar al presidente de Bolivia, Evo Morales, quien ganó las elecciones el 20 de octubre, pero la oposición intenta desconocer alegando fraude.
</description>
                     </item><item><title>Opositor boliviano quiere tomar el poder con golpe de Estado</title>
                         <description>La Paz, 28 oct (Prensa Latina) El candidato opositor Carlos Mesa y sus aliados promueven un golpe de Estado contra el gobierno constitucional de Bolivia para llegar al poder, reafirmó hoy el vicepresidente del país, Álvaro García Linera.
</description>
                     </item><item><title>Recuerda presidente de Bolivia a héroe cubano</title>
                         <description>La Paz, 28 oct (Prensa Latina) En la fecha de su partida, recordamos hoy a Camilo Cienfuegos, quien junto a Fidel (Castro) y el Che (Ernesto Guevara), fue uno de los principales comandantes de la Revolución cubana, escribió en Twitter el presidente Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Organizaciones de Bolivia mantienen vigilia en defensa del voto</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:58La Paz, 29 oct (Prensa Latina) Organizaciones sociales de Bolivia realizan hoy una vigilia permanente en la céntrica plaza Murillo y la Casa Grande del Pueblo (sede del ejecutivo), en esta ciudad, en apoyo al presidente, Evo Morales. </description>
                     </item><item><title>Conspirador prófugo apoya a opositor en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El prófugo de la justicia boliviana por financiar grupos terroristas Branko Marinkovic coincide hoy con el opositor Carlos Mesa en relación con una auditoría internacional al cómputo de los comicios generales del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Grupos sociales en las calles muestran fortaleza del MAS en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 30 oct (Prensa Latina) La presencia hoy de organizaciones sociales en las calles de Bolivia, es una muestra de la fortaleza del Movimiento Al Socialismo (MAS), afirmó el ministro de Defensa, Javier Zavaleta.
</description>
                     </item><item><title>El pueblo derrotará golpe de Estado, afirma Coordinadora de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El pueblo derrotará al golpe de Estado Cívico-Político y defenderá la victoria democrática, aseveró hoy la Coordinadora Nacional por el Cambio (Conalcam) de Bolivia.
</description>
                     </item><item><title>Brasil supera a Nueva Zelanda y pasa octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   22:8Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Brasil goleó hoy 3-0 a la de Nueva Zelanda y avanzó por el Grupo A a octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se celebra en tres ciudades de este gigante país sudamericano. </description>
                     </item><item><title>Nigeria derrota a Ecuador y avanza a octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   21:39Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Con tres goles del delantero Ibrahim Said, Nigeria derrotó 3-2 a Ecuador y avanzó por el Grupo B a los octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se disputa en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Niegan en Bolivia existencia del fantasma del fraude electoral</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   20:53La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El proceso electoral del 20 de octubre fue totalmente transparente, ratificó hoy la presidenta del Tribunal Supremo Electoral de Bolivia, María Eugenia Choque.</description>
                     </item><item><title>Ministro de Bolivia opina sobre contradicciones de opisitor Mesa</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   19:41La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El Ministro de Comunicación de Bolivia, Manuel Canelas, calificó hoy de contradictorias las declaraciones del opositor Carlos Mesa sobre su rechazo a la auditoría de las elecciones del 20 de octubre último.</description>
                     </item><item><title>Congreso Indígena aboga por  identidad contra  neoliberalismo</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:56Guayana, Venezuela, 30 oct (Prensa Latina) Más de 500 delegados indígenas de 20 países debaten hoy sobre la defensa de los derechos y la necesidad de preservar la cultura de los pueblos originarios como una alternativa ante los gobiernos neoliberales.</description>
                     </item><item><title>Organizaciones sociales exigen respeto al voto en La Paz, Bolivia (+Foto)</title>
                         <description>La Paz, 30 oct (Prensa Latina) Organizaciones sociales de El Alto llegaron hoy a esta ciudad gubernamental para expresar su respaldo al presidente Evo Morales y exigir respeto al voto favorable al mandatario en las elecciones del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Advierten en Bolivia pérdida económica por conflicto social</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   17:25La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El conflicto social, derivado de bloqueos y paros cívicos en algunas regiones de Bolivia, ocasionaron una pérdida económica de mil 100 millones de dólares al Producto Interno Bruto (PIB), alertó hoy una fuente oficial. </description>
                     </item><item><title>Mesa cambia de opinión y ahora rechaza auditoría integral en Bolivia</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   15:15La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El excandidato presidencial Carlos Mesa cambió hoy nuevamente su opinión y rechazó la auditoría integral a las elecciones del 20 de octubre en Bolivia, que comenzará mañana con el acompañamiento de la comunidad internacional.</description>
                     </item><item><title>Estamos enfrentando el golpe de Estado, afirma Evo Morales (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: 


@evoespueblo


La Paz, 30 oct (Prensa Latina) Estamos enfrentando el golpe de Estado y con apoyo de ustedes vamos a derrotarlo, aseveró hoy el presidente de Bolivia, Evo Morales, al inaugurar la Unidad Educativa Eduardo Abaroa, en el departamento de Oruro.
</description>
                     </item><item><title>Senador opina sobre auditoria de elecciones en Bolivia</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   13:20La Paz, 30 oct (Prensa Latina) Una auditoría integral a las elecciones generales de Bolivia disolverá las posiciones contrapuestas sobre la transparencia del proceso electoral del 20 de octubre, afirmó hoy el senador electo del Movimiento Al Socialismo (MAS) Rogelio Mayta.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia recuerda primera constitución social del país</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   12:1La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, rememoró hoy la promulgación de la primera Constitución social del país, con derechos laborales y educación como función del Estado.</description>
                     </item><item><title>Opositores radicalizan postura y rechazan auditoría en Bolivia (+Video)</title>
                         <description>La Paz, 30 oct (Prensa Latina) La exigencia opositora de anulación de los comicios del 20 de octubre en Bolivia y el rechazo a una auditoría internacional sobre el cómputo confirman hoy una postura más radical.
</description>
                     </item><item><title>Conspiración golpista en Bolivia destinada al fracaso, opina Ministro</title>
                         <description>La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El Ministro de Gobierno de Bolivia, Carlos Romero, dijo que los grupos violentos que hoy salen a las calles a protestar contra del presidente Evo Morales, se dejan llevar por una conspiración golpista destinada al fracaso.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Bolivia informa sobre auditoría a elecciones</title>
                         <description>La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El canciller de Bolivia, Diego Pary, anunció hoy que están sentadas las bases para comenzar mañana la auditoría integral a las elecciones generales del pasado 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Ministra de Salud de Bolivia denuncia que es víctima de persecución</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   22:8La Paz, 30 oct (Prensa Latina) La titular de Salud de Bolivia, Gabriela Montaño, denunció hoy que es víctima de persecución de un pariente del expresidente Gonzalo Sánchez de Lozada, quien abandonó el país en 2003. </description>
                     </item><item><title>Prensa Latina anuncia la primera lista de sus previsiones</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 5:5 
Miércoles 31 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Diputados de Bolivia solidarios ante ataque a embajada de Cuba (+Foto)</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:20 
La Paz, 31 oct (Prensa Latina) La Comisión de Derechos Humanos de la Cámara de Diputados de Bolivia condenó hoy 'enérgicamente' el hostigamiento de grupos opositores contra las embajadas de Cuba y Venezuela como parte de un plan antigubernamental.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales expresa agradecimiento por felicitaciones de Putin</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   23:47La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, agradeció hoy las felicitaciones de su homólogo, Vladimir Putin, y la ratificación de continuidad de proyectos conjuntos.</description>
                     </item><item><title>Ministro de Bolivia explica situación existente en el país</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 23:45 
La Paz, 31 oct (Prensa Latina) Lo que ocurre hoy en Bolivia es la lucha política entre ricos y pobres, declaró el ministro de Trabajo, Empleo y Previsión Social, Milton Gómez Mamani.
</description>
                     </item><item><title>Ministra de Salud de Bolivia denuncia que es víctima de persecución (+Fotos)</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 22:8 
La Paz, 30 oct (Prensa Latina) La titular de Salud de Bolivia, Gabriela Montaño, denunció hoy que es víctima de persecución de un pariente del expresidente Gonzalo Sánchez de Lozada, quien abandonó el país en 2003.
</description>
                     </item><item><title>Niegan en Bolivia existencia del fantasma del fraude electoral (+Foto)</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 20:53 
La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El proceso electoral del 20 de octubre fue totalmente transparente, ratificó hoy la presidenta del Tribunal Supremo Electoral de Bolivia, María Eugenia Choque.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia mantiene por octavo año consecutivo estabilidad cambiaria</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:8La Paz, 2 nov (Prensa Latina) Pese a las crisis económico ? financieras internacionales, Bolivia celebra hoy 8 años de estabilidad monetaria en la compra y venta de dólares estadounidenses.</description>
                     </item><item><title>Auditoría internacional por denuncia de fraude en comicios de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 2 nov (Prensa Latina) La denuncia sobre una conspiración de grupos opositores contra el proceso de cambio, así como el rechazo al golpe de Estado promovido en Bolivia marcaron la semana que hoy finaliza.
</description>
                     </item><item><title>Continúa en Cuba evento por la solidaridad y contra el neoliberalismo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:49 
FotosPL: Juan M. MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo, continuará hoy con el trabajo en comisiones orientadas a un plan de acción para las luchas de los pueblos en la defensa de sus derechos.
</description>
                     </item><item><title>Brasil vence a Angola y garantiza primer lugar Grupo A Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   22:3Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Brasil venció hoy 2-0 a Angola y aseguró el primer lugar del Grupo A de la Copa del Mundo sub-17 de fútbol que se celebra en este gigante país sudamericano.</description>
                     </item><item><title>Ecuador vence 3-2 a Hungría y avanza en Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   21:56Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Ecuador derrotó hoy 3-2 a Hungría por el Grupo B y aseguró la clasificación para los octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>Australia derrota a Nigeria y sueña con octavos de Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   21:55Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Australia derrotó 2-1 a Nigeria en el Grupo B y mantuvo sus ilusiones de avanzar a octavos de final del Mundial sub-17 que se celebra en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia agradece apoyo de alianza de mujeres del país (+Fotos)</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 20:31 
La Paz, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, agradeció hoy a la Alianza de Organizaciones Sociales de Mujeres Democrática y Cultural por su dignidad contra el odio, racismo, machismo y patriarcalismo.
</description>
                     </item><item><title>Exigen pruebas del presunto fraude a la oposición en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, reclamó hoy a la oposición presentar pruebas del presunto fraude ante la comisión que realiza la auditoria internacional a los comicios del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Procesarán a quienes obstaculicen trabajo de la fiscalía en Bolivia</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   16:38La Paz, 1 nov (Prensa Latina) El fiscal general de Bolivia, Juan Lanchipa, indicó hoy que iniciarán procesos penales, según las norma vigentes, contra quienes obstaculicen el trabajo del Ministerio Público en diferentes lugares del país.</description>
                     </item><item><title>Organizaciones sociales prevén marcha el día 5 en La Paz, Bolivia</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   13:45La Paz, 1 nov (Prensa Latina) Organizaciones sociales de Bolivia prevén una marcha el próximo 5 de noviembre en la ciudad de La Paz en respaldo al presidente Evo Morales y al proceso de cambio que este lidera, informaron hoy fuentes oficiales.</description>
                     </item><item><title>Cuestionan en Bolivia a opositores por desconocer voto popular</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   13:41La Paz, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de la República, Evo Morales, cuestionó hoy cómo algunos grupos perdedores en las elecciones generales quieran desconocer el triunfo del pueblo boliviano, el voto de los más humildes.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia recuerda masacre causada por golpe de Estado</title>
                         <description>La Paz, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, recordó hoy la masacre de Todos Santos ocasionada hace 40 años por el golpe de Estado del militar Alberto Natusch Busch y el Movimiento Nacionalista Revolucionario (MNR).
</description>
                     </item><item><title>Advierten posible aumento de hostilidad de EE.UU. contra Cuba (+Foto)</title>
                         <description>La Habana, 1 nov (Prensa Latina) El canciller cubano, Bruno Rodríguez, advirtió hoy sobre el posible incremento de la hostilidad de Estados Unidos y medidas adicionales de bloqueo, a razón de la campaña electoral presidencial en el país norteño.
</description>
                     </item><item><title>Afirma Cuba que gobierno de EE.UU. es principal amenaza en el mundo (+ Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Juan Muñoa Cordero.La Habana, 1 nov (Prensa Latina) El canciller cubano, Bruno Rodríguez, afirmó hoy que el gobierno del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, es la principal amenaza a la paz y la seguridad internacionales.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Bolivia alerta contra planes de confrontación</title>
                         <description>La Paz, 1 nov (Prensa Latina) Las convocatorias de grupos opositores bajo la denominación de comités cívicos en siete departamentos enmascaran la actividad de sectores que pretenden imponer en Bolivia la radicalización y la confrontación, aseguraron hoy fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de Prensa Latina sobre Encuesta Deportiva 2019</title>
                         <description>La Habana, 1 nov (Prensa Latina) Nos complace hoy informarles que el próximo lunes 4 de noviembre publicaremos sugerencias de los mejores deportistas de América Latina y el Caribe en 2019, como parte de la edición 56 de la Encuesta Deportiva de Prensa Latina.
</description>
                     </item><item><title>ENCUESTA DEPORTIVA DE PRENSA LATINA</title>
                         <description>7Prensa Latina anuncia a partir de este 1 de noviembre de 2019 el lanzamiento de la 56 Encuesta Deportiva para seleccionar a los mejores deportistas de América Latina y el Caribe.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de cobertura especial de Prensa Latina</title>
                         <description>Del 4 al 8 de noviembre se realizará en La Habana la XXXVII Feria Internacional de La Habana, la mayor bolsa comercial y de negocios en Cuba, y una de las más destacadas de América Latina y el Caribe.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales recuerda tradición boliviana de Todos los Santos</title>
                         <description>Foto: 


@evoespueblo


·
La Paz, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, recordó hoy la conmemoración de Todos los Santos, una tradición que defiende la identidad y unidad del pueblo boliviano.
</description>
                     </item><item><title>Sociólogo alerta contra plan antigubernamental en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 2 nov (Prensa Latina) Las protestas y bloqueos de los últimos días en varios departamentos de Bolivia son parte de un plan opositor para erosionar al gobierno del presidente Evo Morales, denunció hoy el sociólogo Juan Carlos Pinto.
</description>
                     </item><item><title>Llaman en Cuba a la solidaridad permanente con Bolivia</title>
                         <description>FotosPL: Maniel MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) Bolivia libra una de las batallas más importantes contra el imperialismo, denunció hoy aquí el ministro de Minería y Metalurgia, César Navarro, quien llamó a la solidaridad permanente con su país ante las amenazas.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales recuerda efectos negativos de inflación de 1988</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   11:54La Paz, 2 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, rememoró inflación en el país generada entre enero ? octubre de 1988 por el Gobierno neoliberal de Víctor Ángel Paz Estenssoro (1985-1989).</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia lamenta situación actual del país</title>
                         <description>La Paz, 2 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, lamentó hoy la situación actual en el país, donde pequeños grupos opositores en algunas ciudades efectúan acciones violentas para desestabilizar a la población.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia consolida posición entre productores de cacao de Sudamérica</title>
                         <description>La Paz, 2 nov (Prensa Latina) Bolivia reafirmó su posición como productor de cacaos finos y de aroma en Sudamérica al exhibir hoy varios premios en el evento más importante del rubro a nivel global.
</description>
                     </item><item><title>Alrededor de 15 países respaldan auditoría internacional a elecciones</title>
                         <description>La Paz, 2 nov (Prensa Latina) Alrededor de 15 países apoyan la auditoría internacional iniciada el pasado jueves a las elecciones generales del 20 de octubre en Bolivia, cuyos resultados la oposición al Gobierno ponen en duda alegando fraude.
</description>
                     </item><item><title>Presidente convoca reunión con organizaciones sociales de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 3 nov (Prensa Latina) Una reunión emergente con organizaciones sociales con vista a analizar el plazo de 48 horas para su renuncia, planteado por el opositor cruceño Fernando Camacho, fue anunciada hoy por el presidente de Bolivia, Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Cuba enfrenta bloqueo con trabajo y resistencia, afirma presidente</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, aseguró hoy aquí que su pueblo seguirá enfrentando el bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos en todos los terrenos con trabajo, creatividad, resistencia y sin renunciar al desarrollo.
</description>
                     </item><item><title>Argentina derrota Tayikistán y pasa a octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   18:11Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) Argentina derrotó hoy 3-1 a Tayikistán y clasificó como segunda del Grupo E a octavos de final del Mundial sub-17 que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>España vence a Camerún y clasifica a octavos en Mundial sub-17</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   18:6Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) España derrotó hoy 2-0 a Camerún en la tercera jornada de la fase de grupos del Mundial sub-17 de fútbol y clasificó para los octavos de final como primera de la llave E.</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Cuba fortalecer acciones contra hegemonismo de EE.UU.</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Los delegados al Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo acordaron hoy aquí fortalecer las acciones en apoyo a Cuba y las demás causas justas del mundo, y contra el hegemonismo de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Plazo de opositores en Bolivia confirma plan golpista, ministro</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   15:56La Paz, 3 nov (Prensa Latina) La estrategia golpista está confirmada con el plazo de 48 horas planteado por el líder opositor Luis Fernando Camacho para que el presidente de Bolivia, Evo Morales, renuncie, denunció hoy una fuente oficial.</description>
                     </item><item><title>Participan Raúl y Díaz-Canel en clausura de evento solidario en Cuba (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El primer secretario del Comité Central del Partido Comunista de Cuba, Raúl Castro, y el presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, encabezan hoy aquí la clausura del Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Bolivia resalta trabajo de auditoria a los comicios</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   11:23La Paz, 3 nov (Prensa Latina) El canciller de Bolivia, Diego Pary, resaltó hoy que el trabajo de la auditoria es altamente técnico, es un proceso de verificación de todos los detalles de los comicios electorales del 20 de octubre.</description>
                     </item><item><title>Ministro de Bolivia: Preservar la paz, es defender la democracia</title>
                         <description>La Paz, 3 nov (Prensa Latina) Preservar la paz es defender la democracia, aseveró hoy en un programa televisivo matinal de Bolivia Tv y la Red Patria Nueva el ministro de Gobierno, Carlos Romero.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia rememora engaños al pueblo por transnacionales</title>
                         <description>La Paz, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, recordó cómo las transnacionales en el país engañaban al pueblo en complicidad con los gobiernos neoliberales.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales recuerda llegada a la presidencia de Chile de Allende</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   9:35La Paz, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, rememoró hoy la llegada a la jefatura del Estado de Chile del médico y político socialista Salvador Allende en el año 1970.</description>
                     </item><item><title>Defensoría del Pueblo llama a la paz en Bolivia</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   9:19La Paz, 3 nov (Prensa Latina) La sociedad civil y los actores políticos de Bolivia deben hoy preservar la paz y la vida como valores supremos de la convivencia democrática, afirmó la delegada departamental de la Defensoría del Pueblo en La Paz, Teresa Zubieta.</description>
                     </item><item><title>Crece economía de Bolivia en 2019</title>
                         <description>La Paz, 3 nov (Prensa Latina) La economía de Bolivia alcanzó un crecimiento de 3,13 por ciento hasta junio de 2019 con un aporte destacado de la industrialización y el comercio del litio, la urea y el cemento.
</description>
                     </item><item><title>Permanece vigilia en defensa de sede del Ejecutivo de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) Decenas de personas permanecen hoy aquí en vigilia cerca de La Casa Grande del Pueblo (sede del Ejecutivo) para evitar que grupos violentos cumplan su propósito de cercar la céntrica plaza Murillo.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia a la expectativa ante ultimátum golpista</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) Mientras el presidente Evo Morales anuncia para hoy una reunión con la Federación Departamental de Federaciones Mineras, Bolivia permanece expectante ante el ultimátum planteado por sectores opositores para que el mandatario renuncie en esta fecha.
</description>
                     </item><item><title>Encuentro solidario en Cuba demostró que la lucha es la alternativa</title>
                         <description>La Habana, 4 nov (Prensa Latina) El Encuentro Antimperialista, de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo demostró que la solidaridad y la lucha permanente son hoy la alternativa a la dominación capitalista, tal y como aseguraron sus participantes.
</description>
                     </item><item><title>Cuba en la línea de fuego desde hace 60 años, afirma Fabien Roussel</title>
                         <description>FotosPL: Ileana PiñeiroParís, 4 nov (Prensa Latina) Cuba lleva 60 años en la línea de fuego, frente a un imperio estadounidense que trata de ahogarla, denunció el secretario nacional del Partido Comunista de Francia, Fabien Roussel, en un texto circulado hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia atenta y organizada ante estrategia golpista</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) Bolivia vive jornada expectante, organizada ante la estrategia golpista que dio el sábado un plazo de 48 horas y fijó para la noche de hoy la renuncia del actual presidente, Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Bolivia reitera voluntad de mantener la paz en el país</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) El gobierno de Bolivia reiteró hoy la voluntad de mantener la paz en el país mediante acciones concretas como la convocatoria a organismos internacionales para que revisen el proceso electoral, remarcó una fuente oficial.
</description>
                     </item><item><title>Defensora del Pueblo cuestiona democracia de la oposición en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) La defensora del pueblo, Nadia Cruz, calificó de incoherente que grupos de choque de la oposición reclamen hoy principios democráticos, utilizando métodos de lucha no democráticos.
</description>
                     </item><item><title>Paraguay vence a Italia y avanza en Mundial sub-17</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   22:22Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) Paraguay venció hoy 2-1 a Italia y clasificó por el Grupo F a octavos de final de la Copa del Mundo sub-17 de fútbol que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>Ambigua posición de opositor ante golpismo y auditoría en Bolivia</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   22:19La Paz, 3 nov (Prensa Latina) El candidato perdedor en los comicios generales de Bolivia, Carlos Mesa, evadió hoy una condena al ultimátum golpista del cívico cruceño Fernando Camacho y evitó referirse a la auditoría en marcha sobre esas elecciones.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia insta a cumplir compromisos con la Madre Tierra</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   8:37La Paz, 4 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, llamó hoy a los gobiernos, puntualmente a las potencias capitalistas, a cumplir con los compromisos por la Madre Tierra.</description>
                     </item><item><title>Memes de burla a cabecilla cruceño viralizan Internet en Bolivia</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   8:49La Paz, 5 nov (Prensa Latina) Cientos de memes de burla hacia el cabecilla del Comité Cívico Pro Santa Cruz, Luis Fernando Camacho, inundan hoy las redes sociales en Bolivia a partir de su discurso contradictorio y demagógico de anoche.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia destaca nacionalización como política de Estado</title>
                         <description>La Paz, 5 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, ponderó el trabajo visionario de un ministro del país, Carlos Villegas, que permitió en 2006 incluir como política de Estado la nacionalización de los recursos naturales.
</description>
                     </item><item><title>Movimiento de Bolivia alerta que conspiración entró en fase decisiva</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   7:10La Paz, 5 nov (Prensa Latina) La sedición encargada desde Estados Unidos para tumbar al gobierno popular de Evo Morales entró en su fase decisiva y violenta, advirtió hoy el Movimiento Guevarista de Bolivia.</description>
                     </item><item><title>Protagonizarán marcha en defensa de la democracia en Bolivia</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   0:17La Paz, 5 nov (Prensa Latina) Organizaciones sociales protagonizarán hoy marchas pacíficas en diferentes ciudades de Bolivia en defensa de la democracia, del proceso de cambio y del presidente Evo Morales. </description>
                     </item><item><title>Legisladora critica nuevas amenazas de líder cívico en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 5 nov (Prensa Latina) El dirigente del Comité Cívico Pro Santa Cruz, Fernando Camacho, pretende hoy dañar la economía de Bolivia con la toma de instituciones y el cierre de fronteras, denunció la presidenta del Senado, Adriana Salvatierra.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales agradece solidaridad tras percance de helicóptero</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) El mandatario de Bolivia, Evo Morales, agradeció las numerosas muestras de solidaridad tras contratiempo de aeronave presidencial cuando iniciaba el despegue en la ciudad de Colquiri, en este departamento.
</description>
                     </item><item><title>Comité cívico no puede pedir renuncia de presidente en Bolivia</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   18:20La Paz, 4 nov (Prensa Latina) El dirigente de la Federación Sindical de Trabajadores Mineros de Bolivia (FSTMB), Mamerto Goyochea, afirmó hoy que una organización cívica no tiene atribuciones para pedir la renuncia de un Gobierno.</description>
                     </item><item><title>Concejal exige investigación sobre percance de helicóptero en Bolivia</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   18:17La Paz, 4 nov (Prensa Latina) El concejal del Movimiento Al Socialismo (MAS) Jorge Silva, exigió hoy una investigación de rigor sobre el contratiempo del helicóptero presidencial durante el despegue en la ciudad de Colquiri, en este departamento de Bolivia.</description>
                     </item><item><title>Helicóptero del presidente de Bolivia sufre percance, sin heridos</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) El helicóptero del presidente de Bolivia, Evo Morales, sufrió hoy un percance cuando despegaba de la ciudad de Colquiri, departamento de La Paz, sin que se registraron heridos, informó el Comando General de la Fuerza Aérea Boliviana (FAB).
</description>
                     </item><item><title>Parlamentarias bolivianas denuncian conspiraciones contra Evo Morales</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) La representante de la Asociación de Mujeres Parlamentarias de Bolivia, Concepción Ortiz, denunció hoy los planes conspirativos contra el presidente, Evo Morales, promovidos desde el oriental departamento de Santa Cruz.
</description>
                     </item><item><title>La fuerza del pueblo recuperara la Patria, dijo Evo Morales.</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019, 13:48La Paz, 4 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, mostró hoy su confianza en sus connacionales y dijo que con la fuerza del pueblo se recuperará la Patria, al dejar inaugurada la carretera Caracollo,Colquiri, que une a los departamentos de Oruro y La Paz.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia agradece respaldo de cooperativistas mineros (+Foto)</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, agradeció hoy el respaldo de la Federación Departamental de Cooperativas Mineras de La Paz (Fedecomin) a la defensa de la victoria en las elecciones del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Líderes de ambas Cámaras de Bolivia piden reflexión a opositores</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   16:20La Paz, 5 nov (Prensa Latina) La presidenta de la Cámara Alta de Bolivia, Adriana Salvatierra, y su homólogo de Diputados, Víctor Borda, instaron hoy por separado a la oposición, puntualmente a Luis Fernando Camacho, deponer actitudes violentas.</description>
                     </item><item><title>Diputado de oposición repudia toma de instituciones en Bolivia</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   16:12La Paz, 5 nov (Prensa Latina) El diputado de la opositora Unidad Democrática Víctor Gutiérrez repudió hoy la toma de instituciones por parte de grupos de personas que rechazan los resultados de las elecciones del 20 de octubre.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia llama a la paz durante concentración popular (+Fotos)(+Video)</title>
                         <description>
La Paz, 5 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, convocó hoy al pueblo a mantener la unidad y a trabajar con compromiso y sacrificio, durante una masiva concentración popular en defensa de la democracia, en la Plaza Mayor de San Francisco, en esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>Paro opositor daña economía de Bolivia, afirma ministro</title>
                         <description>La Paz, 5 nov (Prensa Latina) El ministro de Economía y Finanzas de Bolivia, Luis Arce, aseguró hoy en conferencia de prensa que el paro de opositores bajo la denominación de cívicos causa daños en distintas esferas de ese sector.
</description>
                     </item><item><title>Sectores sociales marchan en Bolivia en respaldo a Evo Morales (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Jorge Petinaud
La Paz, 5 nov (Prensa Latina) Una multitudinaria marcha pacífica realizan hoy sectores sociales de Bolivia hasta la sede de Gobierno, para respaldar al presidente Evo Morales y en defensa de la democracia amenazada por un intento de golpe de Estado gestado por la extrema derecha.
</description>
                     </item><item><title>Cuba: dar y recibir, principio cardinal de la solidaridad</title>
                         <description>Por Joel Michel Varona
La Habana, 5 nov (Prensa Latina) Versa un refrán que todo lo bueno que das se te regresa, y pasa así con la solidaridad y Cuba, donde se defienden las causas nobles de los pueblos del mundo, y ellos son recíprocos con la nación caribeña. 
</description>
                     </item><item><title>La bandera, símbolo de unidad y hermandad, dice presidente de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 5 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, recordó hoy el aniversario 168 de la promulgación de la ley sobre el actual diseño de la bandera boliviana.
</description>
                     </item><item><title>Ministro de Defensa alerta contra espiral de violencia en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 5 nov (Prensa Latina) La 'lógica violenta y sediciosa' de toma de instituciones instruida la víspera en el cabildo del Comité Cívico de Santa Cruz atenta contra los intereses de Bolivia, advirtió hoy el ministro de Defensa, Javier Zavaleta.
</description>
                     </item><item><title>Anuncian en Bolivia fracaso de intento golpista</title>
                         <description>La Paz, 5 nov (Prensa Latina) Una movilización popular en el aeropuerto internacional de El Alto obligó hoy al dirigente opositor del Comité Cívico Pro Santa Cruz, Fernando Camacho, a retornar a esa urbe, en medio de un dispositivo policial para protegerlo.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian desde Venezuela golpe de estado contra Evo Morales</title>
                         <description>Caracas, 5 nov (Prensa Latina) El diputado a la Asamblea Nacional Constituyente (ANC) Julio Chávez aseguró hoy que Estados Unidos está fraguando un golpe de estado contra el presidente Evo Morales, al desconocer su reelección.
</description>
                     </item><item><title>Mujeres indígenas en Bolivia continúan su lucha, afirma Evo Morales</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   13:48La Paz, 6 nov (Prensa Latina) El presidente Evo Morales reconoció hoy la lucha de las mujeres indígenas que en Bolivia continúa para superar los nuevos actos de racismo generados por la oposición tras las elecciones del 20 de octubre.</description>
                     </item><item><title>Militares descalificados alimentan intento de golpe en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 6 nov (Prensa Latina) Los militares del servicio pasivo que alimentan hoy intentos de golpe de Estado en Bolivia, son elementos 'descalificados', sin arraigo, ni peso académico, ni profesional dentro de las Fuerzas Armadas, afirmó el general en retiro Edwin de la Fuente.
</description>
                     </item><item><title>La Armada Boliviana garantiza soberanía del país, afirma Evo Morales</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   11:7La Paz, 6 nov (Prensa Latina) La Armada Boliviana es la fuerza encargada de garantizar la soberanía e independencia del país, es sinónimo de Patria, afirmó hoy el presidente Evo Morales, en el acto central por el aniversario 193 de la creación de esa unidad naval.</description>
                     </item><item><title>Desbloquean instalaciones en la zona sur de La Paz, Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 6 nov (Prensa Latina) Empleados de la oficina de Impuestos Nacionales de la zona Sur de esta ciudad recabaron hoy el apoyo de la policía para desbloquear su institución, frente a la acción perturbadora de grupos de choque opositores.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba ratifica respaldo a su homólogo boliviano</title>
                         <description>La Habana, 6 nov (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, reafirmó hoy su respaldo a la gestión de su homólogo boliviano, Evo Morales, reelecto el pasado 20 de octubre para un nuevo mandato.
</description>
                     </item><item><title>Policía de Bolivia se mantiene alerta para controlar el orden</title>
                         <description>La Paz, 6 nov (Prensa Latina) La policía boliviana se mantiene hoy en plena alerta para prevenir excesos, informó el director nacional de la Fuerza Especial de Lucha Contra el Crimen (FELCC), Julio Cordero.
</description>
                     </item><item><title>Primera lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019, 5:17 
Miércoles 6 de noviembre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Bolivia acompañará a Cuba en su reclamo contra el bloqueo</title>
                         <description>Por Claudia Dupeirón GarcíaLa Habana, 6 nov (Prensa Latina) Bolivia confirmó su apoyo a Cuba hoy y mañana, durante la presentación, por vigésimo octava ocasión consecutiva en la Organización de Naciones Unidas (ONU), del proyecto de resolución contra el bloqueo impuesto por Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Ocupación de instituciones marca nueva fase de golpe en Bolivia</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019, 0:43 
La Paz, 6 Nov (Prensa Latina) Grupos opositores que impiden el acceso al Servicio de Migración y el Ministerio de Educación en Bolivia confirman hoy que el golpe de estado denunciado por el presidente, Evo Morales, entró en una nueva fase.
</description>
                     </item><item><title>Organizaciones de Bolivia adoptan medidas contra opositores</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   22:36La Paz, 6 nov (Prensa Latina) Organizaciones de Bolivia adoptan distintas medidas contra las fuerzas opositoras ante las múltiples evidencias hoy de que el supuesto fraude electoral era solo la vía para un golpe de Estado.</description>
                     </item><item><title>Bolivia exportará fertilizante de urea a Cuba</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019, 22:17 
FotosPL: Miguel GuzmánLa Habana, 5 nov (Prensa Latina) Bolivia comenzará la exportación de fertilizante de urea a Cuba, útil para el sector agrícola de la isla, dio a conocer hoy la delegación del país suramericano presente en FIHAV 2019.
</description>
                     </item><item><title>Corea del Sur vence a Angola y clasifica a cuartos de Mundial sub-17</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   19:39Brasilia, 5 nov (Prensa Latina) Corea del Sur derrotó hoy 1-0 a Angola y se convirtió en el primer equipo que clasifica para los cuartos de final de la Copa Mundial sub-17 de fútbol que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>Ministro de Bolivia denuncia en foro de ONU actos desestabilizadores (+Foto)</title>
                         <description>Ginebra, Suiza, 5 nov (Prensa Latina) El ministro de Justicia y Transparencia Institucional de Bolivia, Héctor Arce, denunció hoy ante la comunidad internacional la desestabilización a la institucionalidad que propician fuerzas opositoras al Gobierno.
</description>
                     </item><item><title>A trabajar unidos por el desarrollo de Bolivia, convoca Evo Morales</title>
                         <description>La Paz, 5 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, exhortó hoy a la población a dejar a un lado las diferencias ideológicas y trabajar en conjunto por el desarrollo del país.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia sin descanso en defensa de la soberanía, afirma político</title>
                         <description>Por Odette Díaz FumeroLa Habana, 5 nov (Prensa Latina) El dirigente político del Movimiento al Socialismo (MAS) Rodolfo Machaca, afirmó hoy aquí que Bolivia luchará sin descanso en defensa de la soberanía alcanzada hace 12 años, ante los intentos golpistas de la derecha.
</description>
                     </item><item><title>Ministro de Bolivia responsabiliza a líder opositor de violencia</title>
                         <description>La Paz, 7 nov (Prensa Latina) El responsable de la situación de conflictividad que vive hoy Bolivia es el líder cívico Luis Fernando Camacho por instar a radicalizar las protestas, afirmó el ministro de Defensa, Javier Zabaleta.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueador muerto en Bolivia recibía paga de opositores</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   0:26La Paz, 7 nov (Prensa Latina) El pago de la oposición a los bloqueadores para asfixiar al gobierno del presidente de Bolivia, Evo Morales, quedó hoy al descubierto en una entrevista a un familiar de Limbert Guzmán, muerto en Cochabamba.</description>
                     </item><item><title>Todos Santos VS Halloween en Bolivia</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   0:4Por Jorge Petinaud Martínez (*)La Paz, (Prensa Latina) Con el trasfondo del golpe de estado denunciado en Bolivia por el presidente, Evo Morales, la Casa del Artista centró este noviembre el enfrentamiento cultural entre la Festividad andina de Todos Santos y la anglosajona de Halloween.</description>
                     </item><item><title>Bloqueo contra Cuba debe concluir, diputado opositor de Bolivia</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   22:14Por Jorge PetinaudLa Paz, 6 nov (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos es una herramienta más de la ofensiva que Cuba resiste hace más de 60 años y debe concluir, afirmó hoy el diputado del partido Unidad Demócrata de Bolivia, Víctor Gutiérrez.</description>
                     </item><item><title>México avanza en Mundial sub-17 al vencer a Japón</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   18:47Brasilia, 6 nov (Prensa Latina) México pasó hoy a cuartos de final del Mundial sub-17 de fútbol tras derrotar 2-0 a Japón en el estadio Bezerrão de Brasilia.</description>
                     </item><item><title>España derrota a Senegal y avanza a cuartos de Mundial sub-17</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   18:36Brasilia, 6 nov (Prensa Latina) España derrotó hoy 2-1 a Senegal y clasificó a cuartos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>Parlamentarias de Bolivia denuncian violencia de grupos de oposición (+Fotos)</title>
                         <description>La Paz, 6 nov (Prensa Latina) Diputadas y senadoras de Bolivia repudiaron hoy las agresiones de grupos de choque opositores contra mujeres en el central departamento de Cochabamba.
</description>
                     </item><item><title>Mujeres de Bolivia piden paz y cese de la violencia</title>
                         <description>La Paz, 6 nov (Prensa Latina) La Alianza de Mujeres por la Revolución (AMR) en Bolivia rechazó hoy los hechos de violencia, de racismo y odio que acontecen en diferentes ciudades del país por parte de grupos opositores.
</description>
                     </item><item><title>Iglesia católica de Bolivia rechaza uso de la fe con fines políticos</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   17:9La Paz, 6 nov (Prensa Latina) El arzobispo de Sucre, departamento de Chuquisaca, Jesús Juárez, rechazó hoy el uso de la fe por algunos actores políticos en Bolivia con el fin de manipular y ganar seguidores.</description>
                     </item><item><title>Evo Morales destaca unidad campo ciudad para la liberación del país (+Fotos)</title>
                         <description>La Paz, 7 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, resaltó hoy la unidad del campo y la ciudad para la liberación del país, al inaugurar una escuela en el municipio Torora, del departamento de Cochabamba.
</description>
                     </item><item><title>Renunciar triunfo, es evadir la democracia, dijo autoridad en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 7 nov (Prensa Latina) El vicepresidente de Bolivia, Álvaro García Linera, precisó hoy que fue el pueblo quien dio nuevamente la victoria al Movimiento Al Socialismo (MAS) en las elecciones del 20 de octubre, por lo que renunciar a ese triunfo es como enterrar la democracia.
</description>
                     </item><item><title>Condena en Dominicana violencia contra alcaldesa en Bolivia</title>
                         <description>Santo Domingo, 7 nov (Prensa Latina) La Federación Dominicana de Distritos Municipales (Fedodim) expresó hoy en esta capital su más enérgica condena a la violencia ejercida contra la alcaldesa de Vinto, provincia boliviana de Quillacollo, María Patricia Arce.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia exige levantamiento del bloqueo de EE.UU. contra Cuba en ONU</title>
                         <description>Naciones Unidas, 7 nov (Prensa Latina) Bolivia se une a la voz del mundo, pide, clama, exige que se levante el bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba, afirmo hoy su embajador ante la ONU, Sacha Llorenti.
</description>
                     </item><item><title>Ministra de Salud de Bolivia denuncia destrozos en su vivienda</title>
                         <description>La Paz, 7 nov (Prensa Latina) La ministra de Salud de Bolivia, Gabriela Montaño, denunció que grupos vandálicos dirigidos por la oposición causaron grandes destrozos en su vivienda, y advirtió que esa no es la vía para encontrar solución a los problemas.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales recuerda aniversario de la primera victoria patriótica</title>
                         <description>La Paz, 7 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia Evo Morales recordó hoy el aniversario de la Batalla de Suipacha, la primera victoria patriótica de la Revolución.
</description>
                     </item><item><title>Movimiento al Socialismo convoca de emergencia en La Paz, Bolivia</title>
                         <description>9 de noviembre de 2019,   7:56La Paz, 9 nov (Prensa Latina) El Movimiento al Socialismo (MAS) convocó de emergencia a sus militantes para hoy a las 08:00, hora local, a esta ciudad para defender al presidente, Evo Morales, frente a amenazas del actual cabecilla opositor.</description>
                     </item><item><title>Amplia repercusión en Serbia de libertad para Lula da Silva</title>
                         <description>9 de noviembre de 2019,   6:57Belgrado, 9 nov (Prensa Latina) La puesta en libertad del ex presidente de Brasil, Luiz Inacio Lula da Silva, tuvo amplia repercusión hoy en medios de prensa de Serbia, que destacaron con fotos del momento en que abandona la prisión en Curitiba.</description>
                     </item><item><title>Mayoría en defensa de la democracia en Bolivia vs planes golpistas</title>
                         <description>9 de noviembre de 2019,   0:50La Paz, 9 nov (Prensa Latina) Las peticiones de paz, movilizaciones en defensa del voto de un lado y del otro un plan golpista en marcha con acciones cada vez más extremas marcaron en Bolivia la semana que hoy finaliza.</description>
                     </item><item><title>Evo Morales insta a defender democracia y cuidar la paz</title>
                         <description>Por Jorge PetinaudLa Paz, 9 nov (Prensa Latina) La unidad del pueblo es hoy la garantía para el bienestar de Bolivia y la paz social, aseguró el presidente Evo Morales en un tuit a propósito del amotinamiento de policías en varios departamentos.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales denuncia al mundo golpe de Estado en marcha en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 9 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, denunció hoy ante la comunidad internacional el golpe de Estado en marcha con un hecho nuevo esta noche como el motín de la Unidad Táctica de Operaciones Policiales (UTOP) de Cochabamba.
</description>
                     </item><item><title>Saquean e incendian sede del MAS en departamento de Bolivia</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   22:25La Paz, 8 nov (Prensa Latina) Un grupo de personas opositoras al gobierno de Bolivia  saqueo y prendió fuego hoy  al edificio de las Seis Federaciones del Trópico y de la Dirección Departamental del Movimiento Al Socialismo (MAS), en la ciudad de Cochabamba.</description>
                     </item><item><title>Descartan operación de Fuerzas Armadas en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 8 nov (Prensa Latina) El ministro de Defensa de Bolivia, Javier Zavaleta, descartó hoy en conferencia de prensa la salida de las Fuerzas Armadas a la calle con motivo del amotinamiento de efectivos policiales en Cochabamba.
</description>
                     </item><item><title>Reportan sabotaje en subestación eléctrica de Bolivia</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   19:48La Paz, 8 nov (Prensa Latina) El ministro de Energía de Bolivia, Rafael Alarcón, confirmó hoy en conferencia de prensa que 'un atentado terrorista' causó daños en una subestación eléctrica del departamento de Oruro.</description>
                     </item><item><title>Evo Morales reunido con ministros en sede del Ejecutivo</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   19:21La Paz, 8 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, permanece reunido en la Casa Grande del Pueblo (sede del Ejecutivo) con miembros del gabinete, mientras la Unidad Táctica de Operaciones Policiales de esta urbe mantiene la custodia del centro político del país.</description>
                     </item><item><title>Confusa situación policial en ciudad gubernamental de Bolivia</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   18:34La Paz, 8 nov (Prensa Latina) Un motín de la Unidad Táctica de Operaciones Policiales (UTOP) de Cochabamba destituyó al jefe departamental de ese cuerpo, Raúl Glandi, y colocó en ese cargo al coronel Jaime Zurita.</description>
                     </item><item><title>Televisión reporta motín de policías en Bolivia</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   18:33La Paz, 8 nov (Prensa Latina) Un motín de la Unidad Táctica de Operaciones Policiales (UTOP) de Cochabamba destituyó al jefe departamental de ese cuerpo, Raúl Glandi, y colocó en ese cargo al coronel Jaime Zurita.</description>
                     </item><item><title>Ministerio de Bolivia deplora ataques contra periodistas</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   17:49La Paz, 8 nov (Prensa Latina) Los actos de violencia, censura pública y amedrentamiento contra los trabajadores de la prensa por bloqueadores al servicio de la oposición en Bolivia fueron criticados por el Ministerio de Comunicación en un documento publicado hoy.</description>
                     </item><item><title>Policía de Bolivia exhorta a proteger la vida ciudadana</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   16:49La Paz, 8 de nov (prensa Latina) El Comandante General de la Policía Boliviana, Yuri Calderón, exhortó hoy a las organizaciones sociales y fuerzas movilizadas a deponer las acciones que pongan en peligro la seguridad y vida de las personas.</description>
                     </item><item><title>Ministro de Energía de Bolivia denuncia atentado a estación eléctrica</title>
                         <description>La Paz, 8 nov (Prensa Latina) El ministro de Energía de Bolivia, Rafael Alarcón, denunció hoy un atentado 'criminal y terrorista' a la estación eléctrica de Machacamarca del departamento de Oruro.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales reafirma compromiso con mejorar calidad de vida</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   14:0La Paz, 8 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, ratificó hoy el compromiso de su Gobierno con mejorar la calidad de vida del pueblo, a propósito del Día Mundial del Urbanismo.</description>
                     </item><item><title>Evo Morales convocó al pueblo a unirse para defender a Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 8 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, convoco hoy a los movimientos sociales a unirse para defender el proceso de cambio en el país, ante las acusaciones de los grupos opositores.
</description>
                     </item><item><title>Ministro de Bolivia califica de irresponsable a cabecilla opositor</title>
                         <description>La Paz, 8 nov (Prensa Latina) El ministro de Comunicación de Bolivia, Manuel Canela, calificó hoy de tremenda irresponsabilidad las acciones del cabecilla opositor del Comité Cívico Pro Santa Cruz, Luis Fernando Camacho, ante la coyuntura actual en el país.
</description>
                     </item><item><title>Líder del Senado de Bolivia insiste en la paz ante postura opositora</title>
                         <description>La Paz, 8 nov (Prensa Latina) La presidenta de la Cámara Alta de Bolivia, Adriana Salvatierra, recordó hoy el llamado del presidente, Evo Morales, a todos los actores políticos para pacificar el país, ante el traslado a esta ciudad de los cabecillas opositores del momento.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia recuerda aniversario de la Tesis de Pulacayo</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   11:34La Paz, 8 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, recordó hoy el aniversario 73 de la Tesis de Pulacayo, importante documento para el movimiento obrero en Latinoamérica.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidenta de Nicaragua denuncia escalada de odio en Bolivia</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   17:38Managua, 11 nov (Prensa Latina) La vicepresidenta de Nicaragua, Rosario Murillo, denunció hoy que el mundo ha visto en los últimos días mucho odio y racismo y al mismo tiempo dignidad y valentía y confianza en los pueblos originarios de Nuestra América.</description>
                     </item><item><title>AUNA-Costa Rica llama a Gobierno a condenar golpe militar en Bolivia</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   17:37San José, 11 nov (Prensa Latina) La Asociación por la Unidad de Nuestra América (AUNA-Costa Rica) exhortó hoy al gobierno de Costa Rica a pronunciarse en contra del golpe de Estado perpetrado en Bolivia.</description>
                     </item><item><title>Bolivia vive golpe de Estado, nadie crea otra cosa, dice embajadora</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   17:33La Habana, 11 nov (Prensa Latina) Bolivia vive un golpe de Estado, que nadie se engañe al creer en una renuncia voluntaria del presidente Evo Morales, denunció hoy en esta capital la embajadora de ese país suramericano en Cuba, Ariana Campero.</description>
                     </item><item><title>Evo Morales pide cuidar la paz y evitar violencia en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 11 nov (Prensa Latina) El presidente renunciante de Bolivia, Evo Morales, instó hoy a cuidar la paz y evitar la violencia en el país, que promovieron grupos opositores luego de las elecciones del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Juventud de Venezuela manifiesta su apoyo al presidente Evo Morales</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   17:2Caracas, 11 nov (Prensa Latina) La juventud venezolana inició hoy una vigilia en puente Llaguno, en esta capital, en apoyo al ahora expresidente de Bolivia Evo Morales y en repudio al golpe de estado perpetrado en su contra.</description>
                     </item><item><title>Evo Morales acepta asilo en México</title>
                         <description>México, 11 nov (Prensa Latina) Evo Morales aceptó hoy el asilo político ofrecido por México, tras el golpe de Estado en su país este domingo, afirmó hoy el secretario de Relaciones Exteriores, Marcelo Ebrard.
</description>
                     </item><item><title>Manos fuera de Bolivia, exigen a Washington y a la OEA en EE.UU. (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Diony Sanabia
Washington, 11 nov (Prensa Latina) Diversas agrupaciones estadounidenses condenaron hoy frente a la sede de la Organización de Estados Americanos (OEA) en esta capital el apoyo del ente regional y del gobierno de Washington al golpe de Estado en Bolivia.
</description>
                     </item><item><title>Presidente electo de Argentina ratifica posición sobre Bolivia</title>
                         <description>Buenos Aires, 11 nov (Prensa Latina) El presidente electo de Argentina Alberto Fernández ratificó hoy que lo sucedido con el presidente Evo Morales en Bolivia es un golpe de Estado y celebró la posición de la Unión Cívica Radial (UCR) al respecto.
</description>
                     </item><item><title>México otorga asilo político a Evo Morales</title>
                         <description>México, 11 nov (Prensa Latina) Evo Morales aceptó hoy el asilo político ofrecido por México, tras el golpe de Estado en su país este domingo, afirmó hoy el secretario de Relaciones Exteriores, Marcelo Ebrard.
</description>
                     </item><item><title>Senadora de Bolivia asegura convocatoria a sesión para autoridades</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   15:43La Paz, 10 nov (Prensa Latina) La segunda vicepresidente del Senado de Bolivia, Jeanine Añez Chávez, llegó hoy a la Asamblea Legislativa y aseguró que 'van a convocar a la sesión de senadores para nombrar a las nuevas autoridades electorales'.</description>
                     </item><item><title>Manifestacion de Ponchos Rojos piden guerra civil en Bolivia</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   15:36La Paz, 11 nov (Prensa Latina) Milicias Ponchos Rojos afines al expresidente Evo Morales bajan de la ciudad de El Alto en manifestación gritando Guerra Civil, y la Policía como medida de seguridad sacó a los Asambleístas de la Plaza Murillo.</description>
                     </item><item><title>Organizaciones en Panamá condenan golpe de estado en Bolivia (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Osvaldo Rodríguez
Panamá, 11 nov (Prensa Latina) Organizaciones sociales, sindicales y políticas de Panamá condenaron hoy el golpe de estado perpetrado por sectores 'reaccionarios y fascistas' de Bolivia contra el gobierno legítimo del presidente Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>En Bolivia hay un golpe de Estado, afirman congresistas de EE.UU.</title>
                         <description>Washington, 11 nov (Prensa Latina) Las congresistas demócratas de Estados Unidos Alexandria Ocasio-Cortez e Ilhan Omar calificaron de golpe de Estado la situación que se vive hoy en Bolivia.
</description>
                     </item><item><title>Un mar de pueblo en Argentina en defensa de Evo Morales y Bolivia (+Video)</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 11 nov (Prensa Latina) Las banderas de Argentina y Bolivia junto a cientos de wiphalas, que representa a las etnias de la cordillera de los Andes, se entremezclaron hoy entre una multitud de personas que salió a respaldar al presidente Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Estudiantes bolivianos en Cuba apoyan a Evo Morales (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: @EmBoliviaCuba
Matanzas, Cuba, 11 nov (Prensa Latina) Estudiantes bolivianos de la Facultad de Ciencias Médicas Juan Guiteras de esta occidental ciudad cubana, expresaron hoy su apoyo a su presidente constitucional, Evo Morales, quien sufrió un complot golpista que lo obligó a renunciar al cargo.
</description>
                     </item><item><title>Red en Defensa de la Humanidad condena golpe fascista en Bolivia</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   14:25La Habana, 11 nov (Prensa Latina) El capítulo cubano de la Red en Defensa de la Humanidad condenó hoy enérgicamente el golpe de Estado fascista y racista contra el presidente de Bolivia, Evo Morales, quien renunció para evitar derramamiento de sangre en la nación suramericana.</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Panamá se solidarizó con el pueblo de Bolivia</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   14:15Panamá, 11 nov (Prensa Latina) En un breve comunicado oficial, el Gobierno de Panamá se solidarizó hoy con el pueblo de Bolivia, al tiempo que hizo una exhortación a respetar el orden constitucional y la democracia.</description>
                     </item><item><title>Partidos de izquierda en España condenan golpe de Estado en Bolivia</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   14:13Madrid, 11 nov (Prensa Latina) Los partidos políticos españoles Podemos e Izquierda Unida (IU) condenaron hoy el golpe de Estado perpetrado contra el presidente constitucional de Bolivia, Evo Morales.</description>
                     </item><item><title>Golpe en Bolivia sigue libreto de EE.UU., denuncian en Francia (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Ileana Piñeiro&lt;París, 11 nov (Prensa Latina) El golpe de Estado contra el presidente Evo Morales en Bolivia es parte del libreto de injerencia diseñado por Estados Unidos en Latinoamérica, denunció hoy el embajador venezolano en esta capital, Michel Mujica.
</description>
                     </item><item><title>Consejo Mundial por la Paz repudia golpe de Estado en Bolivia</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   13:18Brasilia, 11 nov (Prensa Latina) El Consejo Mundial por la Paz repudió hoy el complot golpista perpetrado en Bolivia que obligó a la renuncia del presidente constitucional, Evo Morales, para calmar la situación en ese país sudamericano.</description>
                     </item><item><title>Autoproclamada presidenta de Bolivia deroga sentencia constitucional</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   11:40La Paz, 14 nov (Prensa Latina) La autoproclamada presidenta Jeanine Áñez, quien sigue negando hoy el golpe de Estado en Bolivia pese a la condena internacional, dijo que una de sus pirmeras medidas será derogar la sentencia constitucional para la reelección indefinida.</description>
                     </item><item><title>Evo Morales pide diálogo en Bolivia con respaldo internacional</title>
                         <description>México, 14 nov (Prensa Latina) El expresidente de Bolivia Evo Morales reiteró hoy desde su exilio en México su pedido a un diálogo con acompañamiento nacional e internacional para pacificar Bolivia.
</description>
                     </item><item><title>Diputados  condenan en Honduras represión en Bolivia (+Fotos)</title>
                         <description>Tegucigalpa, 14 nov (Prensa Latina) Diputados del Partido Libertad y Refundación (Libre) en Honduras condenaron hoy el golpe de Estado en Bolivia contra el presidente Evo Morales y rechazaron la represión de las fuerzas policiales y militares.
</description>
                     </item><item><title>Defiende López Obrador protección personal asignada a Evo Morales</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   10:40México, 14 nov (Prensa Latina) El presidente Andrés Manuel López Obrador defendió hoy la protección personal asignada al exmandatario boliviano Evo Morales.</description>
                     </item><item><title>Diversos sectores exigen frenar régimen de facto en Bolivia</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019, 10:29La Paz, 14 nov (Prensa Latina) Miles de personas de las regiones rurales de Bolivia se movilizan hoy hasta El Alto, colindante con La Paz, para frenar el régimen de facto instalado tras el golpe de Estado contra Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Tenemos un gran respaldo del pueblo, afirma canciller de Bolivia</title>
                         <description>Managua, 14 nov (Prensa Latina) En este momento tenemos un gran respaldo del pueblo boliviano, aseguró hoy aquí Diego Pary, canciller del gobierno del presidente Evo Morales, víctima de un golpe de Estado este domingo.
</description>
                     </item><item><title>Rusia acepta con condiciones a la autoproclamada presidenta boliviana (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Antonio RondónMoscú, 14 nov (Prensa Latina) La Cancillería rusa confirmó hoy un reconocimiento condicionado del estatus de jefa de Estado que se concedió a sí misma la vicepresidenta del Senado de Bolivia Jeanine Añez, y se pronunció por una salida constitucional de la crisis política.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Bolivia cumplirá gira de denuncia del golpe de estado</title>
                         <description>Managua, 14 nov (Prensa latina) El canciller del gobierno boliviano de Evo Morales, Diego Pary, anunció hoy aquí que está iniciando una gira internacional para informar sobre el golpe de estado del pasado domingo en su país.
</description>
                     </item><item><title>Alemania evita referirse a Jeanine Áñez como presidenta de Bolivia</title>
                         <description>Berlín, 14 noy (Prensa Latina) El Ministerio alemán de Asuntos Exteriores abogó hoy por la celebración de elecciones en Bolivia en un plazo de tres meses y evitó referirse a la senadora opositora Jeanine Áñez como presidenta interina de esa nación.
</description>
                     </item><item><title>Eligen nuevo titular de Cámara de Diputados en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 14 nov (Prensa Latina) El integrante del Movimiento al Socialismo (MAS) Simón Sergio Choque resultó electo nuevo presidente de la Cámara de Diputados de Bolivia, confirmó hoy una resolución circulada a la prensa.
</description>
                     </item><item><title>Brasil busca ante Francia llegar a final de Mundial sub-17</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019, 3:49 
Brasilia, 14 nov (Prensa Latina) Brasil buscará hoy un lugar en la final del Mundial sub-17 de fútbol cuando enfrente a Francia en el estadio Bezerrão, en Gama (Distrito Federal), en partido de semifinales.
</description>
                     </item><item><title>Comunistas de Sudáfrica condenan golpe de Estado en Bolivia</title>
                         <description>Pretoria, 14 nov (Prensa Latina) El Partido Comunista de Sudáfrica (PCS) condenó hoy el golpe de Estado en Bolivia, que dijo suprime el derecho de su pueblo a la soberanía nacional y a la autodeterminación.
</description>
                     </item><item><title>Comunistas piden a Francia, UE y ONU condenar golpe en Bolivia</title>
                         <description>París 14 nov (Prensa Latina) El Partido Comunista de Francia (PCF) instó hoy al gobierno de Emmanuel Macron, la Unión Europea (UE) y el Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas a condenar el golpe de Estado en Bolivia.
</description>
                     </item><item><title>Consejo Político del ALBA analizará en Nicaragua crisis en Bolivia</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019, 1:25 
Managua, 14 nov (Prensa Latina) El Consejo Político de la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (ALBA) sesionará hoy en esta capital, para debatir la crisis desatada en Bolivia tras el golpe de Estado al presidente Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Muertes y denuncias de legisladores mantienen tensión en Bolivia</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019, 0:2 
La Paz, 14 nov (Prensa Latina) La muerte de 10 personas en medio de las protestas que estremecen a Bolivia y denuncias de legisladores fieles al renunciante presidente Evo Morales confirman hoy la tensión que prevalece en este país suramericano.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales y Linera, nuevos miembros del Grupo de Puebla</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019, 0:1 
Buenos Aires, 14 nov (Prensa Latina) El Grupo de Puebla, fundado por 32 líderes de 12 países, suma hoy nuevos miembros, entre ellos el ahora presidente renunciante boliviano Evo Morales, su vicepresidente renunciante Álvaro García Linera y el exmandatario panameño Martín Torrijos.
</description>
                     </item><item><title>Advierten expertos riesgos en América Latina mientras gobierne Trump</title>
                         <description>13 de noviembre de 2019,   23:44México, 13 nov (Prensa Latina) El imperio estadunidense es infatigable en la destrucción de la democracia y América Latina está en peligro mientras gobierne Donald Trump, alertó hoy el embajador mexicano Hermilo López-Bassols, al analizar el golpe de Estado en Bolivia.</description>
                     </item><item><title>Gran actividad de Evo Morales en primer día de asilo en México</title>
                         <description>13 de noviembre de 2019, 23:25 
México, 13 nov (Prensa Latina) Una intensa actividad desarrolló en su primer día de asilo en México Evo Morales, al igual que hacía en su mandato en Bolivia hasta su renuncia por un golpe de Estado orquestado por Estados Unidos y la OEA.
</description>
                     </item><item><title>Embajador de Bolivia en ONU reafirma que sigue en su cargo</title>
                         <description>13 de noviembre de 2019, 20:40 
Naciones Unidas, 13 nov (Prensa Latina) El representante permanente de Bolivia ante la ONU, Sacha Llorenti, reafirmó hoy que sigue en su cargo, y denunció la ruptura del orden constitucional tras el golpe de Estado a Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Denuncia embajador carácter racista del golpe en Bolivia</title>
                         <description>FotosPL: Osvaldo RodríguezPanamá, 15 nov (Prensa Latina) El embajador de Bolivia en Panamá, Pastor Mamani, dijo que en su país se consumó un golpe de Estado racista para cambiar el gobierno sin pasar por las urnas, según sus decaraciones divulgadas hoy por la prensa local.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. planificó golpe en Bolivia, denuncian en Venezuela</title>
                         <description>Caracas, 15 nov (Prensa Latina) Estados Unidos y una galería de actores presentes en Bolivia planificaron desde tiempo atrás el golpe de Estado contra Evo Morales, conjugados de manera articulada para llegar hasta donde hoy, denunció el investigador venezolano Gustavo Borges.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia: MAS busca abrirse paso en medio de escenario golpista</title>
                         <description>La Paz, 15 nov (Prensa Latina) La Cámara del Senado de Bolivia juramentó a la legisladora del Movimiento Al Socialismo (MAS) Mónica Eva Copa como su nueva presidenta, mientras el gobierno de facto afianza hoy el golpe de Estado.
</description>
                     </item><item><title>Legisladora del MAS nueva presidenta del Senado de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 14 nov (Prensa Latina) La legisladora del Movimiento Al Socialismo (MAS) Mónica Eva Copa fue juramentada hoy como nueva presidenta la Cámara del Senado de Bolivia, en medio del complejo escenario que vive el país tras el golpe de Estado.
</description>
                     </item><item><title>Países del ALBA emiten declaración de condena al golpe en Bolivia</title>
                         <description>Managua, 14 nov (Prensa Latina) La octava reunión extraordinaria del Consejo Político del ALBA emitió hoy aquí una declaración final de 14 puntos que condena el reciente golpe de Estado contra el presidente boliviano, Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Daniel Ortega argumenta por qué golpe en Bolivia es aleccionador</title>
                         <description>Managua, 14 nov (Prensa Latina) El presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, argumentó hoy por qué el reciente golpe de Estado contra el presidente Evo Morales en Bolivia resultó aleccionador para los pueblos latinoamericanos y caribeños.
</description>
                     </item><item><title>Denuncia Evo Morales desde México amenazas a periodistas en Bolivia</title>
                         <description>México, 14 nov (Prensa Latina) Con militares y policías que reprimen al pueblo en las calles, la ministra de Comunicación de la autoproclamada mandataria de Bolivia, Roxana Lizárraga, amenaza con encarcelar por sedición a periodistas que cubren la represión, denunció hoy el expresidente Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Refuta México críticas por mensajes de Evo Morales en redes sociales</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   20:55México, 14 nov (Prensa Latina) Ante críticas por el uso del expresidente de Bolivia Evo Morales de redes sociales, la Secretaría de Relaciones de México publicó hoy una explicación del asilo político y la libertad de expresión.</description>
                     </item><item><title>Remontada de Brasil ante Francia y final con México en Mundial sub-17</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   20:25Brasilia, 14 nov (Prensa Latina) En un dramático partido, Brasil derrotó 3-2 a la poderosa Francia que no pudo frenar la embestida ofensiva de los anfitriones en el segundo tiempo y le dio el pase a la final con México del Mundial sub-17 de fútbol.   </description>
                     </item><item><title>Cuba afirma que el golpe en Bolivia es afrenta para Nuestra América</title>
                         <description>Managua, 14 nov (Prensa Latina) La destrucción de la democracia en Bolivia y el retorno de ese país al empobrecedor cepo neoliberal es una afrenta para Nuestra América, afirmó hoy aquí la vicecanciller cubana Ana Teresita González,
</description>
                     </item><item><title>Francia sin fijar postura sobre gobierno de facto en Bolivia</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   19:47París, 14 nov (Prensa Latina) El Gobierno de Francia optó hoy por no pronunciarse en torno al tema del reconocimiento a la administración de facto que tomó el poder en Bolivia tras el golpe de Estado contra el presidente Evo Morales.</description>
                     </item><item><title>Canciller venezolano denuncia dimensión del golpe en Bolivia</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   19:43Managua, 14 nov (Prensa Latina) El canciller de Venezuela, Jorge Arreaza, denunció hoy aquí la dimensión del golpe de Estado del domingo en Bolivia, al intervenir en el Consejo de Ministros de la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (ALBA). </description>
                     </item><item><title>Putin contra injerencia externa en América Latina, incluida Bolivia</title>
                         <description>Brasilia, 14 nov (Prensa Latina) El presidente ruso, Vladimir Putin, rechazó hoy aquí la injerencia externas en los temas de América Latina, incluido en Venezuela o Bolivia, donde, opinó, se dio una situación de ausencia de poder, tras un golpe de Estado.
</description>
                     </item><item><title>Periodistas argentinos repudian ataques contra colegas en Bolivia</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   18:34Buenos Aires, 14 nov (Prensa Latina) El Sindicato de Prensa de Buenos Aires condenó hoy los ataques a periodistas y a la libertad de expresión en Bolivia e instó a la cancillería argentina garantizar la integridad física de colegas que cubren el Golpe de Estado.</description>
                     </item><item><title>En penaltis México derrota a Holanda y a final de Mundial sub-17</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   18:13Brasilia, 14 nov (Prensa Latina) México derrotó 4-3 a Holanda en la tanda de penales después de empatar a uno en tiempo reglamentario y pasó a la final de la Copa del Mundo sub-17 de fútbol, realizada en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Condenan en España golpe de Estado en Bolivia</title>
                         <description>Madrid, 14 nov (Prensa Latina) Cientos de españoles y residentes latinoamericanos en este país europeo se concentraron hoy aquí para expresar su respaldo al expresidente de Bolivia Evo Morales y denunciar el golpe de Estado perpetrado en su contra.
</description>
                     </item><item><title>Critican al gobierno de facto en Bolivia por amenazas a la prensa</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   16:58La Paz, 14 nov (Prensa Latina) Diversas voces critican las declaraciones amenazantes de Roxana Lizárraga, nombrada como ministra de Comunicación por el gobierno de facto en Bolivia, contra medios de prensa nacionales y extranjeros que cubren la crisis en el país.</description>
                     </item><item><title>Denuncian intelectuales de Serbia golpe de estado en Bolivia</title>
                         <description>Belgrado, 14 nov (Prensa Latina) De golpe contra la voluntad popular expresada en las urnas calificó hoy los acontecimientos en Bolivia la Red de Intelectuales, Artistas y Movimientos Sociales para la defensa de la Humanidad- Capítulo Serbia.
</description>
                     </item><item><title>Más voces en Francia se suman a la condena al golpe en Bolivia</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019,   12:44París, 12 nov (Prensa Latina) El activista francés Michel Taupin y el colombiano Fedavid Rodríguez sumaron hoy en esta capital sus voces a la condena al golpe de Estado en Bolivia y a la solidaridad con el líder Evo Morales.</description>
                     </item><item><title>Denuncia Evo Morales cómo Estados Unidos dirigió el golpe en Bolivia</title>
                         <description>México, 16 nov (Prensa Latina) El expresidente de Bolivia Evo Morales detalló aquí cómo la embajada de Estados Unidos urdió el golpe de Estado que lo derrocó y provocó el derramamiento de sangre.
</description>
                     </item><item><title>Doctora en Nicaragua se solidariza con médicos cubanos en Bolivia</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019,   11:30Managua, 16 nov (Prensa Latina) Por el regreso sanos a casa de los colaboradores cubanos de la salud que prestaron sus servicios en Bolivia, se pronunció hoy la médica nicaragüense Ana Páramo, graduada hace 20 años en la Isla.</description>
                     </item><item><title>Tras golpe de Estado en Bolivia regresan médicos cubanos (+Foto)</title>
                         <description>Foto: FB Jorge Legañoa
La Paz, 16 nov (Prensa Latina) Los primeros 200 médicos de Cuba que prestaban servicios en Bolivia partieron hoy hacia su país desde la ciudad de Santa Cruz, en una aeronave IL 96 de Cubana de Aviación.
</description>
                     </item><item><title>Ex primer ministro griego reitera apoyo a Evo Morales</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019,   10:21Atenas, 16 nov (Prensa Latina) El ex primer ministro griego y dirigente de la Coalición de la Izquierda Radical (Syriza), Alexis Tsipras, reiteró su respaldo al líder indígena boliviano Evo Morales y al pueblo del país sudamericano, destacan hoy medios locales. </description>
                     </item><item><title>Reportan 15 muertos y cientos de detenidos en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 16 nov (Prensa Latina) Al menos 15 muertos y centenares de heridos se reportan desde el inicio de enfrentamientos entre manifestantes, policías y militares, informa hoy el sitio de Bolpress.
</description>
                     </item><item><title>Compara Evo represión en Bolivia con descuartizamiento de Katari</title>
                         <description>México, 16 nov (Prensa Latina) El expresidente boliviano Evo Morales comparó hoy la sangrienta represión de los golpistas al pueblo con el descuartizamiento de Tupac Katari hace 238 años por colonialistas españoles, en varios tuits desde su exilio en México.
</description>
                     </item><item><title>Defensoría insta a investigar muertes y heridos en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 16 nov (Prensa Latina) Cinco muertes y decenas de heridos por una intervención de la Policía y las Fuerzas Armadas en Cochabamba deben ser investigados por el gobierno de Bolivia, destaca hoy la web de la Defensoría del Pueblo.
</description>
                     </item><item><title>Agrupación solidaria tica condena hostigamiento a médicos cubanos</title>
                         <description>15 de noviembre de 2019,   23:11San José, 15 nov (Prensa Latina) El Círculo Bolivariano Yamileth López (Cbylo) de Costa Rica condenó hoy el hostigamiento a los médicos cubanos por el gobierno de facto en Bolivia y denunció a la dictadura impuesta por la oligarquía en ese país.</description>
                     </item><item><title>Médicos cubanos en Venezuela exigen cese de agresiones en Bolivia</title>
                         <description>15 de noviembre de 2019,   22:35Caracas, 15 nov (Prensa Latina) Los colaboradores médicos de las misiones cubanas en Venezuela exigieron hoy el cese de los ataques y agresiones contra sus homólogos en Bolivia.  </description>
                     </item><item><title>Condena Evo Morales asesinato de cuatro cocaleros en Bolivia</title>
                         <description>México, 15 nov (Prensa Latina) El expresidente boliviano Evo Morales condenó hoy la muerte de cuatro cocaleros en un enfrentamiento con las Fuerzas Armadas y la Policía en Cochabamba.
</description>
                     </item><item><title>Cancilleres de México y Uruguay rechazan golpe de estado en Bolivia</title>
                         <description>15 de noviembre de 2019,   21:34México, 15 nov (Prensa Latina) El secretario de Relaciones Exteriores de México, Marcelo Ebrard, y el de Uruguay, Rodolfo Nin Novoa, rechazaron hoy el golpe de Estado en Bolivia.</description>
                     </item><item><title>Mexicanos repudian golpe en Bolivia frente a embajada de EE.UU.</title>
                         <description>México, 15 nov (Prensa Latina) Cientos de mexicanos de una veintena de organizaciones de solidaridad, sociales, sindicatos, partidos, movimientos femeninos y de la juventud, rechazaron hoy el golpe de Estado en Bolivia en un mitin frente a la embajada estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian que atropello a cubanos en Bolivia cumple patrón golpista</title>
                         <description>15 de noviembre de 2019,   20:30San Salvador, 15 nov (Prensa Latina) El atropello contra los cooperantes médicos de Cuba en Bolivia responde a un patrón golpista y fascista, sustentado en campañas de odio, afirmó hoy el político salvadoreño Sigfrido Reyes.</description>
                     </item><item><title>Canciller de Venezuela llama al mundo a condenar represión en Bolivia</title>
                         <description>15 de noviembre de 2019,   20:25Caracas, 15 nov (Prensa Latina) El canciller de Venezuela, Jorge Arreaza, llamó hoy a la comunidad internacional a condenar la represión desatada por las autoridades de facto de Bolivia contra las manifestaciones populares en rechazo al golpe de Estado.</description>
                     </item><item><title>Están masacrando a mi pueblo, dice Evo Morales a canal argentino</title>
                         <description>Buenos Aires, 15 nov (Prensa Latina) 'Están masacrando al pueblo boliviano, están matando a mis hermanos, en cuatro días 15 muertos', denunció hoy el expresidente Evo Morales en una entrevista a un canal argentino desde México, donde se encuentra asilado.
</description>
                     </item><item><title>Médicos cubanos en Haití solidarizados con colegas en Bolivia</title>
                         <description>15 de noviembre de 2019,   20:12Puerto Príncipe, 15 nov (Prensa Latina) Médicos cubanos en Haití se solidarizaron hoy con sus colegas en Bolivia y condenaron la detención arbitraria de colaboradores en la nación andina.</description>
                     </item><item><title>Liberan a jefa de misión médica cubana en Bolivia, informa ministro</title>
                         <description>La Habana, 15 nov (Prensa Latina) El ministro cubano de Salud, José Portal, informó hoy que la jefa de la Brigada Médica Cubana en Bolivia, Yoandra Muro, regresó a la sede de esa misión tras su retención injustificada en la nación sudamericana.
</description>
                     </item><item><title>Manifestantes confirman ocho muertos en Cochabamba, Bolivia</title>
                         <description>15 de noviembre de 2019,   19:38La Paz, 15 nov (Prensa Latina) Manifestantes confirmaron hoy el fallecimiento de ocho personas em choques contra la Policía y el Ejercito de Bolivia, según una transmisión del canal Pat.</description>
                     </item><item><title>En medio de fuerte represión, ONU despliega misión técnica en Bolivia</title>
                         <description>Naciones Unidas, 19 nov (Prensa Latina) En medio de una fuerte represión contra protestas populares que exigen el fin de la violencia y rechazan el Gobierno de facto de Jeanine Áñez, se despliega hoy una misión técnica de la ONU en Bolivia.
</description>
                     </item><item><title>Protestas e incertidumbre sobre nuevas elecciones en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 19 nov (Prensa Latina) En medio de persistentes protestas populares contra la autoproclamada presidenta de Bolivia, Jeanine Áñez, persiste hoy la incertidumbre sobre la convocatoria a nuevas elecciones, tras una jornada de negociaciones sobre el tema.
</description>
                     </item><item><title>Bernie Sanders reitera que en Bolivia hubo un golpe de Estado</title>
                         <description>18 de noviembre de 2019,   23:46Washington, 18 nov (Prensa Latina) El senador independiente y candidato demócrata a la presidencia norteamericana Bernie Sanders calificó nuevamente hoy de golpe de Estado lo sucedido en Bolivia y condenó la represión de las fuerzas de seguridad contra manifestantes indígenas. </description>
                     </item><item><title>Denuncia contra Morales confirma persecución en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 18 nov (Prensa Latina) La derecha de Bolivia presentó hoy una acusación penal contra el legítimo presidente Evo Morales, en medio de la represión desatada por las autoridades de facto contra los sectores populares adversos al golpe de Estado.
</description>
                     </item><item><title>Crean cuentas falsas en Twitter a favor de golpe de Estado en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 18 nov (Prensa Latina) Más de 68 mil cuentas falsas fueron creadas en la red social Twitter hasta hoy para respaldar el golpe de Estado contra el expresidente de Bolivia Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela denuncia en Unesco golpe de Estado en Bolivia</title>
                         <description>FotoPL: Ileana PiñeiroParís, 18 nov (Prensa Latina) La ministra venezolana para los Pueblos Indígenas, Aloha Núñez, denunció hoy en la 40 sesión de la Conferencia General de la Unesco el golpe de Estado en Bolivia contra el presidente Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Días tensos vivieron colaboradores de Cuba detenidos en Bolivia</title>
                         <description>Matanzas, Cuba, 18 nov (Prensa Latina) Alexander Torres, uno de los cuatro colaboradores de la salud de Cuba injustamente detenidos en Bolivia, aseguró hoy aquí que vivieron días tensos y de maltrato sicológico durante las horas que permanecieron en prisión.
</description>
                     </item><item><title>Multitudinaria marcha en Buenos Aires en defensa de Evo Morales (+Fotos)</title>
                         <description>Texto y FotosPL: Maylín VidalBuenos Aires, 18 nov (Prensa Latina) Miles de argentinos y bolivianos se fundieron hoy en un abrazo de hermandad y solidaridad para mandar una contundente respuesta en defensa del presidente Evo Morales y ese pueblo, sacudido por un golpe de estado.
</description>
                     </item><item><title>Continúan manifestaciones en Bolivia contra golpe de Estado</title>
                         <description>Representantes indígenas de Bolivia continúan sus manifestaciones contra las fuerzas golpistas que buscan dirigir el país a través de la violencia y la manipulación.</description>
                     </item><item><title>Gobierno de facto de Bolivia ratifica ruptura de nexos con Venezuela</title>
                         <description>18 de noviembre de 2019,   13:20La Paz, 18 nov (Prensa Latina) La canciller del gobierno de facto de Bolivia, Karen Longaric, anticipó hoy que en las próximas horas activarán las gestiones para formalizar la ruptura de relaciones diplomáticas con Venezuela.</description>
                     </item><item><title>Saluda Díaz-Canel llegada de médicos cubanos procedentes de Bolivia</title>
                         <description>La Habana, 18 nov (Prensa Latina) El presidente Miguel Díaz-Canel saludó hoy desde su cuenta en Twitter a un grupo de colaboradores cubanos de la salud que regresó la madrugada de hoy de Bolivia, tras el golpe de Estado y las amenazas contra los galenos de la isla.
</description>
                     </item><item><title>Movilizaciones en Bolivia piden renuncia de autoproclamada presidenta (+Video)</title>
                         <description>La Paz, 18 nov (Prensa Latina) Al menos dos marchas de protesta convergieron hoy en el centro de la ciudad de Cochabamba para exigir la renuncia de la autoproclamada presidenta de Bolivia, Jeanine Áñez.
</description>
                     </item><item><title>Mantienen cierre de centros educativos en Bolivia por inseguridad</title>
                         <description>18 de noviembre de 2019,   11:50La Paz, 18 nov (Prensa Latina) La falta de seguridad para estudiantes y profesores mantiene hoy cerradas las escuelas de las ciudades de La Paz y El Alto, Bolivia, tras el golpe de Estado contra el gobierno constitucional de Evo Morales.</description>
                     </item><item><title>Pueblo de Bolivia reclama nuevas elecciones y fin de la violencia</title>
                         <description>La Paz, 18 nov (Prensa Latina) Bolivia continúa hoy en medio de protestas populares que exigen el fin de la violencia y reclaman nuevas elecciones en rechazo al gobierno de facto de la senadora Jeanine Áñez.
</description>
                     </item><item><title>Periódico Cambio pierde su nombre con gobierno de facto de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 18 nov (Prensa Latina)El periódico estatal Cambio perdió su nombre y hoy circula aquí con el nombre de Bolivia por decisión del Gobierno de facto que asumió tras el golpe de Estado que rompió el orden democrático en el país.
</description>
                     </item><item><title>Agradece Evo Morales a Bernie Sanders condena a golpe en Bolivia</title>
                         <description>México, 18 nov (Prensa Latina) El expresidente boliviano, Evo Morales, agradeció hoy al senador estadounidense Bernie Sanders su condena al golpe de estado que sume en sangre al pueblo, en sendos tuits desde su asilo en México.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en España represión contra líderes sociales en Bolivia</title>
                         <description>Madrid, 18 nov (Prensa Latina) El partido español Podemos expresó hoy su rotundo rechazo a la situación de represión que vive el movimiento social en Bolivia, tras el derrocamiento del presidente constitucional Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Partido Comunista de la India reitera condena al golpe en Bolivia</title>
                         <description>Nueva Delhi, 18 nov (Prensa Latina) El Partido Comunista de la India (Marxista) reiteró hoy su condena contra el golpe de estado de la derecha en Bolivia, que derrocó al gobierno democráticamente electo de Evo Morales, el primer presidente indígena de esa nación.
</description>
                     </item></news>