<news><item><title>Apoya Uruguay transparencia electoral de presidente de Bolivia</title>
                         <description>Montevideo, 29 oct (Prensa Latina) Uruguay apoya hoy las acciones de transparencia eleccionaria en Bolivia, donde el presidente Evo Morales triunfó por cuarta vez al alcanzar el porcentaje de votos necesarios.
</description>
                     </item><item><title>Sectores populares actúan contra paro en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) Choferes, campesinos y otros sectores sociales desacatan hoy el paro impuesto por la oposición perdedora en las elecciones generales del 20 de octubre, en defensa de su derecho al trabajo y a la libre circulación.
</description>
                     </item><item><title>Latinoamérica: los perritos falderos</title>
                         <description>Por Josh London (para Prensa Latina)Kingston, 29 oct (Prensa Latina) Los enviados especiales del presidente estadounidense Donald Trump, apoyados en lo que va quedando del Grupo de Lima y de la OEA, fueron sorprendidos en octubre por la fuga de varios de sus 'perritos falderos' en América Latina.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales recuerda revelación de base militar de EE.UU. en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, rememoró hoy en un mensaje en Twitter la declaración por parte de Estados Unidos de una base militar en el país.
</description>
                     </item><item><title>Exgobernante de España elogia decisión de Evo Morales sobre auditoría</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El expresidente del gobierno de España, José Luis Rodríguez Zapatero (2004-2008), elogió hoy la aprobación del jefe de Estado de Bolivia para una auditoria internacional a los resultados de las elecciones del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Bolivia pide respuesta clara a oposición sobre auditoría</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El Gobierno de Bolivia llamó hoy a los actores sociales, puntualmente a la alianza opositora Comunidad Ciudadana (CC), a que ofrezca una respuesta clara sobre su participación en la auditoría a los resultados de las elecciones del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Paro en Bolivia es político, denuncia concejal</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El paro que lleva a cabo la oposición en esta ciudad con un bloqueo al transporte tiene carácter totalmente político y obligado, aseguró hoy el concejal municipal del Movimiento al Socialismo Jorge Silva.
</description>
                     </item><item><title>Opositores en Bolivia rechazan a auditar elecciones</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) Opositores en Bolivia rechazan hoy la auditoria que realizarán organismos internacionales a las elecciones del 20 de octubre, en la que Evo Morales fue reelegido presidente con un respaldo del 47,08 de los votos.
</description>
                     </item><item><title>Carlos Mesa debe sumarse a auditoría, vicepresidente de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de Bolivia, Álvaro García Linera, instó hoy al candidato presidencial perdedor en los comicios del 20 de octubre, Carlos Mesa, a sumarse a la auditoría que realizará la Organización de Estados Americanos (OEA).
</description>
                     </item><item><title>Brasil busca boleto a octavos de final de Mundial sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Brasil regresa hoy al estadio Bezerrao en Gama, Distrito Federal, para enfrentar por el Grupo A a Nueva Zelandia y buscar con un triunfo su boleto a octavos de final de la Copa Mundial sub-17 de fútbol.
</description>
                     </item><item><title>Lista de grabaciones de PLRadio</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 1:46 
Lista de grabaciones del martes 29 de octubre del 2019 del Servicio de Radio de Prensa Latina (PLRadio), el cual puede solicitar a través de radiopl@prensa-latina.cu y por los teléfonos: 7838 3494, 7838 3508 y pizarra 7838 3496 al 99 y 7838 3500 al 03, de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>México y Paraguay empatan a cero en Mundial sub-17 de fútbol</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   22:41Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) México empató a cero ante Paraguay, en el partido del Grupo F de la Copa del Mundo sub-17 de fútbol y ambos equipos sumaron al menos un punto.</description>
                     </item><item><title>Italia golea 5-0 a Islas Salomón en Mundial sub-17 de fútbol</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   22:31Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) Italia goleó hoy 5-0 a la de Islas Salomón en partido de la primera fecha del Grupo F de la Copa del Mundo sub-17 que se celebra en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Sorprende Tayikistán y vence 1-0 a Camerún en Mundial sub-17</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   22:14Brasilia, 28 oct (Prensa Latina) Tayikistán dio otra gran sorpresa en la Copa Mundial sub-17 de fútbol y venció 1-0 al favorito Camerún, en partido del Grupo E del torneo que se juega en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia comparte idea de argentino Alberto Fernández</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   21:56La Paz, 28 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, agradeció hoy la llamada del recién electo mandatario de Argentina, Alberto Fernández, y aseguró comparte su convocatoria a un trabajo conjunto por la solidaridad, integración y hermandad.</description>
                     </item><item><title>A defender el proceso ante quienes hicieron daño, insta Evo Morales</title>
                         <description>28 de octubre de 2019, 21:43 
La Paz, 28 oct (Prensa Latina) Pacíficamente vamos a defender nuestro proceso de cambio ante quienes hicieron tanto daño, pidió hoy el presidente de Bolivia, Evo Morales, en un encuentro llamado Por el triunfo de la democracia.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia agradece felicitaciones de Diego Maradona</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   20:22La Paz, 28 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, agradeció hoy al astro del fútbol mundial, Diego Armando Maradona, por sus felicitaciones en razón del triunfo en las elecciones presidenciales del pasado 20 de octubre.</description>
                     </item><item><title>Mineros de Oruro llegan a La Paz, Bolivia, en respaldo a Evo Morales</title>
                         <description>La Paz, 28 oct (Prensa Latina) Alrededor de 800 mineros llegaron hoy a esta capital para respaldar al presidente de Bolivia, Evo Morales, quien ganó las elecciones el 20 de octubre, pero la oposición intenta desconocer alegando fraude.
</description>
                     </item><item><title>Opositor boliviano quiere tomar el poder con golpe de Estado</title>
                         <description>La Paz, 28 oct (Prensa Latina) El candidato opositor Carlos Mesa y sus aliados promueven un golpe de Estado contra el gobierno constitucional de Bolivia para llegar al poder, reafirmó hoy el vicepresidente del país, Álvaro García Linera.
</description>
                     </item><item><title>Recuerda presidente de Bolivia a héroe cubano</title>
                         <description>La Paz, 28 oct (Prensa Latina) En la fecha de su partida, recordamos hoy a Camilo Cienfuegos, quien junto a Fidel (Castro) y el Che (Ernesto Guevara), fue uno de los principales comandantes de la Revolución cubana, escribió en Twitter el presidente Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Organizaciones de Bolivia mantienen vigilia en defensa del voto</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:58La Paz, 29 oct (Prensa Latina) Organizaciones sociales de Bolivia realizan hoy una vigilia permanente en la céntrica plaza Murillo y la Casa Grande del Pueblo (sede del ejecutivo), en esta ciudad, en apoyo al presidente, Evo Morales. </description>
                     </item><item><title>Conspirador prófugo apoya a opositor en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El prófugo de la justicia boliviana por financiar grupos terroristas Branko Marinkovic coincide hoy con el opositor Carlos Mesa en relación con una auditoría internacional al cómputo de los comicios generales del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Grupos sociales en las calles muestran fortaleza del MAS en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 30 oct (Prensa Latina) La presencia hoy de organizaciones sociales en las calles de Bolivia, es una muestra de la fortaleza del Movimiento Al Socialismo (MAS), afirmó el ministro de Defensa, Javier Zavaleta.
</description>
                     </item><item><title>El pueblo derrotará golpe de Estado, afirma Coordinadora de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El pueblo derrotará al golpe de Estado Cívico-Político y defenderá la victoria democrática, aseveró hoy la Coordinadora Nacional por el Cambio (Conalcam) de Bolivia.
</description>
                     </item><item><title>Brasil supera a Nueva Zelanda y pasa octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   22:8Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Brasil goleó hoy 3-0 a la de Nueva Zelanda y avanzó por el Grupo A a octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se celebra en tres ciudades de este gigante país sudamericano. </description>
                     </item><item><title>Nigeria derrota a Ecuador y avanza a octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   21:39Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Con tres goles del delantero Ibrahim Said, Nigeria derrotó 3-2 a Ecuador y avanzó por el Grupo B a los octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se disputa en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Niegan en Bolivia existencia del fantasma del fraude electoral</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   20:53La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El proceso electoral del 20 de octubre fue totalmente transparente, ratificó hoy la presidenta del Tribunal Supremo Electoral de Bolivia, María Eugenia Choque.</description>
                     </item><item><title>Ministro de Bolivia opina sobre contradicciones de opisitor Mesa</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   19:41La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El Ministro de Comunicación de Bolivia, Manuel Canelas, calificó hoy de contradictorias las declaraciones del opositor Carlos Mesa sobre su rechazo a la auditoría de las elecciones del 20 de octubre último.</description>
                     </item><item><title>Congreso Indígena aboga por  identidad contra  neoliberalismo</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:56Guayana, Venezuela, 30 oct (Prensa Latina) Más de 500 delegados indígenas de 20 países debaten hoy sobre la defensa de los derechos y la necesidad de preservar la cultura de los pueblos originarios como una alternativa ante los gobiernos neoliberales.</description>
                     </item><item><title>Organizaciones sociales exigen respeto al voto en La Paz, Bolivia (+Foto)</title>
                         <description>La Paz, 30 oct (Prensa Latina) Organizaciones sociales de El Alto llegaron hoy a esta ciudad gubernamental para expresar su respaldo al presidente Evo Morales y exigir respeto al voto favorable al mandatario en las elecciones del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Advierten en Bolivia pérdida económica por conflicto social</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   17:25La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El conflicto social, derivado de bloqueos y paros cívicos en algunas regiones de Bolivia, ocasionaron una pérdida económica de mil 100 millones de dólares al Producto Interno Bruto (PIB), alertó hoy una fuente oficial. </description>
                     </item><item><title>Mesa cambia de opinión y ahora rechaza auditoría integral en Bolivia</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   15:15La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El excandidato presidencial Carlos Mesa cambió hoy nuevamente su opinión y rechazó la auditoría integral a las elecciones del 20 de octubre en Bolivia, que comenzará mañana con el acompañamiento de la comunidad internacional.</description>
                     </item><item><title>Estamos enfrentando el golpe de Estado, afirma Evo Morales (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: 


@evoespueblo


La Paz, 30 oct (Prensa Latina) Estamos enfrentando el golpe de Estado y con apoyo de ustedes vamos a derrotarlo, aseveró hoy el presidente de Bolivia, Evo Morales, al inaugurar la Unidad Educativa Eduardo Abaroa, en el departamento de Oruro.
</description>
                     </item><item><title>Senador opina sobre auditoria de elecciones en Bolivia</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   13:20La Paz, 30 oct (Prensa Latina) Una auditoría integral a las elecciones generales de Bolivia disolverá las posiciones contrapuestas sobre la transparencia del proceso electoral del 20 de octubre, afirmó hoy el senador electo del Movimiento Al Socialismo (MAS) Rogelio Mayta.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia recuerda primera constitución social del país</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   12:1La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, rememoró hoy la promulgación de la primera Constitución social del país, con derechos laborales y educación como función del Estado.</description>
                     </item><item><title>Opositores radicalizan postura y rechazan auditoría en Bolivia (+Video)</title>
                         <description>La Paz, 30 oct (Prensa Latina) La exigencia opositora de anulación de los comicios del 20 de octubre en Bolivia y el rechazo a una auditoría internacional sobre el cómputo confirman hoy una postura más radical.
</description>
                     </item><item><title>Conspiración golpista en Bolivia destinada al fracaso, opina Ministro</title>
                         <description>La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El Ministro de Gobierno de Bolivia, Carlos Romero, dijo que los grupos violentos que hoy salen a las calles a protestar contra del presidente Evo Morales, se dejan llevar por una conspiración golpista destinada al fracaso.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Bolivia informa sobre auditoría a elecciones</title>
                         <description>La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El canciller de Bolivia, Diego Pary, anunció hoy que están sentadas las bases para comenzar mañana la auditoría integral a las elecciones generales del pasado 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Ministra de Salud de Bolivia denuncia que es víctima de persecución</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   22:8La Paz, 30 oct (Prensa Latina) La titular de Salud de Bolivia, Gabriela Montaño, denunció hoy que es víctima de persecución de un pariente del expresidente Gonzalo Sánchez de Lozada, quien abandonó el país en 2003. </description>
                     </item><item><title>Prensa Latina anuncia la primera lista de sus previsiones</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 5:5 
Miércoles 31 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Diputados de Bolivia solidarios ante ataque a embajada de Cuba (+Foto)</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:20 
La Paz, 31 oct (Prensa Latina) La Comisión de Derechos Humanos de la Cámara de Diputados de Bolivia condenó hoy 'enérgicamente' el hostigamiento de grupos opositores contra las embajadas de Cuba y Venezuela como parte de un plan antigubernamental.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales expresa agradecimiento por felicitaciones de Putin</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   23:47La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, agradeció hoy las felicitaciones de su homólogo, Vladimir Putin, y la ratificación de continuidad de proyectos conjuntos.</description>
                     </item><item><title>Ministro de Bolivia explica situación existente en el país</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 23:45 
La Paz, 31 oct (Prensa Latina) Lo que ocurre hoy en Bolivia es la lucha política entre ricos y pobres, declaró el ministro de Trabajo, Empleo y Previsión Social, Milton Gómez Mamani.
</description>
                     </item><item><title>Ministra de Salud de Bolivia denuncia que es víctima de persecución (+Fotos)</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 22:8 
La Paz, 30 oct (Prensa Latina) La titular de Salud de Bolivia, Gabriela Montaño, denunció hoy que es víctima de persecución de un pariente del expresidente Gonzalo Sánchez de Lozada, quien abandonó el país en 2003.
</description>
                     </item><item><title>Niegan en Bolivia existencia del fantasma del fraude electoral (+Foto)</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 20:53 
La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El proceso electoral del 20 de octubre fue totalmente transparente, ratificó hoy la presidenta del Tribunal Supremo Electoral de Bolivia, María Eugenia Choque.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia mantiene por octavo año consecutivo estabilidad cambiaria</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:8La Paz, 2 nov (Prensa Latina) Pese a las crisis económico ? financieras internacionales, Bolivia celebra hoy 8 años de estabilidad monetaria en la compra y venta de dólares estadounidenses.</description>
                     </item><item><title>Auditoría internacional por denuncia de fraude en comicios de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 2 nov (Prensa Latina) La denuncia sobre una conspiración de grupos opositores contra el proceso de cambio, así como el rechazo al golpe de Estado promovido en Bolivia marcaron la semana que hoy finaliza.
</description>
                     </item><item><title>Continúa en Cuba evento por la solidaridad y contra el neoliberalismo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:49 
FotosPL: Juan M. MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo, continuará hoy con el trabajo en comisiones orientadas a un plan de acción para las luchas de los pueblos en la defensa de sus derechos.
</description>
                     </item><item><title>Brasil vence a Angola y garantiza primer lugar Grupo A Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   22:3Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Brasil venció hoy 2-0 a Angola y aseguró el primer lugar del Grupo A de la Copa del Mundo sub-17 de fútbol que se celebra en este gigante país sudamericano.</description>
                     </item><item><title>Ecuador vence 3-2 a Hungría y avanza en Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   21:56Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Ecuador derrotó hoy 3-2 a Hungría por el Grupo B y aseguró la clasificación para los octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>Australia derrota a Nigeria y sueña con octavos de Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   21:55Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Australia derrotó 2-1 a Nigeria en el Grupo B y mantuvo sus ilusiones de avanzar a octavos de final del Mundial sub-17 que se celebra en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia agradece apoyo de alianza de mujeres del país (+Fotos)</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 20:31 
La Paz, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, agradeció hoy a la Alianza de Organizaciones Sociales de Mujeres Democrática y Cultural por su dignidad contra el odio, racismo, machismo y patriarcalismo.
</description>
                     </item><item><title>Exigen pruebas del presunto fraude a la oposición en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, reclamó hoy a la oposición presentar pruebas del presunto fraude ante la comisión que realiza la auditoria internacional a los comicios del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Procesarán a quienes obstaculicen trabajo de la fiscalía en Bolivia</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   16:38La Paz, 1 nov (Prensa Latina) El fiscal general de Bolivia, Juan Lanchipa, indicó hoy que iniciarán procesos penales, según las norma vigentes, contra quienes obstaculicen el trabajo del Ministerio Público en diferentes lugares del país.</description>
                     </item><item><title>Organizaciones sociales prevén marcha el día 5 en La Paz, Bolivia</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   13:45La Paz, 1 nov (Prensa Latina) Organizaciones sociales de Bolivia prevén una marcha el próximo 5 de noviembre en la ciudad de La Paz en respaldo al presidente Evo Morales y al proceso de cambio que este lidera, informaron hoy fuentes oficiales.</description>
                     </item><item><title>Cuestionan en Bolivia a opositores por desconocer voto popular</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   13:41La Paz, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de la República, Evo Morales, cuestionó hoy cómo algunos grupos perdedores en las elecciones generales quieran desconocer el triunfo del pueblo boliviano, el voto de los más humildes.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia recuerda masacre causada por golpe de Estado</title>
                         <description>La Paz, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, recordó hoy la masacre de Todos Santos ocasionada hace 40 años por el golpe de Estado del militar Alberto Natusch Busch y el Movimiento Nacionalista Revolucionario (MNR).
</description>
                     </item><item><title>Advierten posible aumento de hostilidad de EE.UU. contra Cuba (+Foto)</title>
                         <description>La Habana, 1 nov (Prensa Latina) El canciller cubano, Bruno Rodríguez, advirtió hoy sobre el posible incremento de la hostilidad de Estados Unidos y medidas adicionales de bloqueo, a razón de la campaña electoral presidencial en el país norteño.
</description>
                     </item><item><title>Afirma Cuba que gobierno de EE.UU. es principal amenaza en el mundo (+ Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Juan Muñoa Cordero.La Habana, 1 nov (Prensa Latina) El canciller cubano, Bruno Rodríguez, afirmó hoy que el gobierno del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, es la principal amenaza a la paz y la seguridad internacionales.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Bolivia alerta contra planes de confrontación</title>
                         <description>La Paz, 1 nov (Prensa Latina) Las convocatorias de grupos opositores bajo la denominación de comités cívicos en siete departamentos enmascaran la actividad de sectores que pretenden imponer en Bolivia la radicalización y la confrontación, aseguraron hoy fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de Prensa Latina sobre Encuesta Deportiva 2019</title>
                         <description>La Habana, 1 nov (Prensa Latina) Nos complace hoy informarles que el próximo lunes 4 de noviembre publicaremos sugerencias de los mejores deportistas de América Latina y el Caribe en 2019, como parte de la edición 56 de la Encuesta Deportiva de Prensa Latina.
</description>
                     </item><item><title>ENCUESTA DEPORTIVA DE PRENSA LATINA</title>
                         <description>7Prensa Latina anuncia a partir de este 1 de noviembre de 2019 el lanzamiento de la 56 Encuesta Deportiva para seleccionar a los mejores deportistas de América Latina y el Caribe.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de cobertura especial de Prensa Latina</title>
                         <description>Del 4 al 8 de noviembre se realizará en La Habana la XXXVII Feria Internacional de La Habana, la mayor bolsa comercial y de negocios en Cuba, y una de las más destacadas de América Latina y el Caribe.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales recuerda tradición boliviana de Todos los Santos</title>
                         <description>Foto: 


@evoespueblo


·
La Paz, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, recordó hoy la conmemoración de Todos los Santos, una tradición que defiende la identidad y unidad del pueblo boliviano.
</description>
                     </item><item><title>Sociólogo alerta contra plan antigubernamental en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 2 nov (Prensa Latina) Las protestas y bloqueos de los últimos días en varios departamentos de Bolivia son parte de un plan opositor para erosionar al gobierno del presidente Evo Morales, denunció hoy el sociólogo Juan Carlos Pinto.
</description>
                     </item><item><title>Llaman en Cuba a la solidaridad permanente con Bolivia</title>
                         <description>FotosPL: Maniel MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) Bolivia libra una de las batallas más importantes contra el imperialismo, denunció hoy aquí el ministro de Minería y Metalurgia, César Navarro, quien llamó a la solidaridad permanente con su país ante las amenazas.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales recuerda efectos negativos de inflación de 1988</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   11:54La Paz, 2 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, rememoró inflación en el país generada entre enero ? octubre de 1988 por el Gobierno neoliberal de Víctor Ángel Paz Estenssoro (1985-1989).</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia lamenta situación actual del país</title>
                         <description>La Paz, 2 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, lamentó hoy la situación actual en el país, donde pequeños grupos opositores en algunas ciudades efectúan acciones violentas para desestabilizar a la población.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia consolida posición entre productores de cacao de Sudamérica</title>
                         <description>La Paz, 2 nov (Prensa Latina) Bolivia reafirmó su posición como productor de cacaos finos y de aroma en Sudamérica al exhibir hoy varios premios en el evento más importante del rubro a nivel global.
</description>
                     </item><item><title>Alrededor de 15 países respaldan auditoría internacional a elecciones</title>
                         <description>La Paz, 2 nov (Prensa Latina) Alrededor de 15 países apoyan la auditoría internacional iniciada el pasado jueves a las elecciones generales del 20 de octubre en Bolivia, cuyos resultados la oposición al Gobierno ponen en duda alegando fraude.
</description>
                     </item><item><title>Presidente convoca reunión con organizaciones sociales de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 3 nov (Prensa Latina) Una reunión emergente con organizaciones sociales con vista a analizar el plazo de 48 horas para su renuncia, planteado por el opositor cruceño Fernando Camacho, fue anunciada hoy por el presidente de Bolivia, Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Cuba enfrenta bloqueo con trabajo y resistencia, afirma presidente</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, aseguró hoy aquí que su pueblo seguirá enfrentando el bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos en todos los terrenos con trabajo, creatividad, resistencia y sin renunciar al desarrollo.
</description>
                     </item><item><title>Argentina derrota Tayikistán y pasa a octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   18:11Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) Argentina derrotó hoy 3-1 a Tayikistán y clasificó como segunda del Grupo E a octavos de final del Mundial sub-17 que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>España vence a Camerún y clasifica a octavos en Mundial sub-17</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   18:6Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) España derrotó hoy 2-0 a Camerún en la tercera jornada de la fase de grupos del Mundial sub-17 de fútbol y clasificó para los octavos de final como primera de la llave E.</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Cuba fortalecer acciones contra hegemonismo de EE.UU.</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Los delegados al Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo acordaron hoy aquí fortalecer las acciones en apoyo a Cuba y las demás causas justas del mundo, y contra el hegemonismo de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Plazo de opositores en Bolivia confirma plan golpista, ministro</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   15:56La Paz, 3 nov (Prensa Latina) La estrategia golpista está confirmada con el plazo de 48 horas planteado por el líder opositor Luis Fernando Camacho para que el presidente de Bolivia, Evo Morales, renuncie, denunció hoy una fuente oficial.</description>
                     </item><item><title>Participan Raúl y Díaz-Canel en clausura de evento solidario en Cuba (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El primer secretario del Comité Central del Partido Comunista de Cuba, Raúl Castro, y el presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, encabezan hoy aquí la clausura del Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Bolivia resalta trabajo de auditoria a los comicios</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   11:23La Paz, 3 nov (Prensa Latina) El canciller de Bolivia, Diego Pary, resaltó hoy que el trabajo de la auditoria es altamente técnico, es un proceso de verificación de todos los detalles de los comicios electorales del 20 de octubre.</description>
                     </item><item><title>Ministro de Bolivia: Preservar la paz, es defender la democracia</title>
                         <description>La Paz, 3 nov (Prensa Latina) Preservar la paz es defender la democracia, aseveró hoy en un programa televisivo matinal de Bolivia Tv y la Red Patria Nueva el ministro de Gobierno, Carlos Romero.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia rememora engaños al pueblo por transnacionales</title>
                         <description>La Paz, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, recordó cómo las transnacionales en el país engañaban al pueblo en complicidad con los gobiernos neoliberales.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales recuerda llegada a la presidencia de Chile de Allende</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   9:35La Paz, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, rememoró hoy la llegada a la jefatura del Estado de Chile del médico y político socialista Salvador Allende en el año 1970.</description>
                     </item><item><title>Defensoría del Pueblo llama a la paz en Bolivia</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   9:19La Paz, 3 nov (Prensa Latina) La sociedad civil y los actores políticos de Bolivia deben hoy preservar la paz y la vida como valores supremos de la convivencia democrática, afirmó la delegada departamental de la Defensoría del Pueblo en La Paz, Teresa Zubieta.</description>
                     </item><item><title>Crece economía de Bolivia en 2019</title>
                         <description>La Paz, 3 nov (Prensa Latina) La economía de Bolivia alcanzó un crecimiento de 3,13 por ciento hasta junio de 2019 con un aporte destacado de la industrialización y el comercio del litio, la urea y el cemento.
</description>
                     </item><item><title>Permanece vigilia en defensa de sede del Ejecutivo de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) Decenas de personas permanecen hoy aquí en vigilia cerca de La Casa Grande del Pueblo (sede del Ejecutivo) para evitar que grupos violentos cumplan su propósito de cercar la céntrica plaza Murillo.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia a la expectativa ante ultimátum golpista</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) Mientras el presidente Evo Morales anuncia para hoy una reunión con la Federación Departamental de Federaciones Mineras, Bolivia permanece expectante ante el ultimátum planteado por sectores opositores para que el mandatario renuncie en esta fecha.
</description>
                     </item><item><title>Encuentro solidario en Cuba demostró que la lucha es la alternativa</title>
                         <description>La Habana, 4 nov (Prensa Latina) El Encuentro Antimperialista, de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo demostró que la solidaridad y la lucha permanente son hoy la alternativa a la dominación capitalista, tal y como aseguraron sus participantes.
</description>
                     </item><item><title>Cuba en la línea de fuego desde hace 60 años, afirma Fabien Roussel</title>
                         <description>FotosPL: Ileana PiñeiroParís, 4 nov (Prensa Latina) Cuba lleva 60 años en la línea de fuego, frente a un imperio estadounidense que trata de ahogarla, denunció el secretario nacional del Partido Comunista de Francia, Fabien Roussel, en un texto circulado hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia atenta y organizada ante estrategia golpista</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) Bolivia vive jornada expectante, organizada ante la estrategia golpista que dio el sábado un plazo de 48 horas y fijó para la noche de hoy la renuncia del actual presidente, Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Bolivia reitera voluntad de mantener la paz en el país</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) El gobierno de Bolivia reiteró hoy la voluntad de mantener la paz en el país mediante acciones concretas como la convocatoria a organismos internacionales para que revisen el proceso electoral, remarcó una fuente oficial.
</description>
                     </item><item><title>Defensora del Pueblo cuestiona democracia de la oposición en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) La defensora del pueblo, Nadia Cruz, calificó de incoherente que grupos de choque de la oposición reclamen hoy principios democráticos, utilizando métodos de lucha no democráticos.
</description>
                     </item><item><title>Paraguay vence a Italia y avanza en Mundial sub-17</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   22:22Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) Paraguay venció hoy 2-1 a Italia y clasificó por el Grupo F a octavos de final de la Copa del Mundo sub-17 de fútbol que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>Ambigua posición de opositor ante golpismo y auditoría en Bolivia</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   22:19La Paz, 3 nov (Prensa Latina) El candidato perdedor en los comicios generales de Bolivia, Carlos Mesa, evadió hoy una condena al ultimátum golpista del cívico cruceño Fernando Camacho y evitó referirse a la auditoría en marcha sobre esas elecciones.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia insta a cumplir compromisos con la Madre Tierra</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   8:37La Paz, 4 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, llamó hoy a los gobiernos, puntualmente a las potencias capitalistas, a cumplir con los compromisos por la Madre Tierra.</description>
                     </item><item><title>Memes de burla a cabecilla cruceño viralizan Internet en Bolivia</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   8:49La Paz, 5 nov (Prensa Latina) Cientos de memes de burla hacia el cabecilla del Comité Cívico Pro Santa Cruz, Luis Fernando Camacho, inundan hoy las redes sociales en Bolivia a partir de su discurso contradictorio y demagógico de anoche.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia destaca nacionalización como política de Estado</title>
                         <description>La Paz, 5 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, ponderó el trabajo visionario de un ministro del país, Carlos Villegas, que permitió en 2006 incluir como política de Estado la nacionalización de los recursos naturales.
</description>
                     </item><item><title>Movimiento de Bolivia alerta que conspiración entró en fase decisiva</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   7:10La Paz, 5 nov (Prensa Latina) La sedición encargada desde Estados Unidos para tumbar al gobierno popular de Evo Morales entró en su fase decisiva y violenta, advirtió hoy el Movimiento Guevarista de Bolivia.</description>
                     </item><item><title>Protagonizarán marcha en defensa de la democracia en Bolivia</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   0:17La Paz, 5 nov (Prensa Latina) Organizaciones sociales protagonizarán hoy marchas pacíficas en diferentes ciudades de Bolivia en defensa de la democracia, del proceso de cambio y del presidente Evo Morales. </description>
                     </item><item><title>Legisladora critica nuevas amenazas de líder cívico en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 5 nov (Prensa Latina) El dirigente del Comité Cívico Pro Santa Cruz, Fernando Camacho, pretende hoy dañar la economía de Bolivia con la toma de instituciones y el cierre de fronteras, denunció la presidenta del Senado, Adriana Salvatierra.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales agradece solidaridad tras percance de helicóptero</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) El mandatario de Bolivia, Evo Morales, agradeció las numerosas muestras de solidaridad tras contratiempo de aeronave presidencial cuando iniciaba el despegue en la ciudad de Colquiri, en este departamento.
</description>
                     </item><item><title>Comité cívico no puede pedir renuncia de presidente en Bolivia</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   18:20La Paz, 4 nov (Prensa Latina) El dirigente de la Federación Sindical de Trabajadores Mineros de Bolivia (FSTMB), Mamerto Goyochea, afirmó hoy que una organización cívica no tiene atribuciones para pedir la renuncia de un Gobierno.</description>
                     </item><item><title>Concejal exige investigación sobre percance de helicóptero en Bolivia</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   18:17La Paz, 4 nov (Prensa Latina) El concejal del Movimiento Al Socialismo (MAS) Jorge Silva, exigió hoy una investigación de rigor sobre el contratiempo del helicóptero presidencial durante el despegue en la ciudad de Colquiri, en este departamento de Bolivia.</description>
                     </item><item><title>Helicóptero del presidente de Bolivia sufre percance, sin heridos</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) El helicóptero del presidente de Bolivia, Evo Morales, sufrió hoy un percance cuando despegaba de la ciudad de Colquiri, departamento de La Paz, sin que se registraron heridos, informó el Comando General de la Fuerza Aérea Boliviana (FAB).
</description>
                     </item><item><title>Parlamentarias bolivianas denuncian conspiraciones contra Evo Morales</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) La representante de la Asociación de Mujeres Parlamentarias de Bolivia, Concepción Ortiz, denunció hoy los planes conspirativos contra el presidente, Evo Morales, promovidos desde el oriental departamento de Santa Cruz.
</description>
                     </item><item><title>La fuerza del pueblo recuperara la Patria, dijo Evo Morales.</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019, 13:48La Paz, 4 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, mostró hoy su confianza en sus connacionales y dijo que con la fuerza del pueblo se recuperará la Patria, al dejar inaugurada la carretera Caracollo,Colquiri, que une a los departamentos de Oruro y La Paz.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia agradece respaldo de cooperativistas mineros (+Foto)</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, agradeció hoy el respaldo de la Federación Departamental de Cooperativas Mineras de La Paz (Fedecomin) a la defensa de la victoria en las elecciones del 20 de octubre.
</description>
                     </item></news>