<news><item><title>Industria del cine aporta 151 millones de dólares a Dominicana</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   9:44Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) La industria del cine aportó a la economía de República Dominicana algo más de 151 millones de dólares de 2010 hasta la fecha, se divulgó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Organizaciones sociales en Panamá apoyan lucha del pueblo de Chile</title>
                         <description>Panamá, 25 oct (Prensa Latina) Organizaciones sociales panameñas expresaron hoy su solidaridad y apoyo con la lucha del pueblo chileno, en especial de los jóvenes, contra las medidas neoliberales impuestas por el Gobierno de Sebastián Piñera.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Abierto de Francia de bádminton define semifinalistas-Warriors y Rockets abren con derrota la temporada 2019-2020 de la NBA-Los Angeles disputará título del Oeste en fútbol de Estados Unidos-Guatemala comienza como líder tercera etapa Vuelta Ciclística
</description>
                     </item><item><title>Piden tregua para solucionar crisis de Haití</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   7:2Puerto Príncipe, 25 oct (Prensa Latina) Cuando Haití cursa su sexta semana consecutiva de protestas antigubernamentales, y ante la agudización de la crisis sociopolítica, la Plataforma Nacional del Sector Popular (Planspa) hizo un llamado a la tregua.</description>
                     </item><item><title>Agrupación social de Costa Rica condena bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:40 
San José, 25 oct (Prensa Latina) El Círculo Bolivariano Yamileth López (Cbylo) condenó hoy el recrudecimiento del bloqueo económico, comercial y financiero impuesto a Cuba por Estados Unidos y lo calificó de un síntoma del colapso y desesperación del neocolonialismo.
</description>
                     </item><item><title>Guatemala comienza como líder tercera etapa de Vuelta Ciclística</title>
                         <description>Guatemala, 25 oct (Prensa Latina) La Vuelta Ciclística Internacional a Guatemala entra hoy en su tercera etapa con el local Julio Padilla como líder, a pesar de que Nueva Zelanda hizo historia en Izabal.
</description>
                     </item><item><title>Arranca octava edición de evento de modas Nicaragua Diseña</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   0:17Managua, 25 (Prensa Latina) La octava edición del evento de modas Nicaragua Diseña comienza hoy en el Centro de Convenciones Olof Palme de esta capital, tras meses de preparación, ensayos, filmación de localidades y otros de detalles. </description>
                     </item><item><title>Open de Badminton en Dominicana entra en su etapa semifinal</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   23:51Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) El Santo Domingo Open de bádminton que se celebra en la República Dominicana, entra hoy en su etapa semifinal con un amplio programa que contará con la participarán de jugadores de ocho países.</description>
                     </item><item><title>Indignación aborta aumento de electricidad en Puerto Rico</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   23:42San Juan, 24 oct (Prensa Latina) La indignación generalizada abortó hoy los planes del Negociado de Energía de Puerto Rico (NEPR) de imponer un ajuste tarifario de poco más de una décima de centavo por kWh (0.001280).</description>
                     </item><item><title>Canciller dominicano destaca rol de la ONU en progreso del mundo (+Foto)</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 22:19 
Santo Domingo, 24 oct (Prensa Latina) El ministro de Relaciones Exteriores de la República Dominicana, Miguel Vargas, destacó hoy en esta capital el rol de la Organización de las Naciones Unidas (ONU) en el desarrollo y progreso del mundo.
</description>
                     </item><item><title>Costa Rica destaca importancia de sus nexos de cooperación con México</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   22:18San José, 24 oct (Prensa Latina) Costa Rica destacó hoy la importancia y solidez de los nexos de cooperación con México y adelantó su expectativa de nuevas iniciativas, principalmente en áreas relacionadas con la Revolución 4.0.</description>
                     </item><item><title>Oposición de Haití anuncia nueva semana de protestas</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   22:11Puerto Príncipe, 24 oct (Prensa Latina) Sectores opositores de Haití anunciaron hoy un nuevo calendario de movilizaciones populares que continuarán reclamando la renuncia inmediata del presidente Jovenel Moïse.</description>
                     </item><item><title>Proponen a Temístocles Montás presidente interino del PLD</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   21:38Santo Domingo, 24 oct (Prensa Latina) El Comité Político del Partido de la Liberación Dominicana (PLD) propuso hoy a Temístocles Montás como presidente interino de la organización.</description>
                     </item><item><title>Organización social tica llama a la sensatez a Colombia frente a Cuba</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   20:46San José, 24 oct (Prensa Latina) El Círculo Bolivariano Yamileth López (Cbylo) de Costa Rica expresó hoy su preocupación por las declaraciones del presidente colombiano, Iván Duque, en las que amenaza con romper relaciones con Cuba.</description>
                     </item><item><title>América Latina necesita una revisión crítica, opina Ernesto Samper</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   18:59Managua, 24 oct (Prensa Latina) América Latina necesita una revisión sistémica crítica, opinó hoy el ex presidente de Colombia Ernesto Samper, poco antes de recibir el título de Doctor Honoris Causa de la Universidad Nacional Autónoma de Nicaragua (Unan-Managua). </description>
                     </item><item><title>Campaña de alfabetización en Cuba llega a pantallas de Haití (+Fotos)</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 18:39 
Puerto Príncipe, 24 oct (Prensa Latina) Como preludio del festival Reencuentros de la Culturas Creole, se estrenó hoy en Haití el documental Maestra, una visión femenina de la campaña de alfabetización en Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Ernesto Samper, doctor Honoris Causa por Universidad de Nicaragua</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   18:37Managua, 24 oct (Prensa Latina) El expresidente colombiano Ernesto Samper recibió hoy el doctorado Honoris Causa por la Universidad Nacional Autónoma de Nicaragua UNAN-Managua, de manos de la rectora de esa casa de altos estudios, Ramona Rodríguez.</description>
                     </item><item><title>Organizaciones y personas en Costa Rica condenan represión en Chile</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   16:54San José, 24 oct (Prensa Latina) Organizaciones políticas y sociales, así como personas individuales repudiaron hoy en Costa Rica la violencia y represión del gobierno de Sebastián Piñera y expresaron su solidaridad con el movimiento estudiantil y el pueblo chilenos.</description>
                     </item><item><title>Chilenos marchan en México contra medidas del Gobierno de Piñera</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   16:3México, 24 oct (Prensa Latina) Más de 300 chilenos residentes en México marcharon hoy para mostrar aquí su indignación por las medidas económicas impuestas por al Gobierno del presidente Sebastián Piñera. </description>
                     </item><item><title>Bloquean calles en Panamá contra reformas constitucionales (+Fotos)</title>
                         <description>FotosUP: Félix Villarreal
Panamá, 24 oct (Prensa Latina) Arterias de esta capital están bloqueadas desde el mediodía de hoy por estudiantes y docentes de la Universidad de Panamá (UP) y agremiados del principal sindicato de la construcción, que piden anular reformas constitucionales en discusión.
</description>
                     </item><item><title>Vuelta a Guatemala como Patrimonio Cultural engalana semana noticiosa</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:21Guatemala, 26 oct (Prensa Latina) La 59 edición de la Vuelta Ciclística a Guatemala acaparó esta semana la atención noticiosa, pues la fiesta multicolor rueda por primera vez como Patrimonio Cultural Intangible de la Nación.</description>
                     </item><item><title>Protesta universitarias y renuncia de ministra destacan en Costa Rica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:8San José, 26 oct (Prensa Latina) La protesta de los universitarios por el recorte del presupuesto del Fondo Especial para la Educación Superior (FEES) y la renuncia de la ministra de Hacienda, Rocío Aguilar, destacaron en Costa Rica durante la semana que concluye hoy.    Tras varias horas de negociaciones y ocho días de protesta, los estudiantes de la Universidad Nacional (UNA) acordaron finalizar la toma de la Rectoría y el bloqueo de la calle que pasa frente a ese centro de altos estudios, con la condición de mantener la mesa de negociación sobre el FEES y que no se tomen represalias contra los manifestantes.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Experto boricua capacita árbitros para Liga de beisbol en Nicaragua</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:8Managua, 26 oct (Prensa Latina) El experto puertorriqueño Jorge Bauzá imparte hoy en esta capital una capacitación a 30 árbitros nacionales, de los cuales certificará a 16 para impartir justicia en la venidera edición de la Liga de Beisbol Profesional de Nicaragua.</description>
                     </item><item><title>Llega a Dominicana robot humanoide con inteligencia artificial</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:5Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) La empresa de telecomunicaciones Claro presentará hoy en República Dominicana el robot humanoide con inteligencia artificial Sofhia.</description>
                     </item><item><title>Economía da noticias alentadoras esta semana en Nicaragua</title>
                         <description>Managua, 26 oct (Prensa Latina) El anuncio de inversiones en el sector eléctrico, la apertura de una planta cárnica y el crecimiento en las exportaciones de oro y plata, fueron noticias alentadoras para la economía de Nicaragua en la semana que culmina hoy.
</description>
                     </item><item><title>Renuncia partidista de Leonel Fernández destaca en semana dominicana</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:57Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) La renuncia del expresidente Leonel Fernández a las filas y presidencia del Partido de la Liberación Dominicana (PLD), con fuertes señalamientos a esa organización, destacó en la semana que concluye hoy aquí.  </description>
                     </item><item><title>Panamá: Universidades estatales entre las 250 mejores de la región</title>
                         <description>Panamá, 26 oct (Prensa Latina) Dos de las cinco universidades estatales de Panamá integran hoy la lista de las 250 mejores de América Latina, según el escalafón publicado por la consultora mundial Quacquarelli Symonds (QS).
</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Campeón Toronto sufre primer revés en su defensa del título de la NBA-Cierra sus puertas Open de Bádminton en Dominicana-Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol-Astros frena a Nacionales y suma primer éxito en Serie Mundial de MLB
</description>
                     </item><item><title>Panamá en la encrucijada: reformas o nueva Constitución</title>
                         <description>FotoUP: Félix Villarreal
Por Osvaldo Rodríguez MartínezPanamá, 26 oct (Prensa Latina) Desde Panamá miran con preocupación a Chile, pero además de lamentar o condenar la represión violenta, observan como se desmorona un paradigma de desarrollo a imitar por los centros criollos de poder económico.
</description>
                     </item><item><title>Cierra sus puertas Open de Bádminton en Dominicana</title>
                         <description>Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) El Open de Santo Domingo cerrará sus puertas hoy en Dominicana, cuando se lleven a cabo a partir de las 09:00, hora local, las finales en todas sus modalidades.
</description>
                     </item><item><title>Renuncia diputado de Puerto Rico por extorsionar a empleada</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   23:37San Juan, 25 oct (Prensa Latina) El diputado oficialista Guillermo Miranda Rivera anunció hoy que abandonará su curul, después que despidiera a una empleada de su oficina a la que exigió una aportación de 40 dólares para su campaña.</description>
                     </item><item><title>Guatemala y Ópticas Deluxe abrirán cuarta etapa de Vuelta Ciclística</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   22:8Guatemala, 25 oct (Prensa Latina) El hondureño Luis López se consagró hoy en la tercera etapa de la Vuelta Ciclística a Guatemala y puso al frente de la competencia al equipo local Ópticas Deluxe con dos triunfos en total. </description>
                     </item><item><title>Más de 37 mil 600 candidatos en elecciones municipales de Costa Rica</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   19:32San José, 25 oct (Prensa Latina) El presidente del Tribunal Supremo de Elecciones (TSE) de Costa Rica, Luis Antonio Sobrado, informó hoy que para las elecciones municipales de febrero venidero están inscriptos 37 mil 643 candidatos de 80 partidos y siete coaliciones políticas.</description>
                     </item><item><title>Intercambian experiencias técnicos azucareros de Cuba y México</title>
                         <description>La Habana, 25 oct ( Prensa Latina) Técnicos azucareros de Cuba y México intercambiaron durante dos días experiencias y conocimientos, en aras de lograr mejores prácticas y eficiencia en el proceso de producción de sacarosa, destacaron hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Todo listo para las finales del Open de Bádminton en Dominicana</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   18:0Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) Todo quedó listo hoy para la final del Open de Bádminton de Santo Domingo, en una jornada aciaga para Dominicana pues perdieron sus representantes.</description>
                     </item><item><title>México y Cuba crearán cátedra de estudios antropológicos e históricos</title>
                         <description>México, 25 oct (Prensa Latina) México y Cuba crearán una nueva cátedra binacional para el intercambio de conocimientos de antropología e historia en aras de reforzar los lazos culturales entre las naciones, notificó hoy aquí el Instituto Nacional de Antropología e Historia (INAH).
</description>
                     </item><item><title>Selección dominicana de béisbol se foguea de cara al Premier 12</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   16:59Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) La selección dominicana de béisbol se foguea hoy en el país de cara a su participación en el Premier 12 que comenzará el próximo sábado en México.</description>
                     </item><item><title>Nicaragua saluda a San Vicente y las Granadinas por fiesta nacional</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   16:39Managua, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, envió hoy un mensaje de felicitación al primer ministro de San Vicente y las Granadinas, Ralph Gonsalves, a propósito de la celebración por el aniversario 44 de la independencia de ese país caribeño. </description>
                     </item><item><title>Vuelta a Guatemala como Patrimonio Cultural engalana semana noticiosa</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:21Guatemala, 26 oct (Prensa Latina) La 59 edición de la Vuelta Ciclística a Guatemala acaparó esta semana la atención noticiosa, pues la fiesta multicolor rueda por primera vez como Patrimonio Cultural Intangible de la Nación.</description>
                     </item><item><title>Protesta universitarias y renuncia de ministra destacan en Costa Rica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:8San José, 26 oct (Prensa Latina) La protesta de los universitarios por el recorte del presupuesto del Fondo Especial para la Educación Superior (FEES) y la renuncia de la ministra de Hacienda, Rocío Aguilar, destacaron en Costa Rica durante la semana que concluye hoy.    Tras varias horas de negociaciones y ocho días de protesta, los estudiantes de la Universidad Nacional (UNA) acordaron finalizar la toma de la Rectoría y el bloqueo de la calle que pasa frente a ese centro de altos estudios, con la condición de mantener la mesa de negociación sobre el FEES y que no se tomen represalias contra los manifestantes.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Experto boricua capacita árbitros para Liga de beisbol en Nicaragua</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:8Managua, 26 oct (Prensa Latina) El experto puertorriqueño Jorge Bauzá imparte hoy en esta capital una capacitación a 30 árbitros nacionales, de los cuales certificará a 16 para impartir justicia en la venidera edición de la Liga de Beisbol Profesional de Nicaragua.</description>
                     </item><item><title>Llega a Dominicana robot humanoide con inteligencia artificial</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:5Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) La empresa de telecomunicaciones Claro presentará hoy en República Dominicana el robot humanoide con inteligencia artificial Sofhia.</description>
                     </item><item><title>Economía da noticias alentadoras esta semana en Nicaragua</title>
                         <description>Managua, 26 oct (Prensa Latina) El anuncio de inversiones en el sector eléctrico, la apertura de una planta cárnica y el crecimiento en las exportaciones de oro y plata, fueron noticias alentadoras para la economía de Nicaragua en la semana que culmina hoy.
</description>
                     </item><item><title>Renuncia partidista de Leonel Fernández destaca en semana dominicana</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:57Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) La renuncia del expresidente Leonel Fernández a las filas y presidencia del Partido de la Liberación Dominicana (PLD), con fuertes señalamientos a esa organización, destacó en la semana que concluye hoy aquí.  </description>
                     </item><item><title>Panamá: Universidades estatales entre las 250 mejores de la región</title>
                         <description>Panamá, 26 oct (Prensa Latina) Dos de las cinco universidades estatales de Panamá integran hoy la lista de las 250 mejores de América Latina, según el escalafón publicado por la consultora mundial Quacquarelli Symonds (QS).
</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Campeón Toronto sufre primer revés en su defensa del título de la NBA-Cierra sus puertas Open de Bádminton en Dominicana-Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol-Astros frena a Nacionales y suma primer éxito en Serie Mundial de MLB
</description>
                     </item><item><title>Panamá en la encrucijada: reformas o nueva Constitución</title>
                         <description>FotoUP: Félix Villarreal
Por Osvaldo Rodríguez MartínezPanamá, 26 oct (Prensa Latina) Desde Panamá miran con preocupación a Chile, pero además de lamentar o condenar la represión violenta, observan como se desmorona un paradigma de desarrollo a imitar por los centros criollos de poder económico.
</description>
                     </item><item><title>Cierra sus puertas Open de Bádminton en Dominicana</title>
                         <description>Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) El Open de Santo Domingo cerrará sus puertas hoy en Dominicana, cuando se lleven a cabo a partir de las 09:00, hora local, las finales en todas sus modalidades.
</description>
                     </item><item><title>Renuncia diputado de Puerto Rico por extorsionar a empleada</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   23:37San Juan, 25 oct (Prensa Latina) El diputado oficialista Guillermo Miranda Rivera anunció hoy que abandonará su curul, después que despidiera a una empleada de su oficina a la que exigió una aportación de 40 dólares para su campaña.</description>
                     </item><item><title>Guatemala y Ópticas Deluxe abrirán cuarta etapa de Vuelta Ciclística</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   22:8Guatemala, 25 oct (Prensa Latina) El hondureño Luis López se consagró hoy en la tercera etapa de la Vuelta Ciclística a Guatemala y puso al frente de la competencia al equipo local Ópticas Deluxe con dos triunfos en total. </description>
                     </item><item><title>Más de 37 mil 600 candidatos en elecciones municipales de Costa Rica</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   19:32San José, 25 oct (Prensa Latina) El presidente del Tribunal Supremo de Elecciones (TSE) de Costa Rica, Luis Antonio Sobrado, informó hoy que para las elecciones municipales de febrero venidero están inscriptos 37 mil 643 candidatos de 80 partidos y siete coaliciones políticas.</description>
                     </item><item><title>Intercambian experiencias técnicos azucareros de Cuba y México</title>
                         <description>La Habana, 25 oct ( Prensa Latina) Técnicos azucareros de Cuba y México intercambiaron durante dos días experiencias y conocimientos, en aras de lograr mejores prácticas y eficiencia en el proceso de producción de sacarosa, destacaron hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Todo listo para las finales del Open de Bádminton en Dominicana</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   18:0Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) Todo quedó listo hoy para la final del Open de Bádminton de Santo Domingo, en una jornada aciaga para Dominicana pues perdieron sus representantes.</description>
                     </item><item><title>México y Cuba crearán cátedra de estudios antropológicos e históricos</title>
                         <description>México, 25 oct (Prensa Latina) México y Cuba crearán una nueva cátedra binacional para el intercambio de conocimientos de antropología e historia en aras de reforzar los lazos culturales entre las naciones, notificó hoy aquí el Instituto Nacional de Antropología e Historia (INAH).
</description>
                     </item><item><title>Selección dominicana de béisbol se foguea de cara al Premier 12</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   16:59Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) La selección dominicana de béisbol se foguea hoy en el país de cara a su participación en el Premier 12 que comenzará el próximo sábado en México.</description>
                     </item><item><title>Nicaragua saluda a San Vicente y las Granadinas por fiesta nacional</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   16:39Managua, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, envió hoy un mensaje de felicitación al primer ministro de San Vicente y las Granadinas, Ralph Gonsalves, a propósito de la celebración por el aniversario 44 de la independencia de ese país caribeño. </description>
                     </item><item><title>Victoria de dupla cubana cierra Open de Bádminton en Dominicana</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   13:21Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) El Open de Bádminton de Santo Domingo cerró hoy su jornada final con la victoria de la dupla cubana integrada por Osleni Guerrero-Leodannis Martínez frente a la de los brasileños Fabricio Farias-Francielton Farias 21-19, 21-16.</description>
                     </item><item><title>Guatemala promueve protección del pinabete ante época navideña</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   13:17Guatemala, 26 oct (Prensa Latina) Ante el inicio de la temporada navideña, el Gobierno guatemalteco puso en marcha la tradicional Campaña de Protección y Conservación del Pinabete, trascendió hoy.</description>
                     </item><item><title>Vuelta a Guatemala como Patrimonio Cultural engalana semana noticiosa</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:21Guatemala, 26 oct (Prensa Latina) La 59 edición de la Vuelta Ciclística a Guatemala acaparó esta semana la atención noticiosa, pues la fiesta multicolor rueda por primera vez como Patrimonio Cultural Intangible de la Nación.</description>
                     </item><item><title>Protesta universitarias y renuncia de ministra destacan en Costa Rica</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:8San José, 26 oct (Prensa Latina) La protesta de los universitarios por el recorte del presupuesto del Fondo Especial para la Educación Superior (FEES) y la renuncia de la ministra de Hacienda, Rocío Aguilar, destacaron en Costa Rica durante la semana que concluye hoy.    Tras varias horas de negociaciones y ocho días de protesta, los estudiantes de la Universidad Nacional (UNA) acordaron finalizar la toma de la Rectoría y el bloqueo de la calle que pasa frente a ese centro de altos estudios, con la condición de mantener la mesa de negociación sobre el FEES y que no se tomen represalias contra los manifestantes.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Experto boricua capacita árbitros para Liga de beisbol en Nicaragua</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:8Managua, 26 oct (Prensa Latina) El experto puertorriqueño Jorge Bauzá imparte hoy en esta capital una capacitación a 30 árbitros nacionales, de los cuales certificará a 16 para impartir justicia en la venidera edición de la Liga de Beisbol Profesional de Nicaragua.</description>
                     </item><item><title>Llega a Dominicana robot humanoide con inteligencia artificial</title>
                         <description>Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) La empresa de telecomunicaciones Claro presentará hoy en República Dominicana el robot humanoide con inteligencia artificial Sofhia.
</description>
                     </item><item><title>Economía da noticias alentadoras esta semana en Nicaragua</title>
                         <description>Managua, 26 oct (Prensa Latina) El anuncio de inversiones en el sector eléctrico, la apertura de una planta cárnica y el crecimiento en las exportaciones de oro y plata, fueron noticias alentadoras para la economía de Nicaragua en la semana que culmina hoy.
</description>
                     </item><item><title>Renuncia partidista de Leonel Fernández destaca en semana dominicana</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   9:57Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) La renuncia del expresidente Leonel Fernández a las filas y presidencia del Partido de la Liberación Dominicana (PLD), con fuertes señalamientos a esa organización, destacó en la semana que concluye hoy aquí.  </description>
                     </item><item><title>Panamá: Universidades estatales entre las 250 mejores de la región</title>
                         <description>Panamá, 26 oct (Prensa Latina) Dos de las cinco universidades estatales de Panamá integran hoy la lista de las 250 mejores de América Latina, según el escalafón publicado por la consultora mundial Quacquarelli Symonds (QS).
</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Campeón Toronto sufre primer revés en su defensa del título de la NBA-Cierra sus puertas Open de Bádminton en Dominicana-Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol-Astros frena a Nacionales y suma primer éxito en Serie Mundial de MLB
</description>
                     </item><item><title>Panamá en la encrucijada: reformas o nueva Constitución</title>
                         <description>FotoUP: Félix Villarreal
Por Osvaldo Rodríguez MartínezPanamá, 26 oct (Prensa Latina) Desde Panamá miran con preocupación a Chile, pero además de lamentar o condenar la represión violenta, observan como se desmorona un paradigma de desarrollo a imitar por los centros criollos de poder económico.
</description>
                     </item><item><title>Cierra sus puertas Open de Bádminton en Dominicana</title>
                         <description>Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) El Open de Santo Domingo cerrará sus puertas hoy en Dominicana, cuando se lleven a cabo a partir de las 09:00, hora local, las finales en todas sus modalidades.
</description>
                     </item><item><title>Renuncia diputado de Puerto Rico por extorsionar a empleada</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   23:37San Juan, 25 oct (Prensa Latina) El diputado oficialista Guillermo Miranda Rivera anunció hoy que abandonará su curul, después que despidiera a una empleada de su oficina a la que exigió una aportación de 40 dólares para su campaña.</description>
                     </item><item><title>Guatemala y Ópticas Deluxe abrirán cuarta etapa de Vuelta Ciclística</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   22:8Guatemala, 25 oct (Prensa Latina) El hondureño Luis López se consagró hoy en la tercera etapa de la Vuelta Ciclística a Guatemala y puso al frente de la competencia al equipo local Ópticas Deluxe con dos triunfos en total. </description>
                     </item><item><title>Más de 37 mil 600 candidatos en elecciones municipales de Costa Rica</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   19:32San José, 25 oct (Prensa Latina) El presidente del Tribunal Supremo de Elecciones (TSE) de Costa Rica, Luis Antonio Sobrado, informó hoy que para las elecciones municipales de febrero venidero están inscriptos 37 mil 643 candidatos de 80 partidos y siete coaliciones políticas.</description>
                     </item><item><title>Intercambian experiencias técnicos azucareros de Cuba y México</title>
                         <description>La Habana, 25 oct ( Prensa Latina) Técnicos azucareros de Cuba y México intercambiaron durante dos días experiencias y conocimientos, en aras de lograr mejores prácticas y eficiencia en el proceso de producción de sacarosa, destacaron hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Todo listo para las finales del Open de Bádminton en Dominicana</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   18:0Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) Todo quedó listo hoy para la final del Open de Bádminton de Santo Domingo, en una jornada aciaga para Dominicana pues perdieron sus representantes.</description>
                     </item><item><title>México y Cuba crearán cátedra de estudios antropológicos e históricos</title>
                         <description>México, 25 oct (Prensa Latina) México y Cuba crearán una nueva cátedra binacional para el intercambio de conocimientos de antropología e historia en aras de reforzar los lazos culturales entre las naciones, notificó hoy aquí el Instituto Nacional de Antropología e Historia (INAH).
</description>
                     </item></news>