<news><item><title>Panamá: Aeropuerto de Tocumen prevé aumento de pasajeros en noviembre</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:26Panamá, 29 oct (Prensa Latina) El Aeropuerto Internacional de Tocumen, en esta capital, prevé incrementar en 10 por ciento el movimiento de pasajeros durante las fiestas patrias, que comenzarán el 3 de noviembre, informaron hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>República Dominicana solicita respaldo a proceso de reforma de la ONU</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:21Santo Domingo, 29 oct (Prensa Latina) El canciller dominicano, Miguel Vargas, pidió hoy en esta capital el respaldo internacional al proceso de reforma interna que ejecuta la ONU para hacer frente a los retos mundiales presentes y futuros.</description>
                     </item><item><title>Emisión postal homenajea a expresidentes de Costa Rica</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   17:14San José, 29 oct (Prensa Latina) Correos de Costa Rica presentó hoy la emisión postal Legado de Nuestra Independencia que homenajea a tres Beneméritos de la Patria, los expresidentes Juan Rafael Mora Porras, Tomás Guardia Gutiérrez y José Figueres Ferrer.</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Nicaragua reforma a Ley de Estabilidad Energética</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   16:57Managua, 29 oct (Prensa Latina) Con el voto de la mayoría sandinista, la Asamblea Nacional (Parlamento) de Nicaragua aprobó hoy la reforma a la Ley 554 de Estabilidad Energética.</description>
                     </item><item><title>Costa Rica anuncia extensión de los créditos de salvamento</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   16:22San José, 29 oct (Prensa Latina) La ministra de Planificación y Política Económica de Costa Rica, Pilar Garrido, afirmó hoy que el Gobierno extenderá su plan de créditos de salvamento a las personas endeudadas que trabajan en la informalidad o por cuenta propia.</description>
                     </item><item><title>Gabinete aprueba estrategia de movilidad eléctrica en Panamá</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   15:33Panamá, 29 oct (Prensa Latina) El Consejo de Gabinete aprobó el proyecto de Ley que implementará la Estrategia Nacional de Movilidad Eléctrica, cuyos primeros resultados llegan a través de dos buses que hoy operan en esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Presentan en Honduras recurso ante irregularidades en Código Penal</title>
                         <description>Tegucigalpa, 29 oct (Prensa Latina) El Consejo Nacional Anticorrupción (CNA) de Honduras presentó un recurso de inconstitucionalidad contra el nuevo Código Penal, que debe entrar en vigor el 10 noviembre próximo, notificaron hoy representantes del organismo independiente.
</description>
                     </item><item><title>Instan a líder de Haití a poner su cargo en mesa de negociaciones</title>
                         <description>Puerto Príncipe, 29 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de la Asamblea Nacional (Parlamento) de Haití, Gary Bodeau, instó hoy al presidente haitiano Jovenel Moïse a poner su cargo sobre la mesa de negociaciones, para solucionar la crisis política del país.
</description>
                     </item><item><title>Latinoamérica: los perritos falderos</title>
                         <description>Por Josh London (para Prensa Latina)Kingston, 29 oct (Prensa Latina) Los enviados especiales del presidente estadounidense Donald Trump, apoyados en lo que va quedando del Grupo de Lima y de la OEA, fueron sorprendidos en octubre por la fuga de varios de sus 'perritos falderos' en América Latina.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Dominicana coloca primera piedra de hotel en Punta Cana</title>
                         <description>Santo Domingo, 29 oct (Prensa Latina) El presidente dominicano, Danilo Medina, colocó hoy la primera piedra del Hotel Margaritaville Island Reserve by Karisma Cap Cana, en Punta Cana, provincia La Altagracia, cuarta propiedad en el país de la colección Island Reserve.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno sin apoyo para reconstrucción de aeropuerto de Gran Bahamas</title>
                         <description>Nassau, 29 oct (Prensa Latina) El gobierno del primer ministro, Hubert Minnis, amaneció hoy sin parte del apoyo para las labores de reconstrucción del Aeropuerto Internacional de Gran Bahamas, una de las islas más afectadas por el paso del huracán Dorian.
</description>
                     </item><item><title>Mapa en Relieve de Guatemala, una joya ingeniera llega a 114 años</title>
                         <description>Guatemala, 29 oct (Prensa Latina) Si alquien quiere conocer Guatemala al detalle sin aventurarse a recorrer su geografía, la visita obligada es al Mapa en Relieve, una joya ingeniera y artística que hoy cumple 114 años con el esplendor de antaño.
</description>
                     </item><item><title>Barbados acogerá reunión de Mercado Único y Economía de Caricom</title>
                         <description>Bridgetown, 29 oct (Prensa Latina) Representantes de la Comunidad del Caribe (Caricom) debatirán en Barbados sobre el Mercado Único y Economía (CSME), anunció hoy la primera ministra Mia Amor Mottley, anfitriona de la reunión el venidero 4 de noviembre.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Guatemala realiza gira de trabajo por Biosfera Maya</title>
                         <description>Guatemala, 29 oct (Prensa Latina) El presidente guatemalteco, Jimmy Morales, llegó hoy a los municipios San Benito y San Andrés, en el departamento de Petén, donde verifica el aporte de las comunidades para proteger la Reserva de la Biosfera Maya.
</description>
                     </item><item><title>Califican de narcodictadura gobierno de Honduras (+Fotos)</title>
                         <description>Tegucigalpa, 29 oct (Prensa Latina) La diputada por el Partido Libertad y Refundación (Libre) María Luisa Borjas calificó hoy de narcodictadura al Gobierno de Honduras que encabeza Juan Orlando Hernández.
</description>
                     </item><item><title>La droga infierno del cual hay que sacar a la juventud, López Obrador</title>
                         <description>México, 29 oct (Prensa Latina) La adición a las drogas es un infierno y hay que sacar de él a los jóvenes, afirmó hoy el presidente Andrés Manuel López Obrador al anunciar una campaña de información contra ese flagelo.
</description>
                     </item><item><title>Establecen programa contra corrupción pública en Puerto Rico</title>
                         <description>San Juan, 29 oct (Prensa Latina) Ciudadanos puertorriqueños integrados en las llamadas Asamblea de Pueblo lanzaron el Centro para una Nueva Gobernanza con el propósito de combatir la corrupción pública vigente hoy en Puerto Rico.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Panamá concreta acuerdos con Japón</title>
                         <description>Panamá, 29 oct (Prensa Latina) La construcción de la línea tres del Metro y la preparación de atletas son dos de las ramas en las que los gobiernos de Panamá y Japón concretaron acuerdos de colaboración, se conoció hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Sindicato presiona al Gobierno de Puerto Rico</title>
                         <description>San Juan, 29 oct (Prensa Latina) La Unión de Trabajadores de la Industria Eléctrica y Riego (Utier) presiona hoy al Gobierno de Puerto Rico con un campamento que bloquea la entrada principal de La Fortaleza, sede del ejecutivo.
</description>
                     </item><item><title>Suman 34 los fallecidos por dengue en la República Dominicana</title>
                         <description>Santo Domingo, 29 oct (Prensa Latina) Los fallecidos por dengue en la República Dominicana llegaron hoy a 34, mientras que los casos sospechosos ascienden en el año a 14 mil 100.
</description>
                     </item></news>