<news><item><title>Panamá: Aeropuerto de Tocumen prevé aumento de pasajeros en noviembre</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:26Panamá, 29 oct (Prensa Latina) El Aeropuerto Internacional de Tocumen, en esta capital, prevé incrementar en 10 por ciento el movimiento de pasajeros durante las fiestas patrias, que comenzarán el 3 de noviembre, informaron hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>República Dominicana solicita respaldo a proceso de reforma de la ONU</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:21Santo Domingo, 29 oct (Prensa Latina) El canciller dominicano, Miguel Vargas, pidió hoy en esta capital el respaldo internacional al proceso de reforma interna que ejecuta la ONU para hacer frente a los retos mundiales presentes y futuros.</description>
                     </item><item><title>Emisión postal homenajea a expresidentes de Costa Rica</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   17:14San José, 29 oct (Prensa Latina) Correos de Costa Rica presentó hoy la emisión postal Legado de Nuestra Independencia que homenajea a tres Beneméritos de la Patria, los expresidentes Juan Rafael Mora Porras, Tomás Guardia Gutiérrez y José Figueres Ferrer.</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Nicaragua reforma a Ley de Estabilidad Energética</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   16:57Managua, 29 oct (Prensa Latina) Con el voto de la mayoría sandinista, la Asamblea Nacional (Parlamento) de Nicaragua aprobó hoy la reforma a la Ley 554 de Estabilidad Energética.</description>
                     </item><item><title>Costa Rica anuncia extensión de los créditos de salvamento</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   16:22San José, 29 oct (Prensa Latina) La ministra de Planificación y Política Económica de Costa Rica, Pilar Garrido, afirmó hoy que el Gobierno extenderá su plan de créditos de salvamento a las personas endeudadas que trabajan en la informalidad o por cuenta propia.</description>
                     </item><item><title>Gabinete aprueba estrategia de movilidad eléctrica en Panamá</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   15:33Panamá, 29 oct (Prensa Latina) El Consejo de Gabinete aprobó el proyecto de Ley que implementará la Estrategia Nacional de Movilidad Eléctrica, cuyos primeros resultados llegan a través de dos buses que hoy operan en esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Presentan en Honduras recurso ante irregularidades en Código Penal</title>
                         <description>Tegucigalpa, 29 oct (Prensa Latina) El Consejo Nacional Anticorrupción (CNA) de Honduras presentó un recurso de inconstitucionalidad contra el nuevo Código Penal, que debe entrar en vigor el 10 noviembre próximo, notificaron hoy representantes del organismo independiente.
</description>
                     </item><item><title>Instan a líder de Haití a poner su cargo en mesa de negociaciones</title>
                         <description>Puerto Príncipe, 29 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de la Asamblea Nacional (Parlamento) de Haití, Gary Bodeau, instó hoy al presidente haitiano Jovenel Moïse a poner su cargo sobre la mesa de negociaciones, para solucionar la crisis política del país.
</description>
                     </item><item><title>Latinoamérica: los perritos falderos</title>
                         <description>Por Josh London (para Prensa Latina)Kingston, 29 oct (Prensa Latina) Los enviados especiales del presidente estadounidense Donald Trump, apoyados en lo que va quedando del Grupo de Lima y de la OEA, fueron sorprendidos en octubre por la fuga de varios de sus 'perritos falderos' en América Latina.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Dominicana coloca primera piedra de hotel en Punta Cana</title>
                         <description>Santo Domingo, 29 oct (Prensa Latina) El presidente dominicano, Danilo Medina, colocó hoy la primera piedra del Hotel Margaritaville Island Reserve by Karisma Cap Cana, en Punta Cana, provincia La Altagracia, cuarta propiedad en el país de la colección Island Reserve.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno sin apoyo para reconstrucción de aeropuerto de Gran Bahamas</title>
                         <description>Nassau, 29 oct (Prensa Latina) El gobierno del primer ministro, Hubert Minnis, amaneció hoy sin parte del apoyo para las labores de reconstrucción del Aeropuerto Internacional de Gran Bahamas, una de las islas más afectadas por el paso del huracán Dorian.
</description>
                     </item><item><title>Mapa en Relieve de Guatemala, una joya ingeniera llega a 114 años</title>
                         <description>Guatemala, 29 oct (Prensa Latina) Si alquien quiere conocer Guatemala al detalle sin aventurarse a recorrer su geografía, la visita obligada es al Mapa en Relieve, una joya ingeniera y artística que hoy cumple 114 años con el esplendor de antaño.
</description>
                     </item><item><title>Barbados acogerá reunión de Mercado Único y Economía de Caricom</title>
                         <description>Bridgetown, 29 oct (Prensa Latina) Representantes de la Comunidad del Caribe (Caricom) debatirán en Barbados sobre el Mercado Único y Economía (CSME), anunció hoy la primera ministra Mia Amor Mottley, anfitriona de la reunión el venidero 4 de noviembre.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Guatemala realiza gira de trabajo por Biosfera Maya</title>
                         <description>Guatemala, 29 oct (Prensa Latina) El presidente guatemalteco, Jimmy Morales, llegó hoy a los municipios San Benito y San Andrés, en el departamento de Petén, donde verifica el aporte de las comunidades para proteger la Reserva de la Biosfera Maya.
</description>
                     </item><item><title>Califican de narcodictadura gobierno de Honduras (+Fotos)</title>
                         <description>Tegucigalpa, 29 oct (Prensa Latina) La diputada por el Partido Libertad y Refundación (Libre) María Luisa Borjas calificó hoy de narcodictadura al Gobierno de Honduras que encabeza Juan Orlando Hernández.
</description>
                     </item><item><title>La droga infierno del cual hay que sacar a la juventud, López Obrador</title>
                         <description>México, 29 oct (Prensa Latina) La adición a las drogas es un infierno y hay que sacar de él a los jóvenes, afirmó hoy el presidente Andrés Manuel López Obrador al anunciar una campaña de información contra ese flagelo.
</description>
                     </item><item><title>Establecen programa contra corrupción pública en Puerto Rico</title>
                         <description>San Juan, 29 oct (Prensa Latina) Ciudadanos puertorriqueños integrados en las llamadas Asamblea de Pueblo lanzaron el Centro para una Nueva Gobernanza con el propósito de combatir la corrupción pública vigente hoy en Puerto Rico.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Panamá concreta acuerdos con Japón</title>
                         <description>Panamá, 29 oct (Prensa Latina) La construcción de la línea tres del Metro y la preparación de atletas son dos de las ramas en las que los gobiernos de Panamá y Japón concretaron acuerdos de colaboración, se conoció hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Sindicato presiona al Gobierno de Puerto Rico</title>
                         <description>San Juan, 29 oct (Prensa Latina) La Unión de Trabajadores de la Industria Eléctrica y Riego (Utier) presiona hoy al Gobierno de Puerto Rico con un campamento que bloquea la entrada principal de La Fortaleza, sede del ejecutivo.
</description>
                     </item><item><title>Suman 34 los fallecidos por dengue en la República Dominicana</title>
                         <description>Santo Domingo, 29 oct (Prensa Latina) Los fallecidos por dengue en la República Dominicana llegaron hoy a 34, mientras que los casos sospechosos ascienden en el año a 14 mil 100.
</description>
                     </item><item><title>Expertos en Nicaragua ven positivo deslizamiento de moneda nacional</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   20:25Managua, 29 oct (Prensa Latina) El estímulo a las importaciones y exportaciones figura entre los aspectos positivos mencionados por expertos en Nicaragua al analizar hoy la decisión del Banco Central (BCN) de aplicar un tres por ciento al deslizamiento del córdoba respecto al dólar.</description>
                     </item><item><title>Solidaridad con Cuba y rechazo a bloqueo de EE.UU. desde Dominicana</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   20:23Por Edilberto F. Méndez AmadorSanto Domingo, 29 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos contra Cuba es una obstinación y una ceguera por parte de ese gobierno, denunció hoy la diputada al Parlamento Centroamericano, Martha Pérez.      </description>
                     </item><item><title>Empresa líder en logística interesada en invertir en Panamá</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:55Panamá, 29 oct (Prensa Latina) El sultán Ahmed bin Sulayem, director ejecutivo de la empresa Dubai Ports International (DP World), expresó hoy su interés de invertir en Panamá en el sector logístico, donde tiene gran experiencia.</description>
                     </item><item><title>Venezuela apuesta por consolidar a Latinoamérica como Zona de Paz</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:19Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El viceministro para América Latina de la República de Venezuela, Rander Peña, declaró que este país seguirá trabajando para consolidar a Latinoamérica y el Caribe como Zona de Paz y defensa del Multilateralismo.</description>
                     </item><item><title>Los muertos en México saldrán de rumba nuevamente</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:10Por Luis Manuel Arce IsaacMéxico, 29 oct (Prensa Latina) Los muertos mexicanos, como cada año por esta fecha, saldrán de nuevo de rumba por calles y plazas del país alegrando a paso de tibias y costillares al aire la vida que, según tradiciones ancestrales, nunca abandonaron.</description>
                     </item><item><title>Piden reanudar clases tras un mes de protestas en Haití</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:4Puerto Príncipe, 29 oct (Prensa Latina) Directivos de centros docentes, reunidos en la Agrupación Nacional de Directores de Escuelas de Haití, pidieron hoy la reapertura de clases, tras un mes de parálisis en el sector. </description>
                     </item><item><title>Ánimos caldeados en Panamá contra reformas constitucionales</title>
                         <description>Panamá, 30 oct (Prensa Latina) El ejemplo de los jóvenes chilenos recorre las calles de Panamá, donde universitarios respaldados por otros sectores populares se disponen hoy a una cuarta jornada consecutiva de protestas por reformas constitucionales que estudia el Parlamento.
</description>
                     </item><item><title>Sesiona en Panamá Asamblea General de la Odecabe</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   3:19Panamá, 30 oct (Prensa Latina) La aprobación de eventos deportivos regionales y la elección de la nueva presidencia, entre otros temas, marcan hoy el inicio de la Asamblea General de la Organización Deportiva Centroamericana y del Caribe (Odecabe).</description>
                     </item><item><title>Nicaragua recuerda catástrofe del volcán Casita</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   2:32Managua, 30 oct (Prensa Latina) Al cumplirse hoy 21 años del deslave del volcán Casita, Nicaragua recuerda la catástrofe natural que costó la vida a más de tres mil personas, la mayoría de ellas niños.</description>
                     </item><item><title>Entra en recta final Vuelta Ciclística a Guatemala</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   2:19Guatemala, 30 oct (Prensa Latina) La edición 59 de la Vuelta Ciclística a Guatemala entra hoy en su octava etapa con el nacional Manuel Rodas como líder general de la clasificación.</description>
                     </item><item><title>Washington premia sintonía del nuevo gobierno de El Salvador</title>
                         <description>Por Charly Morales ValidoSan Salvador, 30 oct (Prensa Latina) La extensión por un año de los permisos para los salvadoreños beneficiados por el estatus de protección temporal en Estados Unidos (TPS) recuerda hoy aquello de 'una mano lava a la otra'.
</description>
                     </item><item><title>Lista de grabaciones de PLRadio</title>
                         <description>Lista de grabaciones del miércoles 30 de octubre del 2019 del Servicio de Radio de Prensa Latina (PLRadio), el cual puede solicitar a través de radiopl@prensa-latina.cu y por los teléfonos: 7838 3494, 7838 3508 y pizarra 7838 3496 al 99 y 7838 3500 al 03, de La Habana. Hoy ofrecemos los noticieros:
</description>
                     </item><item><title>Presidente electo de Guatemala realiza visita oficial a Costa Rica</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   1:26San José, 30 oct (Prensa Latina) El presidente electo de Guatemala, Alejandro Giammattei, llegará hoy en visita oficial a Costa Rica y será recibido en Casa Presidencial por el mandatario Carlos Alvarado.  </description>
                     </item><item><title>Suprema Corte de Dominicana continúa juicio de caso Odebrecht</title>
                         <description>Santo Domingo, 30 oct (Prensa Latina) La Suprema Corte de Justicia de la República Dominicana, continuará hoy el juicio de fondo que se le sigue a los implicados en el caso Odebrecht.
</description>
                     </item><item><title>Ortega destaca labor de Ministerio de Gobernación para Nicaragua</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   22:20Managua, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, destacó hoy el trabajo del Ministerio de Gobernación (Migob) para el país por la importancia de las funciones que cumple en función de la seguridad y estabilidad internas. </description>
                     </item><item><title>Brasil supera a Nueva Zelanda y pasa octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   22:8Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Brasil goleó hoy 3-0 a la de Nueva Zelanda y avanzó por el Grupo A a octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se celebra en tres ciudades de este gigante país sudamericano. </description>
                     </item><item><title>Nigeria derrota a Ecuador y avanza a octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   21:39Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Con tres goles del delantero Ibrahim Said, Nigeria derrotó 3-2 a Ecuador y avanzó por el Grupo B a los octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se disputa en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Reivindican en El Salvador papel de China en actual orden mundial</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   21:48San Salvador, 30 oct (Prensa Latina) La Asociación Salvadoreña de Amistad con el Pueblo Chino (Asachi) reivindicó hoy el protagonismo del Gigante Asiático en las dinámicas del actual orden mundial.</description>
                     </item><item><title>Medio centenar de periodistas víctimas durante protestas en Haití</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   20:59Puerto Príncipe, 30 oct (Prensa Latina) Medio centenar de periodistas fueron víctimas durante los movimientos de protestas que sacuden el país en las últimas semanas, denunció hoy la Federación de la Prensa Haitiana (FHP).</description>
                     </item><item><title>Costa Rica emprende ofensiva contra accidentes de tránsito</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   20:5San José, 30 oct (Prensa Latina) Por primera vez en la historia de Costa Rica, varias entidades gubernamentales unieron esfuerzos hoy para prevenir los accidentes de tránsito, primera causa de muerte prematura en esta nación centroamericana.</description>
                     </item><item><title>ONU pide a Parlamento en Panamá legislar sin exclusión</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   20:0Panamá, 30 oct (Prensa Latina) La Oficina del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos (Oacnudh) pidió hoy a la Asamblea Nacional de Panamá legislar sin exclusión, en medio de los debates de las reformas constitucionales.</description>
                     </item><item><title>Congreso Indígena aboga por  identidad contra  neoliberalismo</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:56Guayana, Venezuela, 30 oct (Prensa Latina) Más de 500 delegados indígenas de 20 países debaten hoy sobre la defensa de los derechos y la necesidad de preservar la cultura de los pueblos originarios como una alternativa ante los gobiernos neoliberales.</description>
                     </item><item><title>Decomisan 181,8 kilogramos de presunta cocaína en Dominicana</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:31Santo Domingo, 30 oct (Prensa Latina) Miembros del Cuerpo Especializado en Seguridad Fronteriza Terrestre decomisaron hoy en la provincia dominicana de Elías Piña, 181,8 kilogramos de presunta cocaína.</description>
                     </item><item><title>Incorpora Unesco a capital dominicana en Red Ciudades Creativas</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:28Santo Domingo, 30 oct (Prensa Latina) Amplia repercusión tiene hoy en República Dominicana, la incorporación por la Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (Unesco) de Santo Domingo a su Red de Ciudades Creativas.</description>
                     </item><item><title>Alertan sobre costo para El Salvador de extensión del TPS en EE.UU.</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:23San Salvador, 30 oct (Prensa Latina) La excongresista estadounidense Ana Sol advirtió hoy que El Salvador se convertirá en un agente migratorio de Washington a cambio de beneficios temporales para su comunidad en la nación norteña.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Panamá exige respeto de los diputados</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:19Panamá, 30 oct (Prensa Latina) El presidente panameño, Laurentino Cortizo, exigió hoy a los diputados elevar el nivel de su discurso ante los ataques verbales emitidos por algunos, tras las críticas por la forma de analizar las reformas constitucionales.</description>
                     </item><item><title>Manuel Rodas busca revivir la gloria de 2017 en Vuelta a Guatemala</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:15Guatemala, 30 oct (Prensa Latina) El local Mardoqueo Vásquez ganó hoy la octava etapa de la edición 59 de la Vuelta Ciclística a Guatemala, pero su compatriota Manuel Rodas sigue como líder y podría revivir la gloria de 2017 con su equipo Decorabaños.</description>
                     </item><item><title>Tercer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Unos 300 ciclistas en Campeonato Master en Dominicana-Chile mantiene sede de final de Copa Libertadores pese a protestas-Cuba denuncia en Unesco impacto del bloqueo estadounidense en deporte-Federación Alemana de fútbol alerta sobre violencia en nivel amateur
</description>
                     </item><item><title>Presidente de México recibió a su homólogo de Panamá</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   17:32México, 30 oct (Prensa Latina) El combate al narcotráfico y la migración estuvieron entre los temas abordados hoy por los presidentes de México, Andrés Manuel López Obrador, y Panamá, Laurentino Cortizo, en su encuentro en el Palacio Nacional.</description>
                     </item><item><title>Presupuesto 2020 en Nicaragua prioriza el gasto social</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   17:20Managua, 30 oct (Prensa Latina) El Presupuesto General de la República para el próximo año destinará en Nicaragua un 56,7 por ciento al gasto social, según la propuesta presentado hoy por el Ejecutivo ante el plenario de la Asamblea Nacional (Parlamento).</description>
                     </item><item><title>Banco Centroamericano aprobó financiar tren eléctrico de Costa Rica</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   16:38San José, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de Costa Rica, Carlos Alvarado, anunció hoy que el Banco Centroamericano de Integración Económica (BCIE) aprobó el financiamiento para el proyecto del tren eléctrico en la Gran Área Metropolitana (GAM) de este país.</description>
                     </item><item><title>Nuevo caso de corrupción involucra a banco y diputados guatemaltecos</title>
                         <description>Guatemala, 30 oct (Prensa Latina) Un nuevo caso de corrupción y lavado de dinero en Guatemala involucra hoy a diputados y trabajadores de una entidad bancaria a favor de la campaña electoral del Partido Patriota (PP).
</description>
                     </item><item><title>Congreso analiza futuro de la radio y la televisión en Costa Rica (+Foto)</title>
                         <description>San José, 30 oct (Prensa Latina) Unos 200 profesionales analizan hoy y mañana en el Congreso de Comunicación y Transformación Digital el encendido digital, noticias falsas y la importancia de los datos para tomar decisiones en la radio y televisión de Costa Rica.
</description>
                     </item><item><title>Autoridades de Honduras revisan programa financiero con el FMI</title>
                         <description>Tegucigalpa, 30 oct (Prensa Latina) El Gabinete Económico de Honduras y una delegación del Fondo Monetario Internacional (FMI) evalúan el comportamiento de la economía y revisan el programa financiero aprobado en julio, informó hoy la ministra de Finanzas, Rocío Tábora.
</description>
                     </item><item><title>Imputan a consorcio de España por presunta corrupción en Panamá</title>
                         <description>Madrid, 30 oct (Prensa Latina) La Audiencia Nacional (AN) de España imputó hoy al gigante de la construcción FCC por presunta corrupción y blanqueo de capitales, mediante el pago de millonarias comisiones para adjudicarse contratos en Panamá.
</description>
                     </item><item><title>Unos 300 ciclistas en Campeonato Master en Dominicana</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   15:36Santo Domingo, 30 oct (Prensa Latina) Unos 300 pedalistas disputarán a partir del 2 de noviembre en República Dominicana el Campeonato Master de Ciclismo Triple 100, se divulgó hoy en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Más peticiones de renuncia al presidente de Haití</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   15:7Puerto Príncipe, 30 oct (Prensa Latina) El sector de la salud se unió hoy al reclamo de un número cada vez mayor de gremios que piden la dimisión inmediata del presidente haitiano Jovenel Moïse y la solución de la crisis.</description>
                     </item><item><title>Prensa Latina anuncia la primera lista de sus previsiones</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 5:5 
Miércoles 31 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Transportistas reclaman dimisión de presidente de Haití</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   4:51Puerto Príncipe, 31 oct (Prensa Latina) Los transportistas de Haití marcharán hoy para exigir la renuncia del presidente Jovenel Moïse, tras casi dos meses de protestas ininterrumpidas y parálisis del país.</description>
                     </item><item><title>Odecabe eligirá a nuevo presidente y junta directiva</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   3:35Panamá, 31 oct (Prensa Latina) La elección del nuevo presidente y la junta directiva de la Organización Deportiva Centroamericana y del Caribe (Odecabe) para el periodo 2020-2024 marca hoy la agenda de su Asamblea General, que sesiona aquí.</description>
                     </item><item><title>Concluye congreso sobre la radio y la televisión en Costa Rica</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 2:36 
San José, 31 oct (Prensa Latina) El Congreso de Comunicación y Transformación Digital concluye hoy dos días de sesiones sobre el encendido digital, noticias falsas y la importancia de los datos para tomar decisiones en la radio y televisión de Costa Rica.
</description>
                     </item><item><title>Rodas va con todo a novena etapa de Vuelta ciclística a Guatemala</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   0:38Guatemala, 31 oct (Prensa Latina) El ciclista guatemalteco Manuel Rodas va hoy con todo a la novena etapa de la Vuelta a Guatemala, un triunfo que lo podría poner a las puertas de consagrarse nuevamente como campeón.</description>
                     </item><item><title>Nicaragua asiste a foro antiimperialista y contra el neoliberalismo</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:6 
Managua, 31 oct (Prensa Latina) Una delegación de docentes universitarios y sindicalistas de Nicaragua participará en el foro antiimperialista y contra el neoliberalismo que sesionará en La Habana, Cuba, oportunidad que hoy calificó de excelente el catedrático Freddy Franco.
</description>
                     </item><item><title>Trabajadores eléctricos boricuas realizan cacerolazo contra gobierno</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   23:31San Juan, 30 oct (Prensa Latina) Ante la inacción de la gobernadora de Puerto Rico, Wanda Vázquez Garced, los trabajadores de la industria eléctrica realizaron un cacelorazo hoy frente a La Fortaleza, en el Viejo San Juan.</description>
                     </item><item><title>Alvarado y Giammattei por fortalecer instituciones centroamericanas</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   23:3San José, 30 oct (Prensa Latina) Los presidentes de Costa Rica, Carlos Alvarado, y electo de Guatemala, Alejandro Giammattei, abogaron hoy aquí por fortalecer las instituciones centroamericanas para que sean funcionales y le sirvan a la gente.</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:40Estos son los titulares:</description>
                     </item><item><title>Cambio Climático, pasar de las palabras a los hechos</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:15Por Alejandro GómezSan José, (Prensa Latina) La grave amenaza que significa para el planeta y por ende para la vida en el mismo requiere pasar con urgencia de las palabras a los hechos para frenar el cambio climático, so pena de destruir la casa común de humanos, animales y plantas.</description>
                     </item><item><title>Mariposas monarcas vuelven por sus fueros a santuarios de Michoacán</title>
                         <description>Por Luis Manuel Arce IsaacMéxico, 2 nov (Prensa Latina) Millones de mariposas Monarca vuelven por sus fueros a los santuarios de Michoacán, México, después de volar casi sin descanso más de cinco mil kilómetros desde la lejana Canadá.
</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Por Ana Laura ArbesúSumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 2 de noviembre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Continúa en Cuba evento por la solidaridad y contra el neoliberalismo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:49 
FotosPL: Juan M. MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo, continuará hoy con el trabajo en comisiones orientadas a un plan de acción para las luchas de los pueblos en la defensa de sus derechos.
</description>
                     </item><item><title>La Habana se inunda de ciclistas con Campeonato del Caribe de Ruta</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:8 
La Habana, 2 nov (Prensa Latina) Bajo la organización de la Unión Ciclista Internacional (UCI), la decimonovena edición del Campeonato del Caribe de Ruta iniciará hoy en esta capital, con el concurso de más de 100 pedalistas de 25 naciones.
</description>
                     </item><item><title>Moderna escuela y primera planta de bloques de plástico en Costa Rica (+Foto)</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 23:53 
San José, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de Costa Rica, Carlos Alvarado, inauguró hoy una de las más modernas escuelas públicas del país, y participó en la firma del convenio para la primera planta de bloques de plástico reciclado.
</description>
                     </item><item><title>Exsenador de Haití aboga por un arbitraje entre Gobierno y oposición</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   23:38Puerto Príncipe, 1 nov (Prensa Latina) El exsenador Jean Hector Anacacis abogó por un arbitraje entre Gobierno y oposición, para una solución de la crisis que vive hoy Haití, tras casi ocho semanas de protestas.</description>
                     </item><item><title>Campaña en Costa Rica contra violencia hacia las mujeres</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   22:44San José, 1 nov (Prensa Latina) El Instituto Nacional de las Mujeres (Inamu) presentó hoy la campaña #Soy Luz Naranja, la cual invita a sumarse a la lucha contra la violencia hacia las mujeres y las niñas en Costa Rica.</description>
                     </item><item><title>Policía de Nicaragua confisca más de 340 kilos de cocaína abandonada</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   22:42Managua, 1 nov (Prensa Latina) La Policía Nacional de Nicaragua informó hoy que confiscó un cargamento de 344 kilogramos de cocaína que narcotraficantes abandonaron en una playa del occidental departamento de Chinandega.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Panamá ratificó proceso de reformas constitucionales (+Foto)</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 22:13 
Foto: cortesía de Jorge GonzálezPanamá, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de Panamá, Laurentino Cortizo, ratificó hoy que continuará con el polémico proceso de reformas constitucionales, mientras creció el número de manifestantes que piden la derogación del paquete por considerarlo ilegítimo.
</description>
                     </item><item><title>Brasil vence a Angola y garantiza primer lugar Grupo A Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   22:3Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Brasil venció hoy 2-0 a Angola y aseguró el primer lugar del Grupo A de la Copa del Mundo sub-17 de fútbol que se celebra en este gigante país sudamericano.</description>
                     </item><item><title>Ecuador vence 3-2 a Hungría y avanza en Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   21:56Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Ecuador derrotó hoy 3-2 a Hungría por el Grupo B y aseguró la clasificación para los octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>Australia derrota a Nigeria y sueña con octavos de Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   21:55Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Australia derrotó 2-1 a Nigeria en el Grupo B y mantuvo sus ilusiones de avanzar a octavos de final del Mundial sub-17 que se celebra en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Enciende López Obrador Altar de altares por Día de Muertos en México (+Fotos)</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 21:54 
México, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de México, Andrés Manuel López Obrador, encendió hoy la Ofrenda Monumental Altar de altares por el Día de los Muertos, la fiesta más tradicional del país declarada Patrimonio Cultural Inmaterial por la Unesco.
</description>
                     </item><item><title>Dominicana serio aspirante al título del Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 21:11 
Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especial Zapopan, México, 1 nov (Prensa Latina) República Dominicana es una de las principales canteras del béisbol en el planeta Tierra y hoy tiene sus cañones dirigidos al título de la segunda edición del torneo Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>Protestas en ciudad de Haití dejan al menos un fallecido</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   20:35Puerto Príncipe, 1 nov (Prensa Latina) Al menos una persona murió hoy en Gonaives, a unos 140 kilómetros al noroeste de la capital haitiana, durante la jornada de protestas que reiteraron el reclamo de renuncia al presidente Jovenel Moïse.</description>
                     </item><item><title>Prohíben a mentor de EE.UU. hablar de estado del acuerdo Cuba-MLB</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 20:33 
Zapopan, México, 1 nov (Prensa Latina) El manager del equipo de Estados Unidos al torneo Premier 12 de béisbol, Scott Brosius, se quedó mudo hoy al ser preguntado por el estado actual del acuerdo de Cuba con la organización de Grandes Ligas (MLB).
</description>
                     </item><item><title>Presidente electo de Guatemala Alejandro Giammattei visita Dominicana</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   18:43Santo Domingo, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de la República Dominicana, Danilo Medina, recibió hoy en el Palacio Nacional al mandatario electo de Guatemala, Alejandro Giammattei, quien asumirá el cargo el próximo 14 de enero de 2020.</description>
                     </item><item><title>El pueblo hondureño se mantiene en resistencia y lucha</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   10:1Por Juan Carlos Díaz GuerreroLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) Lo que pasa en Honduras es lamentable y horrible, pero el pueblo se mantiene en resistencia y no ha dejado de luchar desde hace 10 años, afirmó hoy aquí Pedro Joaquín Amador Escalante, del Partido Libertad y Refundación.</description>
                     </item><item><title>México: ¿cuestionamientos o amenazas militares?</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   22:1Por Luis Manuel Arce IsaacMéxico, 2 nov (Prensa Latina) El presidente de México, Andrés Manuel López Obrador, divulgó hoy en redes sociales un mensaje que ha provocado de alguna manera cierta intranquilidad en los sectores sociales. </description>
                     </item><item><title>Cibao FC se corona campeón del clausura de fútbol en Dominicana</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   21:21Santo Domingo, 2 nov (Prensa Latina) El equipo Cibao FC se coronó hoy campeón del torneo clausura del fútbol dominicano al derrotar al San Cristóbal con marcador de 3-0.</description>
                     </item><item><title>Proyecto de hornos solares de Nicaragua recibe premio en Irán</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   21:12Managua, 2 nov (Prensa Latina) Un proyecto de hornos solares creado por mujeres en Nicaragua recibió el premio Adobe de Oro en Teherán, capital de Irán, publican hoy medios de prensa en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Arnold Alcolea gana primer día del Master de ciclismo en Dominicana</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   20:49Santo Domingo, 2 nov (Prensa Latina) El ciclista cubano Arnold Alcolea del equipo Clásica Master del Caribe, ganó hoy la categoría master en la apertura de la edición XX del Campeonato de Ciclismo Triple 100 que se efectúa en la República Dominicana.</description>
                     </item><item><title>Divide a comerciantes boricuas postura sobre salario mínimo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   19:11San Juan, 2 nov (Prensa Latina) La postura del presidente de la Cámara de Comercio de Puerto Rico (CCPR), José Ledesma, en contra de un posible alza del salario mínimo provocó hoy una división interna en medio del debate público.</description>
                     </item><item><title>En México presidente electo argentino para reunión con López Obrador</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   18:13México, 2 nov (Prensa Latina) El presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, llegó hoy a México donde se reunirá el lunes en el Palacio Nacional con su anfitrión, Andrés Manuel López Obrador.</description>
                     </item><item><title>Cubanos residentes en Costa Rica condena bloqueo de Estados Unidos</title>
                         <description>San José, 2 nov (Prensa Latina) La Asociación Cultural de Cubanos Residentes en Costa Rica (Accrcr) Antonio Maceo condenó hoy el bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba, y llamó a las naciones del mundo a pronunciarse por su eliminación.
</description>
                     </item><item><title>Piden en Cuba consolidar alianzas y solidaridad regional</title>
                         <description>FotosPL: Manuel MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El primer ministro de San Vicente y las Granadinas, Ralph Gonsalves, pidió hoy consolidar las alianzas antiimperialistas en los países de la región al intervenir en un encuentro contra el neoliberalismo en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Segundo boletín deportivo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   13:52Estos son los titulares:</description>
                     </item><item><title>Denuncian expropiación de tierras a comunidades rurales en Honduras</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   13:26Tegucigalpa, 2 nov (Prensa Latina) Activistas comunitarios denunciaron hoy los intentos de las autoridades de Honduras por expropiar tierras a campesinos de la península de Zacate Grande, guiados por el afán de construir la primera Zona de Empleo y Desarrollo Económico del país.</description>
                     </item><item><title>Abogan en Cuba por descolonización de Puerto Rico</title>
                         <description>FotosPL: Manuel MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) América Latina y el Caribe solo alcanzarán la verdadera libertad cuando Puerto Rico sea independiente, afirmó hoy la activista puertorriqueña Cándida Valderrama, quien participa aquí en el Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo.
</description>
                     </item><item><title>Ciclismo, fiambre y barriletes dieron color a semana guatemalteca</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   11:57Guatemala, 2 nov (Prensa Latina) Diez días de intensas emociones trajo la edición 59 de la Vuelta Ciclística a Guatemala, cuya etapa final coincidió en la semana que concluye hoy con las tradiciones del Día de Todos los Santos. </description>
                     </item><item><title>Concepto distinto en México de la muerte y Día de los fieles difuntos</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   11:42Por Luis Manuel Arce IsaacMéxico, 2 nov (Prensa Latina) Los cementerios de México amanecieron hoy desbordados por millones de personas que tiñeron con flores amarillas y blancas las tumbas para rendir homenaje, compartir secretos y comer y beber con sus muertos.</description>
                     </item><item><title>Gira de trabajo presidente y tren eléctrico destacan en Costa Rica</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   10:41San José, 2 nov (Prensa Latina) La gira de trabajo del presidente Carlos Alvarado al capitalino cantón (municipio) de Mora y la financiación del tren eléctrico para la Gran Área Metropolitana destacaron en Costa Rica la semana que concluye hoy.</description>
                     </item><item><title>Denuncian desmontaje de centro oftalmológico social en El Salvador</title>
                         <description>San Salvador, 2 nov (Prensa Latina) La Red Solidaria Misión Milagro denunció hoy el desmantelamiento de un centro oftalmológico de primer nivel que atendía gratis a salvadoreños sin recursos para costear una cirugía ocular.
</description>
                     </item><item><title>Participación Ciudadana declara ilegitimas primarias en Dominicana</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   10:36Santo Domingo, 2 nov (Prensa Latina) El movimiento cívico Participación Ciudadana declaró ilegítimas las pasadas primarias por violaciones de la ley y empleo de recursos del estado a favor del candidato del partido de gobierno, Gonzalo Castillo, se divulgó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Calabiuza, divertida y truculenta fiesta del ayote en Tonocatepeque</title>
                         <description>Por Charly Morales ValidoSan Salvador, 2 nov (PL) La celebración del Día de los Fieles Difuntos tiene en El Salvador un divertido y truculento preámbulo, la Calabiuza o fiesta del ayote (calabaza) en Tonacatepeque, otro culto cuscatleco a la muerte.
</description>
                     </item><item><title>Nicaragua expone a sus santos patronos en fiesta de la religiosidad</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   10:15Managua, 2 nov (Prensa Latina) La capitalina Plaza de la Fe Juan Pablo II muestra hoy una exposición formada por 141 réplicas de los santos patronos de los municipios de Nicaragua, en ocasión de las celebraciones por el tradicional Día de los Muertos.</description>
                     </item><item><title>Todo continúa igual en la Liga Dominicana de Béisbol</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   10:12Santo Domingo, 2 nov (Prensa Latina) Todo continúa igual en la Liga Dominicana de Béisbol con los Leones del Escogido en la punta del torneo, exhibiendo una ventaja de dos juegos ante los Toros del Este, ocupantes de la segunda plaza.</description>
                     </item><item><title>Masivas protestas acentúan crisis en Haití (+Video)</title>
                         <description>Puerto Príncipe, 2 nov (Prensa Latina) Radicalización de la parálisis del país, masivas protestas e intentos gubernamentales de normalizar la situación, marcaron en Haití la semana que concluye hoy, mientras la crisis se acentúa.
</description>
                     </item><item><title>Salvadoreños hacen vigilia en solidaridad con diplomáticos expulsados</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   22:16San Salvador, 3 nov (Prensa Latina) Varios grupos de salvadoreños realizaron hoy una vigilia ante la embajada de Venezuela en esta nación, en solidaridad con los diplomáticos cuya expulsión ordenó el presidente Nayib Bukele.</description>
                     </item><item><title>Rechazan en América Latina expulsión de diplomáticos venezolanos</title>
                         <description>Caracas, 3 nov (Prensa Latina) La decisión del presidente de El Salvador, Nayib Bukele, de expulsar a los diplomáticos de Venezuela acreditados en esa nación provocó hoy el rechazo de varios líderes, movimientos sociales y políticos de América Latina.
</description>
                     </item><item><title>Líderes mundiales en China para Feria Internacional de Importaciones</title>
                         <description>Beijing, 4 nov (Prensa Latina) Gobernantes y líderes de organizaciones mundiales están hoy en Shanghái, este de China, para asistir a la segunda Exposición Internacional de Exportaciones (CIIE), vitrina de productos y servicios insignias que buscan entrar a este mercado.
</description>
                     </item><item><title>Lanza candidatura a reelección delegada boricua en Congreso de EE.UU.</title>
                         <description>San Juan, 3 nov (Prensa Latina) La delegada de Puerto Rico ante el Congreso de Estados Unidos, Jenniffer González Colón, lanzó hoy su candidatura a la reelección en las elecciones de noviembre de 2020.
</description>
                     </item><item><title>Bailadores de merengue de Dominicana  rompen récord Guinness</title>
                         <description>Santo Domingo, 3 nov (Prensa Latina) La República Dominicana se adjudicó hoy un nuevo record Guinness cuando 422 parejas bailaron de manera sincronizada merengue en la Plaza España de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Maduro repudia pretensiones de Bukele de reconocer a Guaidó</title>
                         <description>Caracas, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, repudió hoy la pretensión del gobierno de El Salvador de reconocer a Juan Guaidó como mandatario de esta nación.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. viola DD.HH. de pueblo cubano, denuncian en China</title>
                         <description>Beijing, 4 nov (Prensa Latina) El bloqueo económico, financiero y comercial de Estados Unidos contra Cuba viola todos los derechos humanos del pueblo de la isla, pues le impide incluirse en la economía mundial, denunció hoy en China un alto funcionario nicaragüense.
</description>
                     </item><item><title>Cuba enfrenta bloqueo con trabajo y resistencia, afirma presidente</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, aseguró hoy aquí que su pueblo seguirá enfrentando el bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos en todos los terrenos con trabajo, creatividad, resistencia y sin renunciar al desarrollo.
</description>
                     </item><item><title>Argentina derrota Tayikistán y pasa a octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   18:11Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) Argentina derrotó hoy 3-1 a Tayikistán y clasificó como segunda del Grupo E a octavos de final del Mundial sub-17 que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>España vence a Camerún y clasifica a octavos en Mundial sub-17</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   18:6Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) España derrotó hoy 2-0 a Camerún en la tercera jornada de la fase de grupos del Mundial sub-17 de fútbol y clasificó para los octavos de final como primera de la llave E.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Panamá evita opinar sobre duelo por invasión de EE.UU</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   17:57Panamá, 3 nov (Prensa Latina) El presidente panameño, Laurentino Cortizo, evitó hoy referirse a la propuesta de una diputada para declarar el 20 de diciembre como duelo nacional, día de la invasión estadounidense a Panamá en 1989.</description>
                     </item><item><title>Entidad tica por promover más actividades deportivas y recreativas</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   17:54San José, 3 nov (Prensa Latina) El presidente ejecutivo de la Caja Costarricense de Seguro Social (CCSS), Román Macaya, afirmó hoy que resulta necesario promover más actividades deportivas y recreativas en Costa Rica para mantener activa a la población.</description>
                     </item><item><title>Dominicana gana, voltea la página y piensa en EE.UU. en Premier 12</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   16:55Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especial</description>
                     </item><item><title>EE.UU. domina el Norceca de voleibol de playa en Dominicana</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   16:38Santo Domingo, 3 nov (Prensa Latina) Las parejas de los Estados Unidos ganaron hoy la novena etapa del Circuito de Norte, Centroamérica y el Caribe de voleibol de playa que se efectuó en la provincia dominicana de Hato Mayor.</description>
                     </item><item><title>Presidente electo de Argentina visita basílica de Guadalupe en México</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   16:36México, 3 nov (Prensa Latina) El presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, y su esposa Fabiola Yáñez, visitaron hoy domingo la famosa Basílica de Guadalupe que cada año recibe a más de 10 millones de visitantes.</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Cuba fortalecer acciones contra hegemonismo de EE.UU.</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Los delegados al Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo acordaron hoy aquí fortalecer las acciones en apoyo a Cuba y las demás causas justas del mundo, y contra el hegemonismo de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Dominicana resurge y sigue con vida en Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   16:16Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especial</description>
                     </item><item><title>Haití reclama su ciudadanía y soberanía, asegura intelectual</title>
                         <description>Puerto Príncipe, 3 nov (Prensa Latina) Desde hace dos meses Haití vive una agudización de las protestas populares, que demandan la renuncia del presidente Jovenel Moïse, en el poder desde 2017, tras unas controversiales elecciones.
</description>
                     </item><item><title>Participan Raúl y Díaz-Canel en clausura de evento solidario en Cuba (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El primer secretario del Comité Central del Partido Comunista de Cuba, Raúl Castro, y el presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, encabezan hoy aquí la clausura del Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo.
</description>
                     </item><item><title>China y Jamaica consolidan lazos con asociación estratégica integral</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   8:28Beijing, 4 nov (Prensa Latina) China y Jamaica dieron hoy un nuevo impulso a sus vínculos con la firma de una asociación estratégica integral, sustentada en el diálogo fluido e intenso sobre asuntos bilaterales, regionales y globales de interés mutuo.</description>
                     </item><item><title>Toros se acercan a un juego de Leones en la pelota dominicana</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   8:21Santo Domingo, 4 nov (Prensa Latina) El equipo Toros del Este amaneció hoy ubicado a un juego de los Leones del Escogido, líderes de la Liga Dominicana de Béisbol Profesional.</description>
                     </item><item><title>Australiana Barty consolida su número uno en ranking mundial de WTA</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   8:18?San Petersburgo, Estados Unidos, 4 nov (Prensa Latina) La tenista australiana Ashleigh Barty luce hoy la cima del ranking de la Asociación de Mujeres Tenistas (WTA, por sus siglas en inglés), tras ratificar su condición de líder en la cita de Shenzen, China.</description>
                     </item><item><title>Pemex considera factible concluir refinería de Dos Bocas en 2022</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   8:6México, 4 nov (Prensa Latina) El director general de Petróleos Mexicanos (Pemex), Octavio Romero, consideró hoy posible concluir la refinería de Dos Bocas en tres años, tal y como está estimado.</description>
                     </item><item><title>Proponen nombrar juez de Casación para solucionar crisis de Haití</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   8:0Puerto Príncipe, 4 nov (Prensa Latina) Una veintena de partidos políticos y organizaciones sociales proponen nombrar un juez de casación, y un Consejo de Estado que supervise la acción gubernamental, para solucionar la fuerte crisis que hoy sacude a Haití.</description>
                     </item><item><title>Comenzó en México amplia Jornada Nacional de Salud Pública</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   7:43México, 4 nov (Prensa Latina) México comenzó hoy una amplia Jornada Nacional de Salud Pública para acercar los servicios del sector a la población y promocionar la prevención para evitar enfermedades o detectarlas temprano, en toda la línea de vida.</description>
                     </item><item><title>Grupo solidario de Nicaragua reitera apoyo a Cuba y su  Revolución</title>
                         <description>Managua, 4 nov (Prensa Latina) Tras participar en un foro antimperialista en La Habana el Grupo de Solidaridad Amor por Cuba, formado por nicaragüenses, reiteró hoy su apoyo a la mayor de las Antillas y su Revolución.
</description>
                     </item><item><title>México primer clasificado a ronda final del Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especial
Zapopan, México, 4 nov (Prensa Latina) México se convirtió en el primer clasificado a la Súper Ronda del torneo de béisbol Premier 12 de béisbol, tras conseguir su segunda victoria en el grupo A al vencer a Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Rinden honores a símbolos patrios en Panamá</title>
                         <description>Panamá, 4 nov (PL) Los panameños rinden honores hoy a los símbolos nacionales en la segunda jornada de las fiestas patrias por las gestas independentistas, acaecidas en noviembre de diferentes años y que forjaron las bases de la nacionalidad.
</description>
                     </item><item><title>Tres equipos luchan por un cupo a la semifinal del fútbol tico</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   0:12San José, 4 nov (Prensa Latina) San Carlos, Cartaginés y Jicaral lucha hoy por el cuarto boleto a la semifinal del Torneo Apertura 2019 de la primera división del fútbol de Costa Rica cuando solo resta una jornada para finalizar la etapa regular.</description>
                     </item><item><title>Sismo a poca profundidad remece Triángulo Minero en Nicaragua</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   23:49Managua, 3 nov (Prensa Latina) Un movimiento sísmico, a poca profundidad, fue reportado hoy en la zona del Triángulo Minero, Región Autónoma del Caribe Norte, Nicaragua, según el Instituto de Estudios Territoriales (Ineter), entidad encargada de monitorear estos eventos.</description>
                     </item><item><title>Paraguay vence a Italia y avanza en Mundial sub-17</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   22:22Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) Paraguay venció hoy 2-1 a Italia y clasificó por el Grupo F a octavos de final de la Copa del Mundo sub-17 de fútbol que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>Dominicana y EE.UU.: un choque de alta tensión en el Premier 12</title>
                         <description>Por Yasiel Cancio Vilar, Enviando especial
Zapopan, México, 4 nov (Prensa Latina) Tras certificarse la clasificación de México a la Super Ronda del Premier 12 de béisbol, Dominicana y Estados Unidos jugarán hoy un duelo de alta tensión para dirimir el segundo boleto del grupo A.
</description>
                     </item><item><title>Caribe expondrá sus avances tecnológicos durante mes de la Energía</title>
                         <description>Georgetown, 4 nov (Prensa Latina) La Comunidad del Caribe (Caricom) celebra desde hoy el mes de la Energía, con el fin de exponer los avances tecnológicos de la región y proponer estrategias en el empoderamiento de las personas, creando resiliencia.
</description>
                     </item><item><title>Diplomáticos venezolanos agradecen solidaridad del pueblo salvadoreño</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   8:44San Salvador, 4 nov (Prensa Latina) Los diplomáticos venezolanos recién expulsados por el Gobierno de El Salvador agradecieron hoy la solidaridad del pueblo de este país ante una medida violatoria del derecho internacional.</description>
                     </item><item><title>Anuncio de Prensa Latina sobre Encuesta Deportiva 2019</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   12:21La Habana, 4 nov (Prensa Latina) Nos complace hoy informarles la lista de sugerencias de los mejores deportistas de América Latina y el Caribe en 2019, como parte de la edición 56 de la Encuesta Deportiva de Prensa Latina.</description>
                     </item><item><title>El Caribe muestra la belleza de sus islas en el mes del Turismo</title>
                         <description>Georgetown, 4 nov (Prensa Latina) La Comunidad del Caribe (Caricom) muestra hoy la belleza de sus islas, como promoción a los destinos de sol y playa y a la consolidación de la región dentro de la industria del turismo.
</description>
                     </item><item><title>Piden a diputados en Guatemala corregir propuesta de presupuesto 2020</title>
                         <description>Guatemala, 4 nov (Prensa Latina) La propuesta de presupuesto del Estado para el ejercicio fiscal 2020 genera hoy grandes preocupaciones, sobre todo en sectores sociales que denuncian reducciones en áreas clave como la salud.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Bahamas busca alianzas para recuperar viviendas</title>
                         <description>Nassau, 4 nov (Prensa Latina) El gobierno del primer ministro de Bahamas, Hubert Minnis, continúa hoy las labores de recuperación y a poco más de un mes del paso del huracán Dorian busca establecer alianzas para mejorar el sector de la vivienda.
</description>
                     </item><item><title>Pueblos indígenas de Honduras amenazados por concesiones mineras</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   10:39Tegucigalpa, 4 nov (Prensa Latina) Aproximadamente un 20 por ciento de las concesiones mineras y de producción de energía e hidrocarburos de Honduras se encuentran en territorios indígenas y de afrodescendientes, advirtió hoy el director del Comité por la Libre Expresión (C-Libre), Edy Tábora.</description>
                     </item><item><title>México sin condiciones para golpe de Estado, reitera López Obrador</title>
                         <description>México, 4 nov (Prensa Latina) El presidente Andrés Manuel López Obrador advirtió hoy que nadie piense que en México hay condiciones para un golpe de Estado y dijo que por eso habla con claridad.
</description>
                     </item><item><title>Haití abre octava semana consecutiva de protestas antigubernamentales</title>
                         <description>FotosPL: Aldo CaminoPuerto Príncipe, 4 nov (Prensa Latina) Haití abrió hoy la octava semana consecutiva de protestas antigubernamentales, con un toque de queda decretado la víspera por sectores opositores, que pide a la población mantenerse en sus hogares.
</description>
                     </item><item><title>Crisis de agua en Honduras despierta protestas (+ Foto)</title>
                         <description>Tegucigalpa, 4 nov (Prensa Latina) La crisis de agua en Honduras despierta hoy los ánimos de protestas en los pobladores, quienes padecen la mayor escasez de la última década.
</description>
                     </item><item><title>Las flores de Constanza, valioso aporte a la economía de Dominicana</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   9:45Santo Domingo, 4 nov (Prensa Latina) Las flores que se producen en Constanza, provincia dominicana de La Vega, aportan una parte importante de los 300 millones de dólares que hoy ingresan por ese rubro a la economía del país.</description>
                     </item><item><title>López Obrador expresa a Fernández interés de México en Argentina</title>
                         <description>México, 4 nov (Prensa Latina) El presidente Andrés Manuel López Obrador expresó hoy el interés de México por Argentina al confirmar su entrevista con el mandatario electo de esa nación, Alberto Fernández.
</description>
                     </item><item><title>Lista subasta en México de bienes decomisados al narcotráfico</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   7:59México, 5 nov (Prensa Latina) La quinta subasta de bienes decomisados al crimen organizado que se realizará el próximo domingo en el Centro Cultural Los Pinos, ya está lista, informó hoy el gobierno de México.    </description>
                     </item><item><title>La República de Panamá se consolidó en Colón a la sombra de EE.UU.</title>
                         <description>Por Nubia Piqueras GrossoPanamá, 5 nov (Prensa Latina) La caribeña provincia de Colón festeja hoy la consolidación de la República de Panamá, tras la separación de Colombia, la cual considera la historiografía local como la verdadera independencia e integra las celebraciones patrias de noviembre.
</description>
                     </item><item><title>Estrellas Orientales continúan sin levantar en béisbol dominicano</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   7:49Santo Domingo, 5 nov (Prensa Latina) El equipo Estrellas Orientales llega al descanso de hoy en la Liga Dominicana de Béisbol Profesional, sin poder levantar y ubicado a ocho juegos del lugar de honor del torneo.</description>
                     </item><item><title>Jefes del audiovisual y cine de Iberoamérica tienen cita en Nicaragua</title>
                         <description>Managua, 5 nov (Prensa Latina) Las autoridades del audiovisual y el cine en Iberoamérica se han dado cita hoy en esta capital para participar en una reunión de cinco días de su Consejo Consultivo, evento que sesiona por primera vez en Nicaragua.
</description>
                     </item><item><title>Preparan festival cultural navideño en Centro Histórico de Guatemala</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   1:16Guatemala, 5 nov (Prensa Latina) La municipalidad de Guatemala da hoy los últimos toques al tradicional Festival Navideño Paseo de la Sexta, el cual se realizará del 22 de noviembre al 23 de diciembre.</description>
                     </item><item><title>Dominicana quiere a sus jugadores de MLB en preolímpico de béisbol</title>
                         <description>Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especialZapopan, México, 5 nov (Prensa Latina) República Dominicana quedó eliminada a manos de Estados Unidos en el Premier 12 de béisbol y su mentor, Luis Rojas, exhortó hoy a los jugadores de Grandes Ligas de su país a presentarse en el próximo torneo preolímpico.
</description>
                     </item><item><title>Tribunal de Costa Rica evalúa integrantes de juntas cantonales</title>
                         <description>San José, 5 nov (Prensa Latina) El Tribunal Supremo de Elecciones (TSE) evalúa hoy las nóminas de las juntas cantonales presentadas por los partidos políticos para los comicios municipales del 2 de febrero de 2020 en Costa Rica.
</description>
                     </item><item><title>Partido Revolucionario Moderno informa alianzas de cara a 2020</title>
                         <description>Santo Domingo, 5 nov (Prensa Latina) El Partido Revolucionario Moderno (PRM), informará hoy las alianzas que proyecta esa organización política para las elecciones del 2020.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. impone su ley ante Dominicana y avanza en el Premier 12</title>
                         <description>Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especial, Foto: @Premier12
Zapopan, México, 4 nov (Prensa Latina) Estados Unidos impuso su ley y logró acceder hoy a la siguiente ronda del torneo Premier 12 de béisbol, al derrotar a batazo limpio por 10-8 a República Dominicana, que a su vez quedó fuera de competencia.
</description>
                     </item><item><title>Impeachment no impediría a Trump reelegirse opina corresponsal</title>
                         <description>México, 4 nov (Prensa Latina) David Brooks, corresponsal del diario mexicano La Jornada en Nueva York, consideró hoy que si persisten las actuales condiciones Donald Trump podría ser reelegido a pesar del juicio político que se le prepara.
</description>
                     </item><item><title>Compañía eléctrica de Haití suspende producción de energía</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   23:6Puerto Príncipe, 4 nov (Prensa Latina) La compañía privada de electricidad Sogener, que recientemente está envuelta en una disputa con el Gobierno, anunció hoy el cese de sus operaciones, y esgrimió la falta de combustible.</description>
                     </item><item><title>En diciembre segunda dosis de vacuna contra papiloma en Costa Rica</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   20:6San José, 4 nov (Prensa Latina) La Caja Costarricense de Seguro Social (CCSS) anunció hoy que el 3 de diciembre venidero iniciará la aplicación en Costa Rica de la segunda dosis de la vacuna contra el Virus del Papiloma Humano (VPH).</description>
                     </item><item><title>Analizan en Costa Rica crear Frente Nacional de Lucha y Resistencia (+ Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Cortesía Periódico Libertad
San José, 4 nov (Prensa Latina) Representantes de organizaciones políticas, sindicales y sociales analizaron hoy la conformación del Frente Nacional de Lucha y Resistencia, al que consideran un paso necesario para la unidad popular y patriótica contra el neoliberalismo en Costa Rica.
</description>
                     </item><item><title>Argentino Fernández dice en México luchará por unidad latinoamericana</title>
                         <description>México, 4 nov (Prensa Latina) El presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, reiteró hoy en conferencia de prensa en el Palacio Nacional su objetivo de encabezar un gobierno empeñado en hacer que América Latina vuelva a unirse.
</description>
                     </item><item><title>Antigua y Barbuda firma en Venezuela adhesión a Banco del ALBA</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   18:34Caracas, 4 nov (Prensa Latina) El Gobierno de Antigua y Barbuda, a través de su primer ministro, Gastón Browne, firmó hoy aquí su adhesión como miembro pleno del Banco de la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (Banalba), destacó la cancillería.</description>
                     </item><item><title>Crecerá matrícula en escuelas públicas de Nicaragua</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   18:33Managua, 4 nov (Prensa Latina) La matrícula para el próximo curso escolar en las escuelas públicas de Nicaragua crecerá en unos 55 mil educandos, aseguró Salvador Vanegas, asesor presidencial para asuntos educativos.</description>
                     </item><item><title>Nicaragua festejará legado del líder sandinista Carlos Fonseca Amador</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   17:51Managua, 4 nov (Prensa Latina) El legado del líder sandinista Carlos Fonseca Amador (1936?1976) será celebrado en toda Nicaragua el próximo día 8 en ocasión del aniversario 43 de su caída en combate, anunció hoy la vicepresidenta del Gobierno,  Rosario Murillo.</description>
                     </item><item><title>Gobernadora de Puerto Rico da continuidad al caos, según oposición</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   16:47San Juan, 4 nov (Prensa Latina) El gobierno de Wanda Vázquez Garced es hoy la continuidad del caos administrativo y moral que dejó en Puerto Rico el derrocado gobernante Ricardo Rosselló Nevares.</description>
                     </item><item><title>Localizan vivo a turista alemán perdido en volcán de Fuego, Guatemala</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   15:58Guatemala, 4 nov (Prensa Latina) Socorristas informaron hoy que encontraron con vida a un turista alemán extraviado desde el pasado sábado, cuando anunció que se dirigía a explorar los volcanes de Fuego y Acatenango.</description>
                     </item><item><title>Brigada Médica Cubana en Guatemala: La solidaridad no tiene precio (+Fotos)</title>
                         <description>Por Maitte Marrero CandaGuatemala, 5 nov (Prensa Latina) Tres fotos reflejan hoy la felicidad de cada guatemalteco humilde con la obra solidaria que por 21 años mantiene la Brigada Médica Cubana (BMC) en los lugares más intrincados de esta nación.
</description>
                     </item><item><title>Real Estelí de Nicaragua por más en Liga de las Américas, entrenador</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   15:36Managua, 5 nov (Prensa Latina) Tras debutar con victoria sobre el mexicano Capitanes de Chihuahua el Real Estelí Baloncesto, de Nicaragua, va por más en la Liga de Campeones de las Américas, aseguró hoy en rueda de prensa su preparador, David Rosario.</description>
                     </item><item><title>Descarta México ayuda de EE.UU. en caso de masacre LeBarón</title>
                         <description>México, 5 nov (Prensa Latina) El presidente de México, Andrés Manuel López Obrador, descartó hoy una ayuda de Estados Unidos relacionada con la masacre de una familia estadounidense mormona en la que murieron nueve personas y seis quedaron heridas.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian incoherencias en informe El Salvador ante Consejo de DDHH</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   15:19San Salvador, 5 nov (Prensa Latina) Las incoherencias en el informe presentado por El Salvador ante el Consejo Mundial de Derechos Humanos fueron señaladas hoy aquí por la Fundación de Estudios para la Aplicación del Derecho (Fespad).</description>
                     </item><item><title>Transportistas instan a políticos a solucionar crisis de Haití</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   15:5Puerto Príncipe, 5 nov (Prensa Latina) En medio de la crisis que vive hoy Haití con demandas de renuncia al presidente Jovenel Moïse y cambios del sistema sociopolítico, sindicatos transportistas invitan a los actores políticos a encontrar una solución.</description>
                     </item><item><title>PRM anuncia alianzas a nivel senatorial y municipal en Dominicana</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   15:1Santo Domingo, 5 nov (Prensa Latina) El presidente del Partido Revolucionario Moderno (PRM), José Ignacio Paliza, anunció hoy la posibilidad de un acuerdo a nivel senatorial y municipal con las organizaciones políticas Alianza País y Juntos Podemos.</description>
                     </item><item><title>Latinoamérica y el Caribe reconquistan su unidad, asegura activista</title>
                         <description>La Habana, 5 nov (Prensa Latina) El sociólogo chileno Ricardo Jiménez, representante de la Junta Perú ALBA-Movimiento, aseguró hoy que América Latina y el Caribe reconquistan su unidad ante un imperio decadente que ve en la brutalidad y la fuerza su única salida.
</description>
                     </item><item><title>Entrenan a adultos mayores de Costa Rica para envejecimiento exitoso</title>
                         <description>San José, 5 nov (Prensa Latina) La jefa de Consulta Externa del Hospital Nacional de Geriatría y Gerontología de Costa Rica, Katrin Kulzer, destacó hoy la importancia de que los adultos mayores se adapten a eventos adversos como duelos, enfermedad, pobreza y soledad.
</description>
                     </item><item><title>Detienen a presunto autor de masacre de  mormones en México</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   13:1México, 5 nov (Prensa Latina) La Fiscalía del estado mexicano de Chihuahua detuvo hoy a una persona armada que presuntamente participó en el ataque a una caravana  de la familia estadounidense mormona LeBarón, en el que murieron nueve y seis fueron heridos.</description>
                     </item><item><title>Puerto Rico debuta con revés ante China Taipei en Premier 12</title>
                         <description>Taichung, China Taipei, 5 nov (Prensa Latina) Cuatro errores a la defensa y una discreta ofensiva fueron factores determinantes hoy en el debut negativo de Puerto Rico ante el local China Taipei en el grupo B del Premier 12 de béisbol.
</description>
                     </item><item><title>Mareas de crudo pueden llegar al Amazonas y Caribe, alertan en Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 5 nov (Prensa Latina) El movimiento de los vientos, el ritmo de las corrientes marinas y otros factores pudieran hacer llegar al río Amazonas y el mar Caribe las manchas de petróleo que afectan hoy la costa nordeste de Brasil, alertan especialistas.
</description>
                     </item><item><title>Tímida normalidad en capital de Haití, tras siete semanas de protesta</title>
                         <description>Puerto Príncipe, 5 nov (Prensa Latina) Tras siete semanas de fuertes protestas antigubernamentales, la capital de Haití experimenta hoy una tímida normalidad, con la reanudación de actividades comerciales e instituciones públicas.
</description>
                     </item><item><title>Aparece viva niña desaparecida en masacre a familia mormona en México</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   11:50México, 5 nov (Prensa Latina) Una niña desaparecida tras la masacre de la familia mormona estadounidense LeBarón en una región montañosa en los límites de los estados de Sonora y Chihuahua, México, fue hallada hoy viva, dijo un familiar.</description>
                     </item><item><title>Critican fondos destinados a militares de Honduras para plan agrícola</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   11:44Tegucigalpa, 5 nov (Prensa Latina) Diversas fuerzas políticas y sectores sociales en Honduras critican hoy la asignación de fondos millonarios a las Fuerzas Armadas (FF.AA) para un Programa de Desarrollo Agrícola decretado por el gobierno.</description>
                     </item><item><title>Cuba: dar y recibir, principio cardinal de la solidaridad</title>
                         <description>Por Joel Michel Varona
La Habana, 5 nov (Prensa Latina) Versa un refrán que todo lo bueno que das se te regresa, y pasa así con la solidaridad y Cuba, donde se defienden las causas nobles de los pueblos del mundo, y ellos son recíprocos con la nación caribeña. 
</description>
                     </item><item><title>Panamá entre los países receptores de emigrantes en Centroamérica</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   11:23Panamá, 5 nov (Prensa Latina) El reciente informe del Sistema de Integración Centroamericana (SICA) sobre migración revela que Panamá es hoy uno de los principales países receptores de emigrantes en la subregión, solo superada por Costa Rica.</description>
                     </item><item><title>Trump habla de desatar guerra contra cárteles de drogas en México</title>
                         <description>Washington, 5 nov (Prensa Latina) El presidente Donald Trump manifestó hoy que Estados Unidos está listo para acabar con los cárteles de la droga, tras el asesinato de nueve miembros de una familia mormona en México.
</description>
                     </item><item><title>Abel Prieto habla a La Jornada de México de derechos culturales</title>
                         <description>Foto: La Jornada
México, 5 nov (Prensa Latina) Un Gobierno que pretenda transformar a su país tiene que dar acceso universal y gratuito a los derechos culturales, afirmó el escritor cubano Abel Prieto en entrevista que publica hoy La Jornada.
</description>
                     </item><item><title>Anuncian inicio de campaña electoral para municipales de 2020</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   11:3Santo Domingo, 5 nov (Prensa Latina) La Junta Central Electoral (JCE) anunció hoy que el próximo viernes quedará oficialmente abierta la campaña electoral para los comicios municipales del 16 de febrero de 2020.</description>
                     </item><item><title>Maduro resalta relaciones entre Venezuela y Antigua y Barbuda</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   10:52caracas, 5 nov (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, resaltó hoy el avance y consolidación de las relaciones con la República de Antigua y Barbuda.</description>
                     </item><item><title>Delegación de Estados Unidos explorará nuevos negocios en México</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   16:45Washington, 5 nov (Prensa Latina) Una delegación de Estados Unidos viajará mañana a México, donde permanecerá tres días, para evaluar nuevas posibilidades de negocios, informó hoy el Departamento norteamericano de Agricultura.</description>
                     </item><item><title>Amigos de Cuba en Costa Rica condenan bloqueo de Estados Unidos</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   17:17San José, 5 nov (Prensa Latina) Los integrantes del Comité Costarricense de Solidaridad con Cuba (CCSC) condenaron hoy el recrudecimiento del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra la isla caribeña y exigieron su eliminación inmediata.</description>
                     </item><item><title>Investigadores de Costa Rica encuentran repelente de las serpientes</title>
                         <description>San José, 5 nov (Prensa Latina) Una década después de iniciado, investigadores de la Universidad de Costa Rica revelaron hoy que concluyeron un estudio sobre productos naturales que funcionan como repelentes de las serpientes.
</description>
                     </item><item><title>Nicaragua condena en Naciones Unidas bloqueo estadounidense a Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 6 nov (Prensa Latina) El Gobierno de Nicaragua se sumó hoy en la Asamblea General de Naciones Unidas a las declaraciones de Palestina, en nombre del G77+China, y Azerbaiyán (Movimiento de Países No Alineados) que condenaron el bloqueo estadounidense contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Diario Voces avala talento salvadoreño en encuesta de Prensa Latina</title>
                         <description>San Salvador, 6 nov (Prensa Latina) El diario digital salvadoreño Voces eligió hoy a las estrellas locales Paulina Zamora y Oscar Ticas como los mejores deportistas latinoamericanos de 2019 en la encuesta anual de Prensa Latina.
</description>
                     </item><item><title>Inician en Dominicana el mes de la constitución de la república (+Fotos)</title>
                         <description>Santo Domingo, 6 nov (Prensa Latina) El Mes de la Constitución se inició hoy en esta capital con un acto de enhestamiento de la bandera nacional en conmemoración del aniversario 175 de la proclamación de la carta magna dominicana.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Honduras violencia contra comunidades originarias</title>
                         <description>Tegucigalpa, 6 nov (Prensa Latina) La presidenta de la Organización Fraternal Negra de Honduras (Ofraneh), Miriam Miranda, denunció hoy un plan de asesinatos contra líderes garífunas y la escalada de violencia contra la comunidad indígena y defensores de la tierra.
</description>
                     </item><item><title>Ministerio de la Mujer por modificar artículos de Código dominicano</title>
                         <description>Santo Domingo, 6 nov (Prensa Latina) El Ministerio dominicano de la Mujer solicitará a la Cámara de Diputados modificar varios artículos del Código Procesal Penal, con el objetivo de evitar que quienes violentan a féminas salgan de prisión bajo 'acuerdo', se conoció hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Experiencia de Nicaragua en cultivo del róbalo interesa en la región</title>
                         <description>Managua, 6 nov (Prensa Latina) Autoridades pesqueras de Panamá y Belice están interesadas en la experiencia del cultivo del róbalo Nicaragua, país que organizará el Simposio Centroamericano de Pesca, previsto para comenzar mañana en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Adiós prematuro de Venezuela y Puerto Rico en Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>Taichung, China Taipei, 6 nov (Prensa Latina) Los equipos de Venezuela y Puerto Rico dijeron adiós hoy a la segunda edición del torneo Premier 12 de béisbol, tras caer ante el local China Taipei y Japón, respectivamente.
</description>
                     </item><item><title>México ratifica apoyo a Cuba ante bloqueo estadounidense</title>
                         <description>Naciones Unidas, 6 nov (Prensa Latina ) El representante permanente de México ante la ONU, Juan Ramón de la Fuente, ratificó hoy el apoyo de su país a Cuba ante la imposición del bloqueo de Estados Unidos contra la isla.
</description>
                     </item><item><title>Campesinos piden continuar protestas contra presidente de Haití</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   12:10Puerto Príncipe, 6 nov (Prensa Latina) La plataforma 4G Kontre, que agrupa a varias organizaciones campesinas de Haití, respalda hoy continuar las movilizaciones antigubernamentales en todo el país, hasta alcanzar la renuncia del presidente Jovenel Moïse.</description>
                     </item><item><title>Caricom reitera condena al bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 6 nov (Prensa Latina) La Comunidad del Caribe (Caricom) reiteró hoy su condena al bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos a Cuba, que afecta al pueblo cubano y su desarrollo en todos los ámbitos.
</description>
                     </item><item><title>Salvadoreños protegen embajada de Venezuela ante amenaza de ocupación</title>
                         <description>San Salvador, 6 nov (Prensa Latina) Los movimientos sociales y de solidaridad en El Salvador permanecen apostados hoy ante la embajada de Venezuela en este país, para impedir una posible ocupación de enviados del opositor Juan Guaidó.
</description>
                     </item><item><title>Alberto Fernández inaugurará reunión del Grupo de Puebla</title>
                         <description>Buenos Aires, 6 nov (Prensa Latina) El recién electo presidente de Argentina, Alberto Fernández, retornará al país en las próximas horas tras cumplir una intensa agenda en México, para participar en la venidera cita del Grupo de Puebla.
</description>
                     </item><item><title>Pronostica Rafael Correa un sistema político alternativo al actual</title>
                         <description>México, 6 nov (Prensa Latina) El expresidente de Ecuador Rafael Correa, pronosticó que viene un sistema político alternativo al actual, en una entrevista que publica hoy el diario La Jornada.
</description>
                     </item><item><title>Economía de Costa Rica crece ligeramente en agosto de 2019</title>
                         <description>San José, 6 nov (Prensa Latina) El Índice Mensual de Actividad Económica (IMAE) de Costa Rica registró un 1,6 por ciento de expansión en agosto pasado en comparación con julio anterior, revela hoy el Banco Central de Costa Rica (BCCR).
</description>
                     </item><item><title>Guaraní en busca de su segundo título de la Copa Paraguay</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   9:2Asunción, 6 nov (Prensa Latina) El equipo Guaraní intentará hoy acercarse mucho más a la revalidación de su título del año pasado de la Copa Paraguay de fútbol cuando enfrente a su homólogo Deportivo Capiatá en la última semifinal del certamen.</description>
                     </item><item><title>Teóloga estadounidense califica de injusto bloqueo hacia Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPLLa Habana, 6 nov (Prensa Latina) El bloqueo lo vamos a derrocar, destacó hoy aquí, la teóloga estadounidense Claudia de la Cruz, al expresar lo injusto de esta política de Washington contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de México satisfecho con reformas constitucionales</title>
                         <description>México, 6 nov (Prensa Latina) El presidente de México, Andrés Manuel López Obrador, expresó hoy su satisfacción por la aprobación de reformas constitucionales importantes como referendos vinculatorios y que se pueda juzgar al Ejecutivo en funciones.
</description>
                     </item><item><title>Aún sin conclusiones investigación en México de caso LeBarón</title>
                         <description>México, 6 nov (Prensa Latina) Las autoridades mexicanas todavía hoy están sin una conclusión sobre la masacre de la familia LeBarón, en una acción donde fueron asesinadas tres mujeres y 14 niños por un grupo del crimen organizado.
</description>
                     </item><item><title>Dominicana reporta  más de 14 mil casos de dengue en 2019</title>
                         <description>Santo Domingo, 6 nov (Prensa Latina) República Dominicana reportó en lo que va de año 14 mil 470 casos probables de dengue, de ellos, 542 en la última semana, se divulgó hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Femicidio de joven de 19 años enciende alarmas en Costa Rica</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   7:45San José, 6 nov (Prensa Latina) El femicidio de una joven de 19 años a manos de su pareja sentimental enciende hoy las alarmas de las autoridades de Costa Rica, donde buscan acabar con las causas que provocan esos lamentables hechos.</description>
                     </item><item><title>Conmemoran en Costa Rica aniversario 70 de Constitución Política</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   1:49San José, 7 nov (Prensa Latina) El Colegio de Abogados de Costa Rica conmemorará hoy el aniversario 70 de la promulgación de la Constitución, la cual rige la vida política, económica, social y cultural de esta nación.</description>
                     </item><item><title>Agricultores en Haití critican petición de ayuda alimentaria</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   1:45Puerto Príncipe, 7 nov (Prensa Latina) El gobierno de Haití solicitó a su par estadounidense ayuda humanitaria urgente en medio de la escalada de tensiones políticas y protestas antigubernamentales, lo que para los productores debilitará el hoy desgastado sector agrícola.</description>
                     </item><item><title>Cuba alzará otra victoria ante el mundo, dice diputada en Nicaragua</title>
                         <description>Managua, 7 nov (Prensa Latina) La primera vicepresidenta de la Asamblea Nacional (parlamento) de Nicaragua, Maritza Espinales, anticipó que hoy Cuba levantará otra victoria ante el mundo, cuando la Asamblea General de ONU vote la resolución de la Isla contra el bloqueo estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Satélite guatemalteco Quetzal-1 más cerca de su puesta en órbita</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   0:35Guatemala, 7 nov (Prensa Latina) El primer satélite guatemalteco, Quetzal-1, está hoy más próximo a emprender su viaje hacia el espacio, luego de una revisión final por parte de la Agencia Japonesa de Exploración Aeroespacial (Jaxa).</description>
                     </item><item><title>Importadores de vehículos pesados amenazan con plantón en Guatemala</title>
                         <description>Guatemala, 7 nov (Prensa Latina) Tres caravanas de vehículos pesados pretenden llegar hoy al Ministerio de Energía y Minas (MEM) en reclamo de varias demandas para el sector importador.
</description>
                     </item><item><title>Tres muertos y nueve heridos en asaltos a 16 camiones en Chihuahua</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   23:39México, 6 nov (Prensa Latina) Tres personas murieron y nueve heridas y hospitalizadas en ataques en menos de 10 horas a 16 camiones por la banda del crimen organizado Los Mexicles, informaron hoy autoridades de Chihuahua, fronteriza con Estados Unidos.</description>
                     </item><item><title>Comienza reunión del Focalae en la República Dominicana</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   23:37Santo Domingo, 7 nov (Prensa Latina) La XX Reunión de Altos Funcionarios del Foro de Cooperación América Latina-Asia del Este (Focalae), comienza hoy en esta capital previa a la IX de Ministros de Relaciones Exteriores que será viernes y sábado.</description>
                     </item><item><title>Corte ampara a diputados guatemaltecos señalados en caso corrupción</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   23:28Guatemala, 6 nov (Prensa Latina) Cuatro diputados acusados de cohecho pasivo en un caso de corrupción mantendrán su inmunidad, luego de que la Corte Suprema de Justicia (CSJ) resolviera hoy descartar por mayoría una solicitud para ser investigados.</description>
                     </item><item><title>Sindicatos rechazan insuficiente aumento salarial en Haití</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   21:7Puerto Príncipe, 6 nov (Prensa Latina) El Gobierno de Haití anunció hoy un aumento de hasta un 20 por ciento en el sector productivo, clave para la economía nacional, sin embargo, recibe el rechazo de sindicalistas por considerarlo insuficiente.</description>
                     </item><item><title>Panamá: Seguridad y economía en diálogo con congresistas de EE.UU</title>
                         <description>Foto Cortesía de Presidencia
Panamá, 6 nov (Prensa Latina) Temas de seguridad regional, atracción de inversiones, comercio y cooperación marcaron hoy el encuentro entre el presidente panameño, Laurentino Cortizo, y los 10 congresistas estadounidenses que están de visita aquí hasta mañana.
</description>
                     </item><item><title>Costa Rica atiende mujeres víctimas de violencia de zonas alejadas</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   20:44San José, 6 nov (Prensa Latina) Varias entidades de Costa Rica unieron hoy esfuerzos en una estrategia itinerante para llevar los servicios de atención especializada a mujeres víctimas de violencia que residen en cantones, distritos y comunidades de difícil acceso.</description>
                     </item><item><title>Medios en Nicaragua votan por Juan Soto en encuesta de Prensa Latina</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   19:57Managua, 6 nov (Prensa Latina) Radio 580 y Radio Sandino fueron hoy los primeros medios en Nicaragua que votaron en la encuesta de Prensa Latina para elegir los mejores deportistas latinoamericanos del año y ambos se inclinaron por el pelotero dominicano Juan Soto.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Panamá propone diálogo con jóvenes manifestantes</title>
                         <description>Panamá, 6 nov (Prensa Latina) Una comitiva presidencial liderada por la ministra de Educación, Maruja Gorday, llegó hoy a la Plaza Cinco de Mayo de esta capital, donde miles de jóvenes panameños protestan contra las reformas constitucionales.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Haití aumenta salario mínimo en medio de crisis</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   19:12Puerto Príncipe, 6 nov (Prensa Latina) El Gobierno de Haití aumentó el salario mínimo en el sector productivo y de servicios hasta 80 gourdes diarios (unos 90 centavos de dólar), según divulgó hoy la secretaría de Estado para la Comunicación.</description>
                     </item><item><title>Nicaragua construye seis hospitales y proyecta otros nueve</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   19:10Managua, 6 nov (Prensa Latina) El Gobierno de Nicaragua tiene en ejecución seis hospitales y proyecta construir otros nueve en el mediano plazo, confirmó hoy la asesora presidencial para temas de salud, Sonia Castro. </description>
                     </item><item><title>México avanza en Mundial sub-17 al vencer a Japón</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   18:47Brasilia, 6 nov (Prensa Latina) México pasó hoy a cuartos de final del Mundial sub-17 de fútbol tras derrotar 2-0 a Japón en el estadio Bezerrão de Brasilia.</description>
                     </item><item><title>Costa Rica, premio a mejor destino de vida silvestre y naturaleza</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   18:41San José, 6 nov (Prensa Latina) Costa Rica recibió el premio de mejor Destino de Vida Silvestre y Naturaleza 2019, por votación de los lectores de Selling Travel, informó hoy aquí el Instituto Costarricense de Turismo (ICT).</description>
                     </item><item><title>España derrota a Senegal y avanza a cuartos de Mundial sub-17</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   18:36Brasilia, 6 nov (Prensa Latina) España derrotó hoy 2-1 a Senegal y clasificó a cuartos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>Gobernadora  de Puerto Rico pide renuncia a director de Puertos</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   18:33San Juan, 6 nov (Prensa Latina) La gobernadora de Puerto Rico, Wanda Vázquez Garced, confirmó hoy que solicitó la renuncia del director de la Autoridad de Puertos, Anthony Maceira Zayas, que será efectiva el próximo vienes.</description>
                     </item><item><title>Senador boricua rechaza renunciar tras segundo arresto por el FBI</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   17:51San Juan, 6 nov (Prensa Latina) El senador puertorriqueño Abel Nazario, del oficialista Partido Nuevo Progresista (PNP), rechazó renunciar a su escaño, luego de su arresto hoy por segunda vez por parte del Buró Federal de Investigaciones (FBI), por presunta actos de corrupción.</description>
                     </item><item><title>Medios en Nicaragua resaltan contundente triunfo de Cuba en la ONU</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   17:42Managua, 7 nov (Prensa Latina) De contundente calificaron en Nicaragua algunos de los medios de prensa afines al sandinismo el triunfo de Cuba hoy, cuando la Asamblea General de la ONU aprobó su resolución de sobre la necesidad de finalizar el bloqueo estadounidense. </description>
                     </item><item><title>Bloqueo a Cuba obsoleto, violatorio de derecho internacional</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   17:33México, 7 nov (Prensa Latina) El bloqueo a Cuba responde a una política obsoleta, sin ética, antagónica al principio de no intervención, sin asidero jurídico y violatoria del derecho internacional, señala hoy aquí el Heraldo.</description>
                     </item><item><title>Inaugurada la Casa de Nicaragua en el Reino Unido</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   17:20Londres, 7 nov (Prensa Latina) La embajada de Nicaragua en el Reino Unido abrió hoy aquí un centro cultural para acercar a los británicos a las bondades turísticas del país centroamericano, y fomentar los intercambios entre ambas naciones.</description>
                     </item><item><title>Guatemala reconoce valor de médicos cubanos para su pueblo (+Fotos)</title>
                         <description>Por Maitte Marrero CandaFotosPL:William TrujilloGuatemala, 7 nov (Prensa Latina) El Salón del Pueblo del Congreso de Guatemala acogió hoy como hermanos a una representación de la Brigada Médica de Cuba, la cual recibió un homenaje por sus 21 años de entrega y humanismo en estas tierras.
</description>
                     </item><item><title>Resaltan crecimiento del sector pesquero en Nicaragua</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   17:10Managua, 7 nov (Prensa Latina) La pesca y el cultivo de peces crecieron en Nicaragua en un 268 por ciento en los últimos 12 años, resaltaron hoy en el inicio aquí de un simposio que analiza el estado del sector en Centroamérica.</description>
                     </item><item><title>Aumenta deportación de migrantes desde EE.UU. hacia Honduras</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   16:58Tegucigalpa, 7 nov (Prensa Latina) La deportación desde Estados Unidos y México de inmigrantes de Honduras aumentó en un 45,1 por ciento entre enero y octubre de este año, en relación al mismo periodo de 2018, notificó hoy aquí el Observatorio Consular y Migratorio.</description>
                     </item><item><title>Destaca prensa mexicana condena de ONU a bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>México, 7 nov (Prensa Latina) La prensa mexicana impresa digital, televisiva y radial, destaca hoy la victoria de Cuba en Naciones Unidas por los 187 votos logrados contra el bloqueo económico de Estados Unidos, con solo dos abstenciones y tres en contra.
</description>
                     </item><item><title>Embajador cubano saluda victoria sobre el bloqueo desde El Salvador (+Foto)</title>
                         <description>San Salvador, 7 nov (Prensa Latina) El embajador de Cuba en El Salvador, René Ceballo, calificó de victoria de la diplomacia y la resistencia el amplio rechazo en Naciones Unidas al bloqueo de Estados Unidos contra la isla.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Haití impacto del bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>
En medio de la escalada del bloqueo estadounidense contra Cuba con nuevas medidas orquestadas por la administración de Donald Trump, desde Haití alzan sus voces para condenar la política hostil.</description>
                     </item><item><title>Incautan 27 kilogramos de anguilas en principal aeropuerto de Haití</title>
                         <description>Puerto Príncipe, 7 nov (Prensa Latina) Autoridades aeroportuarias de Haití incautaron unos 27 kilogramos de anguila, como parte de un control de rutina a la carga, revelaron hoy fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>El Salvador ratifica apoyo a causa de Cuba contra bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Foto: Twittter
San Salvador, 7 nov (Prensa Latina) El Salvador ratificó hoy su apoyo a la lucha de Cuba en Naciones Unidas contra el bloqueo económico, financiero y comercial impuesto por Estados Unidos contra la isla hace casi 60 años.
</description>
                     </item><item><title>Parlamento de Nicaragua nombra autoridades en Procuraduría de DD.HH.</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   14:53Managua, 7 nov (Prensa Latina) La Asamblea Nacional (parlamento) de Nicaragua nombró hoy a Darling Ríos como nueva procuradora para la Defensa de Derechos Humanos, y a Adolfo Jarquín, como subprocurador.</description>
                     </item><item><title>Activistas en Nicaragua respaldan triunfo de Cuba en Naciones Unidas</title>
                         <description>Managua, 7 nov (Prensa Latina) Activistas de la solidaridad con Cuba en Nicaragua respaldaron hoy en la embajada de Cuba aquí el triunfo de la resolución contra el bloqueo estadunidense aprobada por abrumadora mayoría por la Asamblea General de Naciones Unidas.
</description>
                     </item><item><title>Dirigente Frente Amplio de Costa Rica resalta moral de Cuba en ONU</title>
                         <description>Foto: Cortesía del Frente AmplioSan José, 7 nov (Prensa Latina) El secretario general del Frente Amplio (FA) de Costa Rica, Antonio Ortega, afirmó hoy que el contundente respaldo mundial a Cuba en Naciones Unidas constituye una muestra de la inmensa y enorme estatura moral del pueblo cubano.
</description>
                     </item><item><title>Condena en Dominicana violencia contra alcaldesa en Bolivia</title>
                         <description>Santo Domingo, 7 nov (Prensa Latina) La Federación Dominicana de Distritos Municipales (Fedodim) expresó hoy en esta capital su más enérgica condena a la violencia ejercida contra la alcaldesa de Vinto, provincia boliviana de Quillacollo, María Patricia Arce.
</description>
                     </item><item><title>Califican en Dominicana de contundente victoria de Cuba sobre EE.UU.</title>
                         <description>Santo Domingo, 7 nov (Prensa Latina) El coordinador nacional de la Campaña Dominicana de Solidaridad con Cuba, Roberto Payano, calificó hoy de contundente la victoria de Cuba sobre Estados Unidos en la Asamblea General de Naciones Unidas.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. mantiene hostilidad hacia Nicaragua con nuevas sanciones</title>
                         <description>Washington, 7 nov (Prensa Latina) El Gobierno de Estados Unidos sancionó hoy a tres funcionarios de Nicaragua como parte de una nueva acción de su política agresiva hacia el país centroamericano y el Ejecutivo del presidente Daniel Ortega.
</description>
                     </item><item><title>Exministro de Costa Rica exalta victoria de Cuba en la ONU</title>
                         <description>San José, 7 nov (Prensa Latina) El exministro de Cultura de Costa Rica Arnoldo Mora afirmó hoy que la victoria de Cuba en la Asamblea General de Naciones Unidas no sólo lo es de la isla caribeña, sino de todos los hombres y mujeres libres del mundo.
</description>
                     </item><item><title>Caricom ratifica voto por Cuba y exige fin del bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Naciones Unidas, 7 nov (Prensa Latina) Las naciones de la Comunidad del Caribe (Caricom) ratificaron hoy su voto por Cuba y exigieron el fin del bloqueo de Estados Unidos contra la isla, al calificarlo como injusto y unilateral.
</description>
                     </item><item><title>Saludan y destacan en Costa Rica triunfo de Cuba en la ONU</title>
                         <description>San José, 7 nov (Prensa Latina) Organizaciones políticas y sindicales saludaron hoy el triunfo de Cuba en la Asamblea General de Naciones Unidas, donde 187 países le pidieron a Estados Unidos poner fin a su bloqueo económico, comercial y financiero contra la isla caribeña.
</description>
                     </item></news>