<news><item><title>Cuba imposibilitada de tecnología sofisticada en genética médica (+Foto)</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos impide a Cuba la adquisición de equipamiento de laboratorio, programas informáticos y reactivos para el óptimo desarrollo del Centro Nacional de Genética Médica.
</description>
                     </item><item><title>Abogan en Unesco por combate al dopaje desde la ética</title>
                         <description>Por Waldo Mendiluza. FotosPL: Ileana PiñeiroParís, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de la Comisión Mundial de Ética del Conocimiento Científico y la Tecnología (Comest), Peter-Paul Verbeek, llamó hoy aquí a potenciar las normas de buena conducta moral como armas para combatir el dopaje en el deporte.
</description>
                     </item><item><title>Gabinete aprueba estrategia de movilidad eléctrica en Panamá</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   15:33Panamá, 29 oct (Prensa Latina) El Consejo de Gabinete aprobó el proyecto de Ley que implementará la Estrategia Nacional de Movilidad Eléctrica, cuyos primeros resultados llegan a través de dos buses que hoy operan en esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Cuba comparte en Unesco experiencias de lucha antidopaje</title>
                         <description>



Por Waldo Mendiluza, FotoPL: Ileana Piñeiro



París, 29 oct (Prensa Latina) Cuba participa en un foro de la Unesco sobre el enfrentamiento al dopaje en el deporte para compartir sus logros y experiencias en la lucha contra el flagelo, señaló hoy aquí el alto funcionario Raúl Fornés.
</description>
                     </item><item><title>Macri y Alberto Fernández felicitan a nuevo director de OIEA</title>
                         <description>Buenos Aires, 29 oct (Prensa Latina) El mandatario argentino Mauricio Macri al igual que el recién electo presidente Alberto Fernández, felicitaron hoy a su compatriota Rafael Grossi, nuevo director general del Organismo Internacional de la Energía Atómica (OIEA).
</description>
                     </item><item><title>Instancias marítimas y navales abogan en Cuba por el cuidado oceánico</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) Representantes de asociaciones marítimas y navales coincidieron hoy aquí en la necesidad de transmitir a las nuevas generaciones la importancia de preservar y cuidar los océanos, de gran importancia en el proceso de absorción de dióxido de carbono.
</description>
                     </item><item><title>Preocupa a Naciones Unidas derrame de petróleo en costas de Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) La representación de las Naciones Unidas en Brasil manifestó hoy inquietud por el derrame petróleo que afecta a más de dos mil kilómetros de la costa nordeste de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Incumplen protocolos en limpieza de petróleo en playas Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) La Federación Internacional Anticontaminación de Armadores de Buques Tanque (Itopf), aseguró que la limpieza realizada en el litoral brasileño, cuyas playas desde septiembre están afectadas por manchas de petróleo, incumple los protocolos, informó hoy el portal de noticias G1.
</description>
                     </item><item><title>Debaten en Unesco sobre dopaje genético y sus desafíos</title>
                         <description>París, 29 oct (Prensa Latina) El uso no terapéutico de material genético para mejorar el rendimiento de atletas sobresalió hoy en la Unesco entre los debates de la séptima Conferencia de las Partes en la Convención Internacional contra el Dopaje en el Deporte.
</description>
                     </item><item><title>Actualizarán en Angola indicadores demográficos y de salud</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:15uanda, 29 oct (Prensa Latina) Angola aplicará el próximo año una encuesta para actualizar sus indicadores demográficos y de salud, con el apoyo financiero de Naciones Unidas, informó hoy el director del Instituto Nacional de Estadística (INE), Camilo Ceitas.</description>
                     </item><item><title>Mapa en Relieve de Guatemala, una joya ingeniera llega a 114 años</title>
                         <description>Guatemala, 29 oct (Prensa Latina) Si alquien quiere conocer Guatemala al detalle sin aventurarse a recorrer su geografía, la visita obligada es al Mapa en Relieve, una joya ingeniera y artística que hoy cumple 114 años con el esplendor de antaño.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela ingresa a red de fabricación digital más grande del mundo</title>
                         <description>Caracas, 29 oct (Prensa Latina) Venezuela ingresó oficialmente a la Fab Lat Network, la red de fabricación digital más grande del mundo, informó hoy el Instituto Venezolano de Investigaciones Científicas (IVIC).
</description>
                     </item><item><title>Parlamentario ecologista en Uruguay se pronuncia contra la toxicidad</title>
                         <description>Montevideo, 29 oct (Prensa Latina) De estreno como diputado elegido, el líder del Partido Ecologista Radical Intransigente (PERI) César Vega proyecta hoy sus primeras iniciativas parlamentarias contra la toxicidad en el campo productivo.
</description>
                     </item><item><title>La droga infierno del cual hay que sacar a la juventud, López Obrador</title>
                         <description>México, 29 oct (Prensa Latina) La adición a las drogas es un infierno y hay que sacar de él a los jóvenes, afirmó hoy el presidente Andrés Manuel López Obrador al anunciar una campaña de información contra ese flagelo.
</description>
                     </item><item><title>Continúan condiciones propicias para incendios en California, EE.UU.</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) Las condiciones extremadamente peligrosas que permiten la rápida expansión de incendios forestales continuarán hoy en California, un estado norteamericano donde se registran al menos 10 fuegos en diferentes lugares.
</description>
                     </item><item><title>Suman 34 los fallecidos por dengue en la República Dominicana</title>
                         <description>Santo Domingo, 29 oct (Prensa Latina) Los fallecidos por dengue en la República Dominicana llegaron hoy a 34, mientras que los casos sospechosos ascienden en el año a 14 mil 100.
</description>
                     </item><item><title>Maduro recuerda lanzamiento de primer satélite de Venezuela</title>
                         <description>Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, ratificó hoy el compromiso de Estado de continuar con el impulso y desarrollo de la capacidad tecnológica del país, al cumplirse 11 años del lanzamiento del primer satélite nacional.
</description>
                     </item><item><title>Miles de afectados por inundaciones en municipio de Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 29 oct (Prensa Latina) Al menos ocho mil personas están hoy afectadas por las inundaciones en el municipio colombiano de Apartadó (norte) provocadas tras un aguacero que provocó el desbordamiento del río San José.
</description>
                     </item><item><title>Terremoto en Filipinas causa 50 víctimas</title>
                         <description>Manila, 29 oct (Prensa Latina) El terremoto de magnitud, 6.6 ocurrido hoy en el Sur del archipiélago de las Filipinas, provocó 50 víctimas, entre ellas nueve muertes, y daños materiales menores, refieren medios de prensa.
</description>
                     </item><item><title>Despiden en provincian de Sudáfrica jóvenes que estudiarán medicina en Cuba</title>
                         <description>Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) El gobierno de la provincia sudafricana de Noroccidente despedirá hoy a un grupo de jóvenes de esa región que parte hacia Cuba para iniciar estudios de medicina, amparados por un acuerdo bilateral suscrito hace más de 20 años.
</description>
                     </item><item><title>Accidente carretero en Myanmar, 16 muertos</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   6:1Naipyidó, 30 oct (Prensa Latina) Un saldo de 16 muertes, susceptible de aumento, dejó hoy un accidente carretero ocurrido en el central estado myanmeno de Shan.</description>
                     </item><item><title>Dopaje genético una amenaza no inminente, pero real</title>
                         <description>Por Waldo Mendiluza, Foto: Ileaña PiñeiroParís, 30 oct (Prensa Latina) El dopaje genético constituye una amenaza que si bien no parece inminente, pudiera materializarse y por tanto debemos considerarla con seriedad, advirtió hoy aquí el directivo de la Agencia Mundial Antidopaje (AMA) Olivier Rabin.
</description>
                     </item><item><title>Corea del Sur dedica feria internacional a la 5G</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   3:28Seúl, 30 oct (Prensa Latina) Corea del Sur abrió hoy una feria internacional que busca promover los productos y servicios domésticos basados en la red 5G, la de mayor velocidad de conexión y cuya comercialización mundial comenzó en este país. </description>
                     </item><item><title>Destacan en Sudáfrica nuevo estudio sobre homo sapiens</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   3:7Pretoria, 30 oct (Prensa Latina) El surgimiento en la cuenca del río Zambezi de los humanos modernos, 70 mil años antes de que se produjeran migraciones a consecuencias de cambios de clima, aparece hoy ampliamente detallado en medios sudafricanos.</description>
                     </item><item><title>Twitter prohibirá la publicidad política a partir de noviembre</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   19:24Washington, 30 oct (Prensa Latina) El presidente ejecutivo de Twitter, Jack Dorsey, anunció hoy que a partir de noviembre la red social con sede en Estados Unidos prohibirá la publicación global de publicidad política que promocione a candidatos o problemas particulares.</description>
                     </item><item><title>Ola de calor cobra dos víctimas mortales en Paraguay</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:52Asunción, 30 oct (Prensa Latina) La ola de calor que abate a Paraguay con temperaturas entre los 40 y 42 grados centígrados cobró las dos primeras víctimas mortales que fallecieron por afectaciones cardíacas, dijeron hoy fuentes autorizadas.</description>
                     </item><item><title>Fuego de rápida expansión se suma a incendios en California, EE.UU.</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   17:36Washington, 30 oct (Prensa Latina) Un incendio forestal de rápido crecimiento que comenzó hoy en Simi Valley, en el estado norteamericano de California, provocó una nueva ronda de evacuaciones en el territorio afectado por varios siniestros en medio de fuertes vientos. </description>
                     </item><item><title>Servicios y atención médica en Cuba dañada por el bloqueo</title>
                         <description>La Habana, 30 oct (Prensa Latina) La imposibilidad de adquirir medicamentos y tecnologías de última generación en detrimento de la salud de los cubanos es resultante del recrudecimiento de la política hostil de Estados Unidos contra la isla en los servicios y atención médica y sanitaria.
</description>
                     </item><item><title>Congreso analiza futuro de la radio y la televisión en Costa Rica (+Foto)</title>
                         <description>San José, 30 oct (Prensa Latina) Unos 200 profesionales analizan hoy y mañana en el Congreso de Comunicación y Transformación Digital el encendido digital, noticias falsas y la importancia de los datos para tomar decisiones en la radio y televisión de Costa Rica.
</description>
                     </item><item><title>Facebook pagará multa al Reino Unido por caso Cambridge Analytica</title>
                         <description>Londres, 30 oct (Prensa Latina) Facebook pagará una multa de 500 mil libras esterlinas por su supuesta implicación en el escándalo de la firma Cambridge Analytica, informó hoy una fuente oficial del Reino Unido.
</description>
                     </item><item><title>Chile no acogerá cumbre de cambio climático y ONU busca otra opción</title>
                         <description>Naciones Unidas, 30 oct (Prensa Latina) Tras el anuncio del Gobierno de Chile de que no pueden acoger la Conferencia de las Partes (COP25) de la Convención Marco de Naciones Unidas sobre el Cambio Climático, el organismo multilateral busca hoy nuevas opciones.
</description>
                     </item><item><title>Costa Rica cautelosa ante cancelación de la COP25 por Chile</title>
                         <description>San José, 30 oct (Prensa Latina) Costa Rica respondió hoy de manera cautelosa al anuncio de Chile de cancelar la Conferencia de las Partes de la Convención Marco de Naciones Unidas sobre Cambio Climático (COP25), debido a la crisis política en ese país.
</description>
                     </item><item><title>2019, entre los años más secos en Panamá</title>
                         <description>Panamá, 30 oct (Prensa Latina) La Dirección de Hidrometeorología aseguró que el 2019 es hoy uno de los años más secos en varias zonas del país, dado los bajos niveles de precipitaciones registradas hasta la fecha.
</description>
                     </item><item><title>La educación debe ser barrera antidopaje, viceministro dominicano</title>
                         <description>Por Waldo Mendiluza
FotoPL: Ileana Piñeiro París, 30 oct (Prensa Latina) La educación debe convertirse en una barrera contra el dopaje asumida por las nuevas generaciones, afirmó hoy el viceministro dominicano de Deportes, Marcos Díaz, electo en la Unesco para presidir el foro de la convención contra el flagelo.
</description>
                     </item><item><title>Cerebro humano reconoce una canción milisegundos después de oírla</title>
                         <description>Londres, 30 oct (Prensa Latina) Científicos descubrieron lo rápido que responde el cerebro humano a la música familiar, así como el perfil temporal de los procesos que permiten esa acción, publica hoy la revista Scientific Reports.
</description>
                     </item><item><title>Abogan desde Unesco por fortalecer cooperación en lucha antidopaje (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Ileana Piñeiro
París, 30 oct (Prensa Latina) Representantes de diversas agencias llamaron hoy en la Unesco a fortalecer la cooperación global en el combate al dopaje, un fenómeno que afecta al deporte mundial.
</description>
                     </item><item><title>Egipto y la ONU firman convenio de eficiencia energética</title>
                         <description>El Cairo, 30 oct (Prensa Latina) El Ministerio de Comercio e Industria de Egipto y la Organización de las Naciones Unidas para el Desarrollo Industrial (Onudi) firmaron hoy el contrato del programa egipcio para mejorar el proyecto de eficiencia de motores eléctricos.
</description>
                     </item><item><title>Registran en Cuba quinto sismo perceptible del año</title>
                         <description>Santiago de Cuba, 30 oct (Prensa Latina) La red de estaciones del Servicio Sismológico Nacional registró hoy aquí el quinto sismo perceptible del actual año, con una magnitud de 3,3 y ubicado a 24,4 kilómetros al sur de la playa de Siboney.
</description>
                     </item><item><title>Suspenden cumbres de APEC y sobre Cambio Climático en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de Chile, Sebastián Piñera, anunció hoy la suspensión de las cumbres de la APEC y sobre Cambio Climático (COP25) que estaban previstas celebrarse en este país en noviembre y diciembre, respectivamente.
</description>
                     </item><item><title>Reportan nuevo aumento de niños sin seguro médico en Estados Unidos</title>
                         <description>Washington, 30 oct (Prensa Latina) La cantidad de niños sin seguro médico en Estados Unidos aumentó por segundo año consecutivo y ahora supera los cuatro millones, según un nuevo informe divulgado hoy.
</description>
                     </item><item><title>Egipto recupera uno de los Atlas más raros del mundo</title>
                         <description>El Cairo, 30 oct (Prensa Latina) Egipto recuperó de Alemania una rara copia del histórico , que data de principios del siglo XIX, después de que fue sacado de contrabando del país, informó hoy la Cancillería en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Caricom debatirá sobre la transformación digital en la región (+Foto)</title>
                         <description>Georgetown, 30 oct (Prensa Latina) La Comunidad del Caribe (Caricom) debatirá en esta capital el próximo 8 de noviembre sobre la transformación digital en la región, informa hoy el sitio web Caricom Today.
</description>
                     </item><item><title>Médicos de Pakistán graduados en Cuba agradecen formación en la isla</title>
                         <description>Islamabad, 30 oct (Prensa Latina) Médicos pakistaníes graduados en Cuba expresaron hoy su agradecimiento al pueblo y gobierno cubanos por su formación en el país caribeño, durante un encuentro con el vicepresidente del Consejo de Ministros de la isla, Roberto Morales.
</description>
                     </item><item><title>Prohíben en México el uso de fármacos con Ranitidina</title>
                         <description>México, 30 oct (Prensa Latina) La Comisión Federal para la protección contra riesgos sanitarios (Cofepris) de México, exhortó hoy a la población a evitar la compra y el consumo de medicamentos que contengan Ranitidina.
</description>
                     </item><item><title>Nuevo sismo en Filipinas, cinco muertes</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   7:5Manila, 31 oct (Prensa Latina) Un nuevo terremoto, este de magnitud 6,8, volvió a estremecer hoy a la sureña isla filipina de Mindanao, y un primer reporte indica que los muertos ascienden a cinco y a varias decenas los heridos.</description>
                     </item><item><title>Explosión de cilindro de gas mata 73 personas en tren de Pakistán</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:56Islamabad, 31 oct (Prensa Latina) Al menos 73 personas murieron cuando un tren expreso se incendió hoy cerca de Liaquatpur, a unos 400 kilómetros de la ciudad de Lahore, en Pakistán.</description>
                     </item><item><title>Cuba defiende en China cooperación global contra riesgos cibernéticos</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:45Beijing, 31 oct (Prensa Latina) Cuba defendió hoy en China la necesidad de ampliar la cooperación global para preservar la ciberseguridad y enfrentar la creciente proliferación en internet de noticias falsas, difamaciones, riesgos para transacciones electrónicas y bancarias internacionales.</description>
                     </item><item><title>Inundaciones costeras podrían afectar a 35 millones de indios en 2050</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   5:46Nueva Delhi, 31 oct (Prensa Latina) Más de 35 millones de personas en India sufrirán en 2050 afectación por inundaciones costeras, cuando parte de ciudades como Mumbai y Calcuta se inundarán si continúan las emisiones de CO2 a la atmósfera.</description>
                     </item><item><title>Concluye congreso sobre la radio y la televisión en Costa Rica</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 2:36 
San José, 31 oct (Prensa Latina) El Congreso de Comunicación y Transformación Digital concluye hoy dos días de sesiones sobre el encendido digital, noticias falsas y la importancia de los datos para tomar decisiones en la radio y televisión de Costa Rica.
</description>
                     </item><item><title>Lanza China servicio comercial de la 5G</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 2:3 
FotosPL: Lonny J. LópezBeijing, 31 oct (Prensa Latina) China lanzó hoy la comercialización de la 5G y prometió maximizar el potencial de sus compañías de telecomunicaciones para construir una red eficiente a nivel nacional apoyada en esa tecnología, la de mayor velocidad de conexión.
</description>
                     </item><item><title>Egipto lanzará su primer satélite de comunicaciones</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:14El Cairo, 2 nov (Prensa Latina) Egipto se prepara para lanzar su primer satélite de comunicaciones 'Tiba-1', que será designado para servicios públicos y comerciales de telecomunicaciones, anunció hoy el Ministerio de Tecnología de la Información y las Comunicaciones.</description>
                     </item><item><title>Mariposas monarcas vuelven por sus fueros a santuarios de Michoacán</title>
                         <description>Por Luis Manuel Arce IsaacMéxico, 2 nov (Prensa Latina) Millones de mariposas Monarca vuelven por sus fueros a los santuarios de Michoacán, México, después de volar casi sin descanso más de cinco mil kilómetros desde la lejana Canadá.
</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Por Ana Laura ArbesúSumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 2 de noviembre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Reino Unido suspende el fracking por temor a su impacto sísmico</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 5:11 
Londres, 2 nov (Prensa Latina) Las autoridades del Reino Unido anunciaron hoy la suspensión de la fracturación hidráulica (fracking) para extraer el gas de esquisto acumulado bajo tierra, ante el temor de que esa práctica provoque terremotos.
</description>
                     </item><item><title>Prohíbe China venta y publicidad en línea de cigarrillos electrónicos</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 2:49 
Beijing, 2 nov (Prensa Latina) China adoptó con efecto inmediato la prohibición a la comercialización y publicidad en internet de cigarrillos electrónicos, ante la creciente preocupación de que elevan el riesgo de tabaquismo en la juventud, reportó un medio local.
</description>
                     </item><item><title>Sesiona en Colombia Congreso Internacional de Bacteriología</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 19:10 
Bogotá, 1 nov (Prensa Latina) El XIX Congreso Internacional de Bacteriología sesiona desde hoy en Colombia con el lema 'Unidos por la ciencia y la tecnología'.
</description>
                     </item><item><title>España aplaude que Cumbre del Clima se celebre en Madrid</title>
                         <description>Madrid, 1 nov (Prensa Latina) El presidente del Gobierno español en funciones, Pedro Sánchez, expresó hoy satisfacción de que finalmente este país albergue en diciembre próximo la COP25, la cita mundial más importante de la lucha contra el cambio climático.
</description>
                     </item><item><title>Recomiendan alimentos saludables y de bajo impacto ambiental</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   13:48Washington, 1 nov (Prensa Latina) Una nueva investigación de las universidades de Minnesota en Estados Unidos y de Oxford, Reino Unido, confirmó que una dieta más sana tiene menor impacto ambiental, publica hoy la revista Proceedings of the National Academy of Sciences. </description>
                     </item><item><title>Akon construye en Senegal ciudad Wakanda inspirada en Pantera Negra</title>
                         <description>Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) El afamado cantante estadounidense de origen africano Akon construye hoy en Senegal la ciudad llamada Wakanda, inspirada en la urbe futurista de la taquillera película Pantera Negra.
</description>
                     </item><item><title>Registran sismo de 5,6 grados en franja del Pacífico en Nicaragua</title>
                         <description>Managua, 1 nov (Prensa Latina) Un movimiento telúrico de magnitud 5,6 grados fue registrado hoy en el océano Pacífico, a 61 kilómetros al suroeste del balneario de Pochomil, en Nicaragua.
</description>
                     </item><item><title>Brasileña de 61 años da a luz un bebé y cumple su sueño</title>
                         <description>Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) A la edad de 61 años, la brasileña Ana María Pontelo Moreira quedó embarazada y dio a luz a un niño en el municipio de Londrina, en el norte del sureño estado de Paraná, informaron hoy medios periodísticos.
</description>
                     </item><item><title>ONU promueve campaña Mares Limpios contra desechos plásticos</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   12:27Nairobi, 1 nov (Prensa Latina) El movimiento Miles Scouts (exploradores de millas) de América Latina y el Caribe se activará durante 10 semanas para reducir el uso de plásticos desechables en el marco de la campaña Mares Limpios, informó hoy el Pnuma. </description>
                     </item><item><title>Identifican en Islas Galápagos dos nuevas especies de salamanquesas</title>
                         <description>Quito, 1 nov (Prensa Latina) Especialistas confirmaron la identificación de dos nuevas especies de salamanquesas en la isla de Isabela, en el archipiélago de las Galápagos, territorio ecuatoriano declarado como primer Patrimonio Natural de la Humanidad.
</description>
                     </item><item><title>Sospechan de navío bajo bandera griega de manchas de crudo en Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Un buque petrolero bajo bandera griega aparece hoy como principal sospechoso de las manchas de crudo que, desde finales de agosto, afectan a más de dos mil kilómetros de costa del nordeste de Brasil.
</description>
                     </item><item><title>Canal de Panamá redobla ahorro ante bajas precipitaciones</title>
                         <description>FotoPL: Osvaldo Rodríguez
Panamá, 1 nov (Prensa Latina) La cuenca hidrográfica del canal de Panamá cerró octubre como uno de los meses más secos de la historia, de ahí las medidas de ahorro adoptadas hoy para conservar y usar más eficiente el agua.
</description>
                     </item><item><title>Tormentas dejan a 800 mil clientes sin electricidad en EE.UU.</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   11:24Washington, 1 nov (Prensa Latina) Más de 800 mil clientes quedaron sin servicio eléctrico en 14 estados norteamericanos debido a varias tormentas que derribaron árboles y líneas de transmisión en el este del país, informó hoy el diario USA Today.  </description>
                     </item><item><title>Australia enfrentará clima adverso debido al calentamiento global</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 10:14Canberra, 1 nov (Prensa Latina) Un informe de la Insurance Australia Group afirma hoy que el país enfrenta la posibilidad de ciclones, incendios forestales e inundaciones más severos a medida que aumenta el calentamiento global.
</description>
                     </item><item><title>Japón cobrará por uso de bolsas de plástico en 2020</title>
                         <description>Tokio, 1 nov (Prensa Latina) El gobierno de Japón planea cobrar a los clientes por el uso de bolsas de plástico a partir del 1 de julio del próximo año, informaron hoy los ministerios de Medio Ambiente e Industria.
</description>
                     </item><item><title>Niño discapacitado egipcio escala el icónico monte Sinaí</title>
                         <description>El Cairo, 1 nov (Prensa Latina) Mohamed Hussein se convirtió en el primer niño discapacitado egipcio en escalar el monte Jebel Musa en el sur del Sinaí, informó hoy en esta capital el Ministerio de Medio Ambiente.
</description>
                     </item><item><title>Sacuden Albania dos movimientos telúricos</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   7:43Tirana, 1 nov (Prensa Latina) Dos sismos seguidos sacudieron esta madrugada parte del territorio de Albania, según informaciones de varios medios.</description>
                     </item><item><title>Los enigmas de la regeneración humana</title>
                         <description>Por Ana Laura ArbesúLa Habana, (Prensa Latina) La regeneración de extremidades y partes de nuestro cuerpo tras accidente o mutilación ha sido siempre un anhelo del ser humano. ¿Se imagina un carpintero poder recuperar un dedo o una falange tras un corte con una sierra?
</description>
                     </item><item><title>Cambio Climático, pasar de las palabras a los hechos</title>
                         <description>Por Alejandro GómezSan José, (Prensa Latina) La grave amenaza que significa para el planeta y por ende para la vida en el mismo requiere pasar con urgencia de las palabras a los hechos para frenar el cambio climático, so pena de destruir la casa común de humanos, animales y plantas.
</description>
                     </item><item><title>Por temor a vacunas vuelven la polio y otras enfermedades a Filipinas</title>
                         <description>Por Adriana Robreño*La Habana (Prensa Latina) Más mil 800 muertos por dengue o sarampión y un brote de poliomielitis recién declarado evidencian la compleja situación epidemiológica de Filipinas como resultado, principalmente, del rechazo a las vacunas.
</description>
                     </item><item><title>Inundaciones costeras en India, millones de afectados para 2050</title>
                         <description>Por Alfredo Boada Mola*Nueva Delhi (Prensa Latina) Si continúan los actuales niveles deemisiones mundiales de gases de efecto invernadero a la atmósfera de la Tierra, más de 35 millones de personas en la India podrían seráfectadas por inundaciones costeras para 2050.
</description>
                     </item><item><title>Proyecto de hornos solares de Nicaragua recibe premio en Irán</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   21:12Managua, 2 nov (Prensa Latina) Un proyecto de hornos solares creado por mujeres en Nicaragua recibió el premio Adobe de Oro en Teherán, capital de Irán, publican hoy medios de prensa en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Costa atlántica de Francia amenazada por tormenta Amélie</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   18:59París, 2 nov (Prensa Latina) Los habitantes de varios departamentos franceses con costas en el océano Atlántico están hoy atentos al inminente impacto en la madrugada de la tormenta Amélie y sus vientos superiores a los 100 kilómetros por hora.</description>
                     </item><item><title>Libro en Santiago de Cuba con perspectivas para entonación en español</title>
                         <description>Santiago de Cuba, 2 nov (Prensa Latina) El libro Entonación Coloquial Santiaguera, de Álex Muñoz, y el Centro de Lingüística Aplicada (CLA) ofrece hoy perspectivas para el estudio de ese rasgo en el idioma español, de acuerdo con el académico barcelonés Francisco J. Cantero. 
</description>
                     </item><item><title>Nueva Delhi en emergencia de salud por contaminaión del aire</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   14:16Nueva Delhi, 2 nov (Prensa Latina) La capital de la India declaró oficialmente la emergencia de salud pública a causa de la alta contaminación atmosférica, se divulgó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Alemania invertirá mil millones de euros en movilidad verde en India</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   12:59Nueva Delhi, 2 nov (Prensa Latina) Alemania invertirá mil millones de euros en los próximos cinco años en movilidad urbana respetuosa con el medio ambiente en India, se divulgó hoy en esta capital tras la visita de la canciller Angela Merkel.</description>
                     </item><item><title>Suman siete los incendios que azotan al sur de California, en EE.UU.</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   12:57Washington, 2 nov (Prensa Latina) Al menos siete incendios activos azotan hoy al sur del estado norteamericano de California, lo que obligó a la evacuación de casi 200 mil personas y a declarar el estado de emergencia en todo el territorio.</description>
                     </item><item><title>Paraguay recibe presidencia pro témpore del Mercosur-Salud.</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   12:28Asunción, 2 nov (Prensa Latina) Paraguay recibió la presidencia pro témpore del Mercado Común del Sur (Mercosur), capítulo Salud, durante la reunión de ministros de esa cartera en el grupo regional y Estados Asociados, informaron hoy fuentes de esa entidad.</description>
                     </item><item><title>Subsidiará Uruguay adquisición de ómnibus eléctricos</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   11:49Montevideo, 2 nov (Prensa Latina) Más de 30 operadores de transportadores públicos de Uruguay respondieron a la convocatoria a subsidios en la compra de ómnibus eléctricos, según informó hoy el Ministerio de Industria, Energía y Minas. </description>
                     </item><item><title>Denuncian desmontaje de centro oftalmológico social en El Salvador</title>
                         <description>San Salvador, 2 nov (Prensa Latina) La Red Solidaria Misión Milagro denunció hoy el desmantelamiento de un centro oftalmológico de primer nivel que atendía gratis a salvadoreños sin recursos para costear una cirugía ocular.
</description>
                     </item><item><title>Cuba: Los flamencos rosados y su refugio</title>
                         <description>Por Mayra Pardillo Gómez *Sancti Spíritus, Cuba (Prensa Latina) Los flamencos, una de las más bellas y carismáticas aves acuáticas del orbe, habitan en el Refugio de Fauna Tunas de Zaza, enclavado en el litoral sur de la central provincia cubana de Sancti Spíritus.
</description>
                     </item><item><title>Entidad tica por promover más actividades deportivas y recreativas</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   17:54San José, 3 nov (Prensa Latina) El presidente ejecutivo de la Caja Costarricense de Seguro Social (CCSS), Román Macaya, afirmó hoy que resulta necesario promover más actividades deportivas y recreativas en Costa Rica para mantener activa a la población.</description>
                     </item><item><title>Fuerte tormenta en Montenegro provoca inundaciones</title>
                         <description>Podgorica, 3 nov (Prensa Latina) Una fuerte tormenta de agua y viento provocó daños y algunas inundaciones en la región central de este pequeño estado balcánico, donde se declaró la alerta roja, mientras la naranja abarcará el resto del país.
</description>
                     </item><item><title>Sesionará evento sobre atención al paciente oncológico en Cuba</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 3 nov (Prensa Latina) Para debatir y reflexionar sobre el perfeccionamiento del diagnóstico y asistencia médica al enfermo de cáncer sesionará en esta ciudad el Primer Encuentro de Grupo Multidisciplinarios y Unidades Funcionales de Atención al paciente oncológico.
</description>
                     </item><item><title>Hallan en Uruguay restos de dinosaurio carnívoro</title>
                         <description>Montevideo, 3 nov (Prensa Latina) Expertos investigadores de Uruguay se concentran hoy en un departamento del centro del país donde se hallaron restos de un dinosaurio carnívoro, presumiblemente del período Jurásico, 150 millones de años atrás.
</description>
                     </item><item><title>Más de 50 mil personas sin electricidad en Francia tras tormenta</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   13:46París, 3 nov (Prensa Latina) Al menos 55 mil personas siguen hoy sin electricidad en zonas del suroccidente de Francia tras el paso en la madrugada y la mañana de la tormenta Amélie, la primera de la temporada invernal.</description>
                     </item><item><title>Confirman aparición de manchas de crudo en playa en norte de Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) La aparición de pequeñas manchas de petróleo fue registrada en la playa de Atalaia, en el municipio Salinópolis del norteño estado de Pará, según la Armada brasileña, citada hoy por el portal de noticias G1.
</description>
                     </item><item><title>Experto cubano impartió en Costa Rica curso sobre salud</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   12:38San José, 3 nov (Prensa Latina) El subdirector general del Instituto Nacional de Higiene, Epidemiología y Microbiología (Inhem) de Cuba, Aldolfo Álvarez, impartió en Costa Rica un curso de una semana sobre Determinantes sociales de la salud y tabaquismo.</description>
                     </item><item><title>Decretan alerta roja por mal tiempo en región italiana de Liguria</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   12:1Roma, 3 nov (Prensa Latina) Protección Civil decretó hoy la alerta roja en el sector oriental de la norteña región italiana de Liguria azotada por un creciente deterioro de las condiciones meteorológicas.    Las intensas lluvias y fuertes vientos, con ráfagas de hasta 166 kilómetros por hora, provocaron en las últimas horas el desbordamiento de ríos con inundaciones, daños en carreteras y el derribo de árboles en casi toda  la región cuya capital es Génova, sin que hasta el momento se reporten víctimas, indicaron medios locales.</description>
                     </item><item><title>Más de 600 uruguayos mueren anualmente de cáncer de próstata</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   10:22Montevideo, 3 nov (Prensa Latina) Más de 600 uruguayos mueren por año de cáncer de próstata, señalan autoridades de la medicina y el sindicalismo que promueven hoy de conjunto el impulso a un esfuerzo de sensibilización.</description>
                     </item><item><title>Alertan en la República Dominicana por fuertes oleajes</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   9:9Santo Domingo, 3 nov (Prensa Latina) El Centro de Operaciones de Emergencias de República Dominicana (COE), emitió hoy alerta verde (mínima) desde la isla Saona hasta Cabo francés viejo en la provincia María trinidad Sánchez, por la presencia de fuertes oleajes.</description>
                     </item><item><title>Sismo de mediana intensidad se siente en zona centro norte de Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 3 nov (prensa Latina) Un sismo de mediana intensidad fue percibido hoy en la zona centro-norte de Chile, sin que se reportaran daños materiales o víctimas, informó el Instituto Sismológico Nacional.
</description>
                     </item><item><title>Continúa muy contaminado el aire en la ciudad de Nueva Delhi</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   4:10Nueva Delhi, 3 nov (Prensa Latina) El Índice de Calidad del Aire (AQI) registró en algunas partes de Nueva Delhi niveles de contaminación que superan la alarmante marca de 900 de un máximo de 999 de esa escala.</description>
                     </item><item><title>Compañía cubana participa en evento de bacteriología en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 3 nov (Prensa Latina) La compañía cubana Tecnosuma Internacional S.A, con presencia en Colombia desde hace más de 20 años, participa en el XIX Congreso Internacional de Bacteriología que hoy prosigue sus actividades en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>India inaugura centro de cirugía robótica en Nueva Delhi</title>
                         <description>Nueva Delhi, 3 nov (Prensa Latina) El ministro de Salud y Bienestar Familiar de la India, Harsh Vardhan, dedicó al país una nueva instalación de cirugía robótica ubicada en el Hospital Safdarjung de esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>Control del ébola en RDC, pero con riesgo para países vecinos</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   3:19Kinshasa, 3 nov (Prensa Latina) Autoridades sanitarias de la República Democrática del Congo (RDC) aseguran que la epidemia de ébola está bajo control en el noreste de su territorio, pero la amenaza para países vecinos continúa hoy latente.</description>
                     </item><item><title>Tormenta Amélie causa estragos en costa atlántica de Francia</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   3:15París, 3 nov (Prensa Latina) La tormenta Amélie, la primera de la temporada invernal, causó hoy estragos en departamentos franceses con costas en el océano Atlántico, donde se reportan miles de personas sin servicio eléctrico, rutas interrumpidas y otras afectaciones.</description>
                     </item><item><title>Regresa la hora estándar a EE.UU., varios estados rechazan el cambio</title>
                         <description>Washington, 3 nov (Prensa Latina) Casi todos los estados norteamericanos atrasan hoy sus relojes para regresar al horario estándar, pero algunos de esos territorios quieren evitar los cambios y buscan mantenerse sin variaciones durante todo el año.
</description>
                     </item><item><title>Descenso del nivel del río Paraguay afecta al transporte fluvial</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   8:20Asunción, 4 nov (Prensa Latina) El nivel de las aguas del río Paraguay continúa disminuyendo de forma alarmante y obliga al transporte fluvial a sobrecostos para llegar al puerto de Villeta, departamento Central, y a esta capital, informaron hoy fuentes a oficiales.</description>
                     </item><item><title>Italia acoge evento sobre nueva arquitectura y movilidad en Europa</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   8:5Roma, 4 nov (Prensa Latina) Una nueva arquitectura en función de lamovilidad y estilos de vida, será tema de un evento internacional anunciado hoy por la asociación Legambiente, con sede en la ciudad italiana de Milán el 11 de noviembre próximo.</description>
                     </item><item><title>Trump contra California, un 'déjà vu' en medio de los incendios</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 4 nov (Prensa Latina) La amenaza del presidente estadounidense, Donald Trump, de recortarle a California los fondos federales empleados en el combate a los incendios, suma hoy un nuevo capítulo a los ataques del gobernante republicano contra el territorio occidental.
</description>
                     </item><item><title>Comenzó en México amplia Jornada Nacional de Salud Pública</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   7:43México, 4 nov (Prensa Latina) México comenzó hoy una amplia Jornada Nacional de Salud Pública para acercar los servicios del sector a la población y promocionar la prevención para evitar enfermedades o detectarlas temprano, en toda la línea de vida.</description>
                     </item><item><title>Emiratos Árabes Unidos preparado para impacto de ciclón Maha</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   4:59Abu Dhabi, 4 nov (Prensa Latina) Las autoridades de Emiratos Árabes Unidos (EAU) preparaban condiciones para el impacto del ciclón Maha que se prevé llegue hoy a territorio nacional.</description>
                     </item><item><title>Etiopía celebra semana de seguridad cibernética</title>
                         <description>Addis Abeba, 4 nov (Prensa Latina) A partir de hoy y hasta el próximo domingo, esta capital acogerá la I Semana de la Seguridad Cibernética de Etiopía, organizada por la Agencia de Seguridad de la Red de Información (INSA, siglas en inglés).
</description>
                     </item><item><title>Calidad del aire en Nueva Delhi mantiene categoría severa</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   2:49Nueva Delhi, 4 nov (Prensa Latina) La calidad del aire en Nueva Delhi se mantiene en la categoría severa, pese a que los niveles de contaminación disminuyeron ligeramente debido a un tenue aumento en la velocidad del viento.</description>
                     </item><item><title>Sismo a poca profundidad remece Triángulo Minero en Nicaragua</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   23:49Managua, 3 nov (Prensa Latina) Un movimiento sísmico, a poca profundidad, fue reportado hoy en la zona del Triángulo Minero, Región Autónoma del Caribe Norte, Nicaragua, según el Instituto de Estudios Territoriales (Ineter), entidad encargada de monitorear estos eventos.</description>
                     </item><item><title>Marina de Brasil envía dos buques para lucha contra derrame de crudo</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   12:17Brasilia, 4 nov (Prensa Latina) Los dos buques más grandes de la Armada de Brasil salieron hoy de Río de Janeiro hacia el nordeste del país para ayudar a combatir el derrame de petróleo que afectó a las playas de esa región.</description>
                     </item><item><title>Desarrollo avícola, estrategia para la seguridad alimentaria de Cuba</title>
                         <description>Camagüey, Cuba, 4 nov (Prensa Latina) Camino a la seguridad alimentaria de Cuba, en esta región al centro-oriente del país, una nueva instalación con tecnología alemana permite hoy un plan de producción de huevos de 130 millones al cierre del año.
</description>
                     </item><item><title>Lanzan observatorio del mercado del vino en Unión Europea</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   11:24Bruselas, 4 nov (Prensa Latina) La Comisión Europea lanzó hoy un observatorio del mercado del vino, sector clave de la agricultura regional, en medio de una caída de la producción mundial por la inestabilidad en las condiciones climáticas. </description>
                     </item><item><title>Piden a diputados en Guatemala corregir propuesta de presupuesto 2020</title>
                         <description>Guatemala, 4 nov (Prensa Latina) La propuesta de presupuesto del Estado para el ejercicio fiscal 2020 genera hoy grandes preocupaciones, sobre todo en sectores sociales que denuncian reducciones en áreas clave como la salud.
</description>
                     </item><item><title>Advierten sobre contaminación de transporte marítimo internacional</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   10:42Londres, 4 nov (Prensa Latina) Los actuales niveles de emisiones del transporte marítimo son hoy inaceptables, por lo que se necesita una revolución para evitar la contaminación que genera, advirtió Lee Adamson, portavoz de la Organización Marítima Internacional (OMI).</description>
                     </item><item><title>Monitorean por GPS migración de águilas doradas al Himalaya</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   10:26Ulán Bator, 4 nov (Prensa Latina) La Asociación de Águila Dorada de Mongolia informó hoy que pudo monitorear por GPS la migración de águilas entrenadas al Himalaya, a más de seis mil kilómetros de distancia.</description>
                     </item></news>