<news><item><title>Gobierno chino se suma a campaña contra cigarrillos electrónicos</title>
                         <description>Beijing, 25 oct (Prensa Latina) El Gobierno de China apoya hoy la campaña contra el uso de los cigarrillos electrónicos con su inclusión en el programa oficial destinado a reducir el tabaquismo hacia 2030, confirmó la Comisión Nacional de Salud.
</description>
                     </item><item><title>Concluye primera fase de vacunación contra sarampión en Brasil</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 23:48 
Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) La primera fase de la campaña nacional de vacunación contra el sarampión finaliza hoy en Brasil, donde en los últimos 90 días se confirmaron seis mil 192 casos de la enfermedad en todo el país.
</description>
                     </item><item><title>Indignación aborta aumento de electricidad en Puerto Rico</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   23:42San Juan, 24 oct (Prensa Latina) La indignación generalizada abortó hoy los planes del Negociado de Energía de Puerto Rico (NEPR) de imponer un ajuste tarifario de poco más de una décima de centavo por kWh (0.001280).</description>
                     </item><item><title>Petróleos de Venezuela rechaza acusaciones de Gobierno de Brasil</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   22:14Caracas, 24 oct (Prensa Latina) La empresa Petróleos de Venezuela (Pdvsa) rechazó hoy las acusaciones del Gobierno de Brasil de responsabilizar a la nación bolivariana por las trazas del crudo que impactan las costas del noreste de ese país desde principios de septiembre.</description>
                     </item><item><title>Declaran a la caipirinha patrimonio inmaterial de Río de Janeiro</title>
                         <description>Brasilia, 24 oct (Prensa Latina) La caipirinha, bebida símbolo de Brasil, fue declarada hoy patrimonio cultural, histórico e inmaterial de Río de Janeiro, según se publicó hoy en la Gaceta Oficial de ese estado tras la sanción del gobernador Wilson Witzel.
</description>
                     </item><item><title>Oncólogos de Cuba denuncian limitaciones del bloqueo económico</title>
                         <description>La Habana, 24 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico impuesto por los Estados Unidos hacia Cuba afecta el tratamiento de pacientes con cáncer en la nación caribeña, denunció hoy el oncólogo cubano Erasmo Gómez.
</description>
                     </item><item><title>Reportan aumento de muertes por contaminación del aire en EE.UU.</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   13:48Washington, 24 oct (Prensa Latina) La contaminación del aire en Estados Unidos causó en 2018 nueve mil 700 muertes más que las ocurridas dos años antes por ese problema, según una investigación divulgada hoy. </description>
                     </item><item><title>Exalta presidente de Costa Rica premio Blue Park a Isla del Coco</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   11:22San José, 24 oct (Prensa Latina) El presidente de Costa Rica, Carlos Alvarado, afirmó hoy que el premio Blue Park al Parque Nacional Isla del Coco (PNIC) constituye un reconocimiento al esfuerzo de su país para proteger la biodiversidad.</description>
                     </item><item><title>Demuestran alta efectividad antigripal de nuevo medicamento</title>
                         <description>Washington, 24 oct (Prensa Latina) Un nuevo fármaco antiviral resultó altamente efectivo en el tratamiento de la infección por gripe en animales y tejidos de las vías respiratorias humanas al inducir mutaciones en el material genético, señala hoy la revista Science Translational Medicine.
</description>
                     </item><item><title>Pronostican auge mundial en la producción de hidrógeno verde</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   10:21Londres, 24 oct (Prensa Latina) La producción de hidrógeno verde gana espacios en el mundo y podría competir con el hidrógeno basado en combustibles fósiles para 2030, afirmó hoy la consultora global de recursos naturales Wood Mackenzie.</description>
                     </item><item><title>Japón advierte sobre especie venenosa de hormiga</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   9:49Tokio, 24 oct (Prensa Latina) El Ministerio de Medio Ambiente de Japón advirtió hoy a su población, especialmente a la infantil, sobre la presencia de una especie venenosa de hormiga de fuego, encontrada en una instalación portuaria de Tokio.</description>
                     </item><item><title>OPS alerta sobre el preocupante avance de alimentos ultraprocesados</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   9:19Washington, 24 oct (Prensa Latina) Los alimentos ultraprocesados, las bebidas azucaradas y la comida rápida tienen hoy una preocupante presencia en la dieta de las familias en América Latina y el Caribe, alertó la Organización Panamericana de la Salud (OPS).</description>
                     </item><item><title>Resaltan presencia de Cuba en organismo regional de Gastroenterología (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Jorge PérezLa Habana, 24 oct (Prensa Latina) La miembro de la Junta de Gobierno de la Asociación Centroamericana y del Caribe de Gastroenterología, María Isabel Valdés, resaltó hoy la incorporación de Cuba como miembro pleno a ese organismo regional.
</description>
                     </item><item><title>Las Américas, primera región en el mundo libre de polio</title>
                         <description>Washington, 24 oct (Prensa Latina) Desde hace 25 años la región de las Américas fue la primera en el mundo en ser certificada libre de Poliomielitis, una enfermedad incurable, pero prevenible con la vacunación, informó hoy la Organización Panamericana de la Salud (OPS).
</description>
                     </item><item><title>Aumentan casos de malaria en Nueva Delhi, India</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   7:55Nueva Delhi, 24 oct (Prensa Latina) Los casos de malaria en la ciudad de Nueva Delhi rompieron el récord de los últimos cinco años, al registrar 76 enfermos en una semana, para sumar 535 los pacientes de esta enfermedad en 2019.</description>
                     </item><item><title>Exalta presidente de Italia valor del trabajo colectivo en la ciencia</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   7:47Roma, 24 oct (Prensa Latina) El presidente italiano, Sergio Mattarella, exaltó hoy aquí el valor del trabajo en equipo en la investigación científica y aseguró que en el mundo actual tan complejo e interdependiente nunca vence un campeón solitario.</description>
                     </item><item><title>Erigirán Uruguay y Argentina laboratorio ambiental de referencia</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 6:47Montevideo, 24 oct (Prensa Latina) Uruguay y Argentina tienen hoy por delante 120 días para erigir un laboratorio ambiental de referencia sudamericana a orillas del río del mismo nombre del primero de los dos países.
</description>
                     </item><item><title>India crea directrices para realizar diálisis peritoneal domiciliaria</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   6:45Nueva Delhi, 24 oct (Prensa Latina) El Ministerio de Salud de India publicó las directrices para los servicios de diálisis peritoneal domiciliaria del Programa Nacional Pradhan Mantri, que busca equidad en el acceso a este tratamiento y reducir el costo de la atención.</description>
                     </item><item><title>China y Cuba renuevan convenio de intercambio educativo</title>
                         <description>Fotos CORTESÍA EMBAJADA DE CUBA EN CHINA
Beijing, 24 oct (Prensa Latina) China y Cuba renovaron un convenio de intercambio educativo para el periodo ?2018-2022? que servirá para profundizar la cooperación y amistad entre ambos países y sus pueblos en el referido sector, confirmaron hoy fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Cuba promueve en China evento Informática 2020</title>
                         <description>Fotos: Lonny J. López
Beijing, 24 oct (Prensa Latina) Cuba promovió hoy en China el evento Informática 2020 e invitó a empresas e instituciones locales a presentar sus productos y servicios en el espacio expositivo de la cita, así como a participar en la convención científica.
</description>
                     </item><item><title>Llega a Dominicana robot humanoide con inteligencia artificial</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:5Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) La empresa de telecomunicaciones Claro presentará hoy en República Dominicana el robot humanoide con inteligencia artificial Sofhia.</description>
                     </item><item><title>Casos de tuberculosis descienden en India</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:16Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) Los casos de tuberculosis en India disminuyeron 1,8 por ciento, de 2,74 millones en 2017 a 2,69 millones en 2018, pero -según expertos- es insuficiente para eliminar en 2025 esta enfermedad, que mató uno de cada seis enfermos en 2018.</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Provincia de China interesada en profundizar cooperación con Cuba</title>
                         <description>Foto Cortesía de Embajada de Cuba en China
Beijing, 26 oct (Prensa Latina) Altas autoridades de la provincia china de Hebei (norte) tienen hoy interés en profundizar los vínculos con Cuba y abrir nuevos nichos para la cooperación bilateral, informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Piden salvar a los últimos perros salvajes de Nepal</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:29Katmandú, 26 oct (Prensa Latina) Bwanso, el perro salvaje asiático es una especie en peligro de extinción en Nepal debido a la pérdida de su hábitat y a la reducción de sus presas principales como el sambar y el venado chital, alertan conservacionistas.</description>
                     </item><item><title>Destacan nivel de ponencias expuestas en Taller internacional en Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:37Varadero, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) La presidenta del comité organizador del XI Taller sobre Ciencia, Tecnología e Innovación (CITAtenas-2019), Elena Bon Torres, destacó el alto nivel académico de las ponencias presentadas en el foro, que concluyó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Ecuador formaliza adhesión a Instituto Global para Crecimiento Verde</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   17:17Quito, 25 oct (Prensa Latina) Ecuador es hoy miembro pleno del Instituto Global para el Crecimiento Verde (GGGI por sus siglas en inglés), tras depositar el instrumento de adhesión ante la Asamblea General de Estados de esa organización internacional.</description>
                     </item><item><title>Comienza en Dominicana Festival de Flores y Plantas</title>
                         <description>Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) El decimoquinto Festival Nacional de Plantas y Flores comenzó hoy en el Jardín Botánico de esta capital, con el objetivo de atraer a los interesados en el cuidado y conservación de la flora endémica.
</description>
                     </item><item><title>Muestra el Mediterráneo elevada contaminación por plásticos</title>
                         <description>Berna, 25 oct (Prensa Latina) El Mediterráneo es hoy el mar que más contaminación plástica tiene en el mundo, con unas 570 mil toneladas de residuos que acaban cada año en sus aguas, informó el Fondo Mundial para la Naturaleza (WWF en inglés).
</description>
                     </item><item><title>ONU prevé crisis por contaminación con sustancias tóxicas</title>
                         <description>Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) La exposición incesante a sustancias tóxicas plantea hoy una crisis y una amenaza global para los derechos humanos y la salud reproductiva, afirmó un alto ejecutivo de la Organización de Naciones Unidas.
</description>
                     </item><item><title>Pese a vacunación, sigue brote de paperas en prisiones de Costa Rica</title>
                         <description>San José, 25 oct (Prensa Latina) La Caja Costarricense de Seguro Social (CCSS) aseguró hoy que vacunó al 100 por ciento de la población penitenciaria y a los funcionarios, pero los casos de paperas siguen aumentando en las prisiones del país.
</description>
                     </item><item><title>Registran en Cuba cuarto sismo perceptible del 2019</title>
                         <description>Santiago de Cuba, 25 oct (Prensa Latina) El cuarto sismo perceptible del actual año fue registrado hoy por la red de estaciones del Servicio Sismológico Nacional, sin reportes de daños humanos o materiales y a 27,2 kilómetros al sursureste de Chivirico.
</description>
                     </item><item><title>Recorren especialistas cubanos Universidad de Hebei</title>
                         <description>Foto: Sitio Web Universidad de Camaguey.Camagüey, Cuba, 25 oct(Prensa Latina) Con la intención de ultimar detalles para la próxima apertura del Instituto de Inteligencia Artificial, profesionales de la Universidad de Camagüey recorren hoy su con su homóloga de Hebei, reporta la página oficial de la institución cubana.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia asiste a entrega de obras de riego</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, asistió hoy a la entrega de revestimiento de canales de riego en el municipio de Punata, departamento de Cochabamba, como parte de los programas sociales gubernamentales para beneficiar a la población rural.
</description>
                     </item><item><title>Costa Rica presenta campaña contra selfies con animales silvestres</title>
                         <description>San José, 25 oct (Prensa Latina) Costa Rica presentó hoy la campaña #stopanimalselfies para eliminar la incidencia de selfies (autorretratos) crueles o inadecuados con animales silvestres en el país, que en 2017 ocupó el séptimo lugar en ese negativo comportamiento.
</description>
                     </item><item><title>Drones evidencian rápido deshielo de glaciares en Islandia</title>
                         <description>Edimburgo, Reino Unido, 25 oct (Prensa Latina) Fotografías aéreas antiguas y modernas capturadas por drones documentaron en tres dimensiones el rápido deshielo que tiene lugar en grandes glaciares en Islandia, informaron hoy en un comunicado a la prensa los autores del estudio.
</description>
                     </item><item><title>Descubren nuevo fenómeno sísmico asociado a huracanes</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Los huracanes o las tormentas fuertes pueden provocar eventos sísmicos en el océano tan potentes como un terremoto de magnitud 3,5 en la escala de Richter, afirmaron hoy científicos estadounidenses.
</description>
                     </item><item><title>Fuertes lluvias dejan un muerto en el este de Japón</title>
                         <description>Tokio, 25 oct (Prensa Latina) Lluvias torrenciales causaron hoy un muerto y afectaron áreas de la prefectura de Chiba, al este de Japón, una región ya devastada por el reciente tifón Hagibis.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno chino se suma a campaña contra cigarrillos electrónicos</title>
                         <description>Beijing, 25 oct (Prensa Latina) El Gobierno de China apoya hoy la campaña contra el uso de los cigarrillos electrónicos con su inclusión en el programa oficial destinado a reducir el tabaquismo hacia 2030, confirmó la Comisión Nacional de Salud.
</description>
                     </item><item><title>Concluye primera fase de vacunación contra sarampión en Brasil</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 23:48 
Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) La primera fase de la campaña nacional de vacunación contra el sarampión finaliza hoy en Brasil, donde en los últimos 90 días se confirmaron seis mil 192 casos de la enfermedad en todo el país.
</description>
                     </item><item><title>Paraguay quinto en Latinoamérica con enfermos de cáncer pulmonar</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:30Asunción, 16 oct (Prensa Latina) Paraguay ocupa la quinta posición entre los países de América Latina con más enfermos de cáncer de pulmón, con el 12,4 por ciento de prevalencia por cada 100 mil habitantes, reseña hoy el diario local ABC Color.</description>
                     </item><item><title>Llega a Dominicana robot humanoide con inteligencia artificial</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:5Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) La empresa de telecomunicaciones Claro presentará hoy en República Dominicana el robot humanoide con inteligencia artificial Sofhia.</description>
                     </item><item><title>Casos de tuberculosis descienden en India</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:16Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) Los casos de tuberculosis en India disminuyeron 1,8 por ciento, de 2,74 millones en 2017 a 2,69 millones en 2018, pero -según expertos- es insuficiente para eliminar en 2025 esta enfermedad, que mató uno de cada seis enfermos en 2018.</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Provincia de China interesada en profundizar cooperación con Cuba</title>
                         <description>Foto Cortesía de Embajada de Cuba en China
Beijing, 26 oct (Prensa Latina) Altas autoridades de la provincia china de Hebei (norte) tienen hoy interés en profundizar los vínculos con Cuba y abrir nuevos nichos para la cooperación bilateral, informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Piden salvar a los últimos perros salvajes de Nepal</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:29Katmandú, 26 oct (Prensa Latina) Bwanso, el perro salvaje asiático es una especie en peligro de extinción en Nepal debido a la pérdida de su hábitat y a la reducción de sus presas principales como el sambar y el venado chital, alertan conservacionistas.</description>
                     </item><item><title>Destacan nivel de ponencias expuestas en Taller internacional en Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:37Varadero, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) La presidenta del comité organizador del XI Taller sobre Ciencia, Tecnología e Innovación (CITAtenas-2019), Elena Bon Torres, destacó el alto nivel académico de las ponencias presentadas en el foro, que concluyó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Ecuador formaliza adhesión a Instituto Global para Crecimiento Verde</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   17:17Quito, 25 oct (Prensa Latina) Ecuador es hoy miembro pleno del Instituto Global para el Crecimiento Verde (GGGI por sus siglas en inglés), tras depositar el instrumento de adhesión ante la Asamblea General de Estados de esa organización internacional.</description>
                     </item><item><title>Comienza en Dominicana Festival de Flores y Plantas</title>
                         <description>Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) El decimoquinto Festival Nacional de Plantas y Flores comenzó hoy en el Jardín Botánico de esta capital, con el objetivo de atraer a los interesados en el cuidado y conservación de la flora endémica.
</description>
                     </item><item><title>Muestra el Mediterráneo elevada contaminación por plásticos</title>
                         <description>Berna, 25 oct (Prensa Latina) El Mediterráneo es hoy el mar que más contaminación plástica tiene en el mundo, con unas 570 mil toneladas de residuos que acaban cada año en sus aguas, informó el Fondo Mundial para la Naturaleza (WWF en inglés).
</description>
                     </item><item><title>ONU prevé crisis por contaminación con sustancias tóxicas</title>
                         <description>Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) La exposición incesante a sustancias tóxicas plantea hoy una crisis y una amenaza global para los derechos humanos y la salud reproductiva, afirmó un alto ejecutivo de la Organización de Naciones Unidas.
</description>
                     </item><item><title>Pese a vacunación, sigue brote de paperas en prisiones de Costa Rica</title>
                         <description>San José, 25 oct (Prensa Latina) La Caja Costarricense de Seguro Social (CCSS) aseguró hoy que vacunó al 100 por ciento de la población penitenciaria y a los funcionarios, pero los casos de paperas siguen aumentando en las prisiones del país.
</description>
                     </item><item><title>Registran en Cuba cuarto sismo perceptible del 2019</title>
                         <description>Santiago de Cuba, 25 oct (Prensa Latina) El cuarto sismo perceptible del actual año fue registrado hoy por la red de estaciones del Servicio Sismológico Nacional, sin reportes de daños humanos o materiales y a 27,2 kilómetros al sursureste de Chivirico.
</description>
                     </item><item><title>Recorren especialistas cubanos Universidad de Hebei</title>
                         <description>Foto: Sitio Web Universidad de Camaguey.Camagüey, Cuba, 25 oct(Prensa Latina) Con la intención de ultimar detalles para la próxima apertura del Instituto de Inteligencia Artificial, profesionales de la Universidad de Camagüey recorren hoy su con su homóloga de Hebei, reporta la página oficial de la institución cubana.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia asiste a entrega de obras de riego</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, asistió hoy a la entrega de revestimiento de canales de riego en el municipio de Punata, departamento de Cochabamba, como parte de los programas sociales gubernamentales para beneficiar a la población rural.
</description>
                     </item><item><title>Costa Rica presenta campaña contra selfies con animales silvestres</title>
                         <description>San José, 25 oct (Prensa Latina) Costa Rica presentó hoy la campaña #stopanimalselfies para eliminar la incidencia de selfies (autorretratos) crueles o inadecuados con animales silvestres en el país, que en 2017 ocupó el séptimo lugar en ese negativo comportamiento.
</description>
                     </item><item><title>Drones evidencian rápido deshielo de glaciares en Islandia</title>
                         <description>Edimburgo, Reino Unido, 25 oct (Prensa Latina) Fotografías aéreas antiguas y modernas capturadas por drones documentaron en tres dimensiones el rápido deshielo que tiene lugar en grandes glaciares en Islandia, informaron hoy en un comunicado a la prensa los autores del estudio.
</description>
                     </item><item><title>Descubren nuevo fenómeno sísmico asociado a huracanes</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Los huracanes o las tormentas fuertes pueden provocar eventos sísmicos en el océano tan potentes como un terremoto de magnitud 3,5 en la escala de Richter, afirmaron hoy científicos estadounidenses.
</description>
                     </item><item><title>Fuertes lluvias dejan un muerto en el este de Japón</title>
                         <description>Tokio, 25 oct (Prensa Latina) Lluvias torrenciales causaron hoy un muerto y afectaron áreas de la prefectura de Chiba, al este de Japón, una región ya devastada por el reciente tifón Hagibis.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno chino se suma a campaña contra cigarrillos electrónicos</title>
                         <description>Beijing, 25 oct (Prensa Latina) El Gobierno de China apoya hoy la campaña contra el uso de los cigarrillos electrónicos con su inclusión en el programa oficial destinado a reducir el tabaquismo hacia 2030, confirmó la Comisión Nacional de Salud.
</description>
                     </item><item><title>Destacan Olimpiada escolar de Robótica en Uruguay</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   13:24Montevideo, 26 oct (Prensa Latina) Miguel Brechner, director del programa Plan Ceibal del gobierno de Uruguay para el acceso de los escolares a herramientas digitales, alabó hoy los resultados aquí de la Olimpiada de Robótica, Programación y Videojuegos. </description>
                     </item><item><title>Paraguay quinto en Latinoamérica con enfermos de cáncer pulmonar</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:30Asunción, 16 oct (Prensa Latina) Paraguay ocupa la quinta posición entre los países de América Latina con más enfermos de cáncer de pulmón, con el 12,4 por ciento de prevalencia por cada 100 mil habitantes, reseña hoy el diario local ABC Color.</description>
                     </item><item><title>Llega a Dominicana robot humanoide con inteligencia artificial</title>
                         <description>Santo Domingo, 26 oct (Prensa Latina) La empresa de telecomunicaciones Claro presentará hoy en República Dominicana el robot humanoide con inteligencia artificial Sofhia.
</description>
                     </item><item><title>Casos de tuberculosis descienden en India</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:16Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) Los casos de tuberculosis en India disminuyeron 1,8 por ciento, de 2,74 millones en 2017 a 2,69 millones en 2018, pero -según expertos- es insuficiente para eliminar en 2025 esta enfermedad, que mató uno de cada seis enfermos en 2018.</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Provincia de China interesada en profundizar cooperación con Cuba</title>
                         <description>Foto Cortesía de Embajada de Cuba en China
Beijing, 26 oct (Prensa Latina) Altas autoridades de la provincia china de Hebei (norte) tienen hoy interés en profundizar los vínculos con Cuba y abrir nuevos nichos para la cooperación bilateral, informaron fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Piden salvar a los últimos perros salvajes de Nepal</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:29Katmandú, 26 oct (Prensa Latina) Bwanso, el perro salvaje asiático es una especie en peligro de extinción en Nepal debido a la pérdida de su hábitat y a la reducción de sus presas principales como el sambar y el venado chital, alertan conservacionistas.</description>
                     </item><item><title>Destacan nivel de ponencias expuestas en Taller internacional en Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:37Varadero, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) La presidenta del comité organizador del XI Taller sobre Ciencia, Tecnología e Innovación (CITAtenas-2019), Elena Bon Torres, destacó el alto nivel académico de las ponencias presentadas en el foro, que concluyó hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Ecuador formaliza adhesión a Instituto Global para Crecimiento Verde</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   17:17Quito, 25 oct (Prensa Latina) Ecuador es hoy miembro pleno del Instituto Global para el Crecimiento Verde (GGGI por sus siglas en inglés), tras depositar el instrumento de adhesión ante la Asamblea General de Estados de esa organización internacional.</description>
                     </item><item><title>Comienza en Dominicana Festival de Flores y Plantas</title>
                         <description>Santo Domingo, 25 oct (Prensa Latina) El decimoquinto Festival Nacional de Plantas y Flores comenzó hoy en el Jardín Botánico de esta capital, con el objetivo de atraer a los interesados en el cuidado y conservación de la flora endémica.
</description>
                     </item><item><title>Muestra el Mediterráneo elevada contaminación por plásticos</title>
                         <description>Berna, 25 oct (Prensa Latina) El Mediterráneo es hoy el mar que más contaminación plástica tiene en el mundo, con unas 570 mil toneladas de residuos que acaban cada año en sus aguas, informó el Fondo Mundial para la Naturaleza (WWF en inglés).
</description>
                     </item><item><title>ONU prevé crisis por contaminación con sustancias tóxicas</title>
                         <description>Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) La exposición incesante a sustancias tóxicas plantea hoy una crisis y una amenaza global para los derechos humanos y la salud reproductiva, afirmó un alto ejecutivo de la Organización de Naciones Unidas.
</description>
                     </item><item><title>Pese a vacunación, sigue brote de paperas en prisiones de Costa Rica</title>
                         <description>San José, 25 oct (Prensa Latina) La Caja Costarricense de Seguro Social (CCSS) aseguró hoy que vacunó al 100 por ciento de la población penitenciaria y a los funcionarios, pero los casos de paperas siguen aumentando en las prisiones del país.
</description>
                     </item><item><title>Registran en Cuba cuarto sismo perceptible del 2019</title>
                         <description>Santiago de Cuba, 25 oct (Prensa Latina) El cuarto sismo perceptible del actual año fue registrado hoy por la red de estaciones del Servicio Sismológico Nacional, sin reportes de daños humanos o materiales y a 27,2 kilómetros al sursureste de Chivirico.
</description>
                     </item><item><title>Recorren especialistas cubanos Universidad de Hebei</title>
                         <description>Foto: Sitio Web Universidad de Camaguey.Camagüey, Cuba, 25 oct(Prensa Latina) Con la intención de ultimar detalles para la próxima apertura del Instituto de Inteligencia Artificial, profesionales de la Universidad de Camagüey recorren hoy su con su homóloga de Hebei, reporta la página oficial de la institución cubana.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia asiste a entrega de obras de riego</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, asistió hoy a la entrega de revestimiento de canales de riego en el municipio de Punata, departamento de Cochabamba, como parte de los programas sociales gubernamentales para beneficiar a la población rural.
</description>
                     </item><item><title>Costa Rica presenta campaña contra selfies con animales silvestres</title>
                         <description>San José, 25 oct (Prensa Latina) Costa Rica presentó hoy la campaña #stopanimalselfies para eliminar la incidencia de selfies (autorretratos) crueles o inadecuados con animales silvestres en el país, que en 2017 ocupó el séptimo lugar en ese negativo comportamiento.
</description>
                     </item><item><title>Drones evidencian rápido deshielo de glaciares en Islandia</title>
                         <description>Edimburgo, Reino Unido, 25 oct (Prensa Latina) Fotografías aéreas antiguas y modernas capturadas por drones documentaron en tres dimensiones el rápido deshielo que tiene lugar en grandes glaciares en Islandia, informaron hoy en un comunicado a la prensa los autores del estudio.
</description>
                     </item><item><title>Descubren nuevo fenómeno sísmico asociado a huracanes</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Los huracanes o las tormentas fuertes pueden provocar eventos sísmicos en el océano tan potentes como un terremoto de magnitud 3,5 en la escala de Richter, afirmaron hoy científicos estadounidenses.
</description>
                     </item><item><title>Fuertes lluvias dejan un muerto en el este de Japón</title>
                         <description>Tokio, 25 oct (Prensa Latina) Lluvias torrenciales causaron hoy un muerto y afectaron áreas de la prefectura de Chiba, al este de Japón, una región ya devastada por el reciente tifón Hagibis.
</description>
                     </item></news>