<news><item><title>Cuba imposibilitada de tecnología sofisticada en genética médica (+Foto)</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos impide a Cuba la adquisición de equipamiento de laboratorio, programas informáticos y reactivos para el óptimo desarrollo del Centro Nacional de Genética Médica.
</description>
                     </item><item><title>Abogan en Unesco por combate al dopaje desde la ética</title>
                         <description>Por Waldo Mendiluza. FotosPL: Ileana PiñeiroParís, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de la Comisión Mundial de Ética del Conocimiento Científico y la Tecnología (Comest), Peter-Paul Verbeek, llamó hoy aquí a potenciar las normas de buena conducta moral como armas para combatir el dopaje en el deporte.
</description>
                     </item><item><title>Gabinete aprueba estrategia de movilidad eléctrica en Panamá</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   15:33Panamá, 29 oct (Prensa Latina) El Consejo de Gabinete aprobó el proyecto de Ley que implementará la Estrategia Nacional de Movilidad Eléctrica, cuyos primeros resultados llegan a través de dos buses que hoy operan en esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Cuba comparte en Unesco experiencias de lucha antidopaje</title>
                         <description>



Por Waldo Mendiluza, FotoPL: Ileana Piñeiro



París, 29 oct (Prensa Latina) Cuba participa en un foro de la Unesco sobre el enfrentamiento al dopaje en el deporte para compartir sus logros y experiencias en la lucha contra el flagelo, señaló hoy aquí el alto funcionario Raúl Fornés.
</description>
                     </item><item><title>Macri y Alberto Fernández felicitan a nuevo director de OIEA</title>
                         <description>Buenos Aires, 29 oct (Prensa Latina) El mandatario argentino Mauricio Macri al igual que el recién electo presidente Alberto Fernández, felicitaron hoy a su compatriota Rafael Grossi, nuevo director general del Organismo Internacional de la Energía Atómica (OIEA).
</description>
                     </item><item><title>Instancias marítimas y navales abogan en Cuba por el cuidado oceánico</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) Representantes de asociaciones marítimas y navales coincidieron hoy aquí en la necesidad de transmitir a las nuevas generaciones la importancia de preservar y cuidar los océanos, de gran importancia en el proceso de absorción de dióxido de carbono.
</description>
                     </item><item><title>Preocupa a Naciones Unidas derrame de petróleo en costas de Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) La representación de las Naciones Unidas en Brasil manifestó hoy inquietud por el derrame petróleo que afecta a más de dos mil kilómetros de la costa nordeste de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Incumplen protocolos en limpieza de petróleo en playas Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) La Federación Internacional Anticontaminación de Armadores de Buques Tanque (Itopf), aseguró que la limpieza realizada en el litoral brasileño, cuyas playas desde septiembre están afectadas por manchas de petróleo, incumple los protocolos, informó hoy el portal de noticias G1.
</description>
                     </item><item><title>Debaten en Unesco sobre dopaje genético y sus desafíos</title>
                         <description>París, 29 oct (Prensa Latina) El uso no terapéutico de material genético para mejorar el rendimiento de atletas sobresalió hoy en la Unesco entre los debates de la séptima Conferencia de las Partes en la Convención Internacional contra el Dopaje en el Deporte.
</description>
                     </item><item><title>Actualizarán en Angola indicadores demográficos y de salud</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:15uanda, 29 oct (Prensa Latina) Angola aplicará el próximo año una encuesta para actualizar sus indicadores demográficos y de salud, con el apoyo financiero de Naciones Unidas, informó hoy el director del Instituto Nacional de Estadística (INE), Camilo Ceitas.</description>
                     </item><item><title>Mapa en Relieve de Guatemala, una joya ingeniera llega a 114 años</title>
                         <description>Guatemala, 29 oct (Prensa Latina) Si alquien quiere conocer Guatemala al detalle sin aventurarse a recorrer su geografía, la visita obligada es al Mapa en Relieve, una joya ingeniera y artística que hoy cumple 114 años con el esplendor de antaño.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela ingresa a red de fabricación digital más grande del mundo</title>
                         <description>Caracas, 29 oct (Prensa Latina) Venezuela ingresó oficialmente a la Fab Lat Network, la red de fabricación digital más grande del mundo, informó hoy el Instituto Venezolano de Investigaciones Científicas (IVIC).
</description>
                     </item><item><title>Parlamentario ecologista en Uruguay se pronuncia contra la toxicidad</title>
                         <description>Montevideo, 29 oct (Prensa Latina) De estreno como diputado elegido, el líder del Partido Ecologista Radical Intransigente (PERI) César Vega proyecta hoy sus primeras iniciativas parlamentarias contra la toxicidad en el campo productivo.
</description>
                     </item><item><title>La droga infierno del cual hay que sacar a la juventud, López Obrador</title>
                         <description>México, 29 oct (Prensa Latina) La adición a las drogas es un infierno y hay que sacar de él a los jóvenes, afirmó hoy el presidente Andrés Manuel López Obrador al anunciar una campaña de información contra ese flagelo.
</description>
                     </item><item><title>Continúan condiciones propicias para incendios en California, EE.UU.</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) Las condiciones extremadamente peligrosas que permiten la rápida expansión de incendios forestales continuarán hoy en California, un estado norteamericano donde se registran al menos 10 fuegos en diferentes lugares.
</description>
                     </item><item><title>Suman 34 los fallecidos por dengue en la República Dominicana</title>
                         <description>Santo Domingo, 29 oct (Prensa Latina) Los fallecidos por dengue en la República Dominicana llegaron hoy a 34, mientras que los casos sospechosos ascienden en el año a 14 mil 100.
</description>
                     </item><item><title>Maduro recuerda lanzamiento de primer satélite de Venezuela</title>
                         <description>Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, ratificó hoy el compromiso de Estado de continuar con el impulso y desarrollo de la capacidad tecnológica del país, al cumplirse 11 años del lanzamiento del primer satélite nacional.
</description>
                     </item><item><title>Miles de afectados por inundaciones en municipio de Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 29 oct (Prensa Latina) Al menos ocho mil personas están hoy afectadas por las inundaciones en el municipio colombiano de Apartadó (norte) provocadas tras un aguacero que provocó el desbordamiento del río San José.
</description>
                     </item><item><title>Terremoto en Filipinas causa 50 víctimas</title>
                         <description>Manila, 29 oct (Prensa Latina) El terremoto de magnitud, 6.6 ocurrido hoy en el Sur del archipiélago de las Filipinas, provocó 50 víctimas, entre ellas nueve muertes, y daños materiales menores, refieren medios de prensa.
</description>
                     </item><item><title>Despiden en provincian de Sudáfrica jóvenes que estudiarán medicina en Cuba</title>
                         <description>Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) El gobierno de la provincia sudafricana de Noroccidente despedirá hoy a un grupo de jóvenes de esa región que parte hacia Cuba para iniciar estudios de medicina, amparados por un acuerdo bilateral suscrito hace más de 20 años.
</description>
                     </item></news>