<news><item><title>Inauguran en Cuba muestra de cine de Senegal</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   10:29La Habana, 25 oct (Prensa Latina) La primera muestra de cine de Senegal en Cuba quedó inaugurada en esta capital en saludo al aniversario 45 del establecimiento de relaciones diplomáticas entre los dos países, informaron hoy fuentes diplomáticas.</description>
                     </item><item><title>Entregarán últimas viviendas reparadas tras paso de tornado en Cuba</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Las últimas viviendas en reparación, de las miles que afectó el tornado que azotó a esta capital a principios de año, serán entregadas a sus propietarios antes del 16 de noviembre, cuando se cumple el aniversario 500 de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Unilateralismo ataca a países no alineados, denuncia Namibia</title>
                         <description>Por Orlando Oramas León, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) El unilateralismo ataca a países no alineados, alertó hoy aquí el presidente de Namibia, Hage Geingob, quien intervino en la XVIII Cumbre del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) en la capital de Azerbaiyán.
</description>
                     </item><item><title>El bloqueo busca asfixiar a Cuba, denuncia embajadora boliviana</title>
                         <description>Por Carmen Esquivel SarríaLa Habana, 25 oct (Prensa Latina) La embajadora de Bolivia en La Habana, Ariana Campero, condenó hoy el bloqueo impuesto por Estados Unidos contra Cuba desde hace casi seis décadas, una medida unilateral que -dijo- busca asfixiar al pueblo.
</description>
                     </item><item><title>Compañía cubana  Acosta Danza anuncia gira por Reino Unido</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Escenarios de Reino Unido acogerán próximamente las presentaciones de la compañía cubana Acosta Danza, la cual ejecutará una selección de las piezas más conocidas de su repertorio, informa hoy un comunicada de la institución.
</description>
                     </item><item><title>Ciclón Sandy en Santiago de Cuba, siete años de un mal recuerdo</title>
                         <description>Por Martha Cabrales AriasSantiago de Cuba, 25 oct (Prensa Latina) Al cumplirse hoy siete años del paso devastador del huracán Sandy por esta ciudad, por encima del mal recuerdo de esas horas tenebrosas afloran el orgullo y la satisfacción por la capacidad para recuperarse.
</description>
                     </item><item><title>Síntesis de Cuba</title>
                         <description>BOLETIN SINTESIS DE CUBA PARA EMISORAS DE RADIO Y TV, PERIODICOS Y REVISTAS
Viernes, 25 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Cuba denuncia agresividad contra gobiernos de Bolivia y Venezuela</title>
                         <description>Por Antonio Rondón García Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, llamó hoy a apoyar al gobierno del mandatario boliviano, Evo Morales, y denunció la guerra psicológica e intentos de desestabilización de Venezuela por parte de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba pide unidad del Mnoal y condena bloqueo de EE.UU. (+Foto)</title>
                         <description>Fotos: @CubaMINREXPor Antonio Rondón García Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, llamó hoy a la unidad para fortalecer el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) y denunció el refuerzo del cerco estadounidense contra su país al intervenir en la XVIII Cumbre de la referida organización.
</description>
                     </item><item><title>Otorga universidad italiana doctorado Honoris Causa a Eusebio Leal</title>
                         <description>Roma, 25 oct (Prensa Latina) La Universidad de la Basilicata concedió hoy el título de Doctor Investigador Honoris Causa al Historiador de la Ciudad de La Habana, Eusebio Leal.
</description>
                     </item><item><title>Intervencionismo de EE.UU. alienta el terrorismo, presidente iraní</title>
                         <description>Por Orlando Oramas León, Enviado especial
Bakú, 25 oct (Prensa Latina) La pretensión de Estados Unidos de imponer su hegemonía por la vía militar atiza el terrorismo y conflictos en varias regiones del planeta, denunció hoy aquí el presidente de Irán, Hasán Rohani.
</description>
                     </item><item><title>Nelson Domínguez muestra desde la plástica genio de Alicia Alonso (+Fotos)</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) El artista cubano de la plástica Nelson Domínguez protagoniza hoy en la oriental provincia de Holguín el primer homenaje realizado desde su manifestación artística a la legendaria bailarina Alicia Alonso, recién fallecida.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Angola agresión creciente de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Luanda, 25 oct (Prensa Latina) El esfuerzo creador del pueblo cubano es agredido de forma creciente por el bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por un hostil vecino, los Estados Unidos de América, denunció aquí la embajadora Esther Armenteros.
</description>
                     </item><item><title>Primera lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:46 
Viernes 25 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Frank Fernández evoca a Alicia Alonso en Fiesta Iberoamericana</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:34 
FotosPL: Panchito GonzálezLa Habana, 25 oct (Prensa Latina) 'Para Alicia Alonso el Ave María de Schubert', ofrendó el célebre pianista cubano Frank Fernández al abrir la gala inaugural de la 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana.
</description>
                     </item><item><title>Asume Azerbaiyán presidencia del Movimiento de Países No Alineados</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:17 
Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Azerbaiyán, Ilham Aliyev, a nombre de su país, asumió hoy aquí la presidencia del Movimiento de Países No Alineado (Mnoal) con el compromiso de hacer valer y respetar sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Concluye en Cuba V Conferencia Internacional de Estudios Estratégicos</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 2:17 
La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Geopolítica imperial, seguridad, crisis del hegemonismo y polos de poder mundial centrarán hoy los debates de la última jornada de la V Conferencia de Estudios Estratégicos que se efectúa en el Centro de Investigaciones de Política Internacional de Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Agrupación social de Costa Rica condena bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:40 
San José, 25 oct (Prensa Latina) El Círculo Bolivariano Yamileth López (Cbylo) condenó hoy el recrudecimiento del bloqueo económico, comercial y financiero impuesto a Cuba por Estados Unidos y lo calificó de un síntoma del colapso y desesperación del neocolonialismo.
</description>
                     </item><item><title>Cuba y China: nuevas sendas en cooperación científico-tecnológica</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:31 
Por Yolaidy Martínez*, FotosPL: Lonny J. LópezBeijing (Prensa Latina) La ciencia y la tecnología de Cuba -con alto prestigio internacional- figuran entre las principales esferas presentes en su colaboración con China y ahora posibilitan nuevas oportunidades para crear negocios que fructifiquen en el mercado.
</description>
                     </item><item><title>Estreno de obra La clemencia de Tito abre Festival Mozart Habana</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   1:13La Habana, 25 oct (Prensa Latina) El estreno de la obra La clemencia de Tito abrirá hoy las jornadas de actividades de la V edición del Festival Mozart Habana, dedicado a los 500 años de la fundación de esta ciudad capital.</description>
                     </item><item><title>Movimiento No Alineado se reafirma como voz del Sur</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:19Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), fundado en 1961, se reafirmó en la capital de Azerbaiyán como la voz de las naciones del Sur en la defensa del multilateralismo y de sus principios fundacionales.</description>
                     </item><item><title>Restricción de vuelos: sigue asalto de Trump contra los viajes a Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:5Por Martha Andrés RománWashington, 26 oct (Prensa Latina) La decisión de prohibir los vuelos de las aerolíneas estadounidenses a todos los destinos cubanos fuera de La Habana recrudece el asalto que mantiene hoy el gobierno de Donald Trump contra los viajes a la isla. </description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Angoleños festejan huella cubana en sus vidas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:53Por María Julia MayoralLuanda, 26 oct (Prensa Latina) Transcurridos 40 años, volvieron a unirse en esta capital cientos de angoleños, ingenieros, médicos, economistas, maestros, periodistas, empresarios, funcionarios públicos, para festejar la huella de Cuba en sus vidas.</description>
                     </item><item><title>Exaltan en Cuba crisol de culturas de Caribe y América Latina</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:42Holguín, Cuba, 26 oct (Prensa Latina) El crisol de culturas constituye un pilar vivo de la identidad de América Latina y el Caribe, aseguró hoy el embajador de Trinidad y Tobago en Cuba, Lancelot Cowie.</description>
                     </item><item><title>Performance ofrece retrato de La Habana con una visión francesa</title>
                         <description>La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Como un retrato de La Habana desde la visión de dos extranjeros llega hoy al capitalino Pabellón Cuba el performance Bi-Portrait Havanais, de los artistas franceses Michaël Phelippeau y Miriam Soulanges.
</description>
                     </item><item><title>Festival de Cine de Gibara invita a su XVI edición</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   10:25La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Del 5 al 11 de julio de 2020 tendrá lugar en Cuba el Festival Internacional de Cine de Gibara, un espacio comprometido con el audiovisual y los preceptos del llamado cine pobre que hoy convoca a su XVI  edición.</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Venezuela resolución contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Portuguesa, Venezuela, 26 oct (Prensa Latina) El Consejo Legislativo del estado venezolano de Portuguesa aprobó hoy una resolución en rechazo al bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Campeón Toronto sufre primer revés en su defensa del título de la NBA-Cierra sus puertas Open de Bádminton en Dominicana-Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol-Astros frena a Nacionales y suma primer éxito en Serie Mundial de MLB
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Irán elogia resistencia cubana ante presiones de EE.UU.</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Irán, Hassan Rouhani, elogió la resistencia de Cuba ante las presiones de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Firman Prensa Latina y agencia azerí Azertac acuerdo de cooperación</title>
                         <description>Por Antonio Rondón, enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) La Agencia Informativa Latinoamericana Prensa Latina y la agencia azerí Azertac firmaron hoy un acuerdo de cooperación e intercambio, en una ceremonia en la sede de ese medio de prensa en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Centro de Alzheimer en Cuba, el diagnóstico temprano de la enfermedad</title>
                         <description>Por Nayara Tardo Azahares*La Habana,(Prensa Latina) Las estadísticas apuntan que para 2050 Cuba se convertirá en el noveno país con más población anciana del mundo, siendo este uno de los factores de riesgo más conocidos para desarrollar el Alzheimer.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en EE.UU. nuevo golpe contra las familias cubanas</title>
                         <description>Washington, 26 oct (Prensa Latina) La suspensión de vuelos a muchos destinos cubanos, como parte de la política que mantiene hoy el gobierno estadounidense contra la isla, constituye un nuevo golpe para las familias, consideró aquí una organización de viajes especializados.
</description>
                     </item><item><title>Diagnóstico precoz del cáncer, la diferencia entre morir y vivir más</title>
                         <description>Por Marnie Fiallo Gómez*La Habana, (Prensa Latina) Según la literatura especializada, cáncer es el nombre común que recibe un conjunto de enfermedades relacionadas en las que se observa un proceso descontrolado en la división de las células del cuerpo.
</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. promueve colonización de Palestina, denuncian ante el Mnoal</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El canciller del Estado de Palestina, Riyad Al-Maliki, acusó hoy ante el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) al gobierno de Estados Unidos de promover la colonización de su territorio.
</description>
                     </item><item><title>Presidente cubano sostiene encuentros bilaterales en cumbre de Mnoal (+ Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón García, Enviado especial, Fotos: @PresidenciaCubaBakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, se entrevistó con líderes de India, Irán y Guinea Ecuatorial, en el marco de la XVIII Cumbre de los Países No Alineados (Mnoal) que concluye hoy en esta capital de Azerbaiyán.
</description>
                     </item><item><title>Dos cartas desde Francia contra el bloqueo a Cuba</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) En los últimos días, asociaciones francesas solidarias con Cuba emitieron cartas a favor del levantamiento del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos, a pocos días de una nueva votación en la ONU contra la unilateral política.
</description>
                     </item><item><title>Consenso en Bakú sobre temas estratégicos para los No Alineados</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El consenso prima hoy en torno a los temas y posturas estratégicas para el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), cuya XVIII Cumbre de jefes de Estado y de Gobierno concluye hoy en esta ciudad capital de Azerbaiyán.
</description>
                     </item><item><title>Encantos de Cuba en más espacios promocionales de China y Japón</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El público de China y Japón conoce hoy los encantos de Cuba mediante imágenes de sitios emblemáticos y eventos promocionales que además se insertan en el homenaje por los 500 años de la fundación de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Movimiento No Alineado se reafirma como voz del Sur</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:19Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), fundado en 1961, se reafirmó en la capital de Azerbaiyán como la voz de las naciones del Sur en la defensa del multilateralismo y de sus principios fundacionales.</description>
                     </item><item><title>Restricción de vuelos: sigue asalto de Trump contra los viajes a Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:5Por Martha Andrés RománWashington, 26 oct (Prensa Latina) La decisión de prohibir los vuelos de las aerolíneas estadounidenses a todos los destinos cubanos fuera de La Habana recrudece el asalto que mantiene hoy el gobierno de Donald Trump contra los viajes a la isla. </description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Angoleños festejan huella cubana en sus vidas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:53Por María Julia MayoralLuanda, 26 oct (Prensa Latina) Transcurridos 40 años, volvieron a unirse en esta capital cientos de angoleños, ingenieros, médicos, economistas, maestros, periodistas, empresarios, funcionarios públicos, para festejar la huella de Cuba en sus vidas.</description>
                     </item><item><title>Exaltan en Cuba crisol de culturas de Caribe y América Latina</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:42Holguín, Cuba, 26 oct (Prensa Latina) El crisol de culturas constituye un pilar vivo de la identidad de América Latina y el Caribe, aseguró hoy el embajador de Trinidad y Tobago en Cuba, Lancelot Cowie.</description>
                     </item><item><title>Performance ofrece retrato de La Habana con una visión francesa</title>
                         <description>La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Como un retrato de La Habana desde la visión de dos extranjeros llega hoy al capitalino Pabellón Cuba el performance Bi-Portrait Havanais, de los artistas franceses Michaël Phelippeau y Miriam Soulanges.
</description>
                     </item><item><title>Festival de Cine de Gibara invita a su XVI edición</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   10:25La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Del 5 al 11 de julio de 2020 tendrá lugar en Cuba el Festival Internacional de Cine de Gibara, un espacio comprometido con el audiovisual y los preceptos del llamado cine pobre que hoy convoca a su XVI  edición.</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Venezuela resolución contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Portuguesa, Venezuela, 26 oct (Prensa Latina) El Consejo Legislativo del estado venezolano de Portuguesa aprobó hoy una resolución en rechazo al bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Campeón Toronto sufre primer revés en su defensa del título de la NBA-Cierra sus puertas Open de Bádminton en Dominicana-Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol-Astros frena a Nacionales y suma primer éxito en Serie Mundial de MLB
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Irán elogia resistencia cubana ante presiones de EE.UU.</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Irán, Hassan Rouhani, elogió la resistencia de Cuba ante las presiones de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Firman Prensa Latina y agencia azerí Azertac acuerdo de cooperación</title>
                         <description>Por Antonio Rondón, enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) La Agencia Informativa Latinoamericana Prensa Latina y la agencia azerí Azertac firmaron hoy un acuerdo de cooperación e intercambio, en una ceremonia en la sede de ese medio de prensa en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Centro de Alzheimer en Cuba, el diagnóstico temprano de la enfermedad</title>
                         <description>Por Nayara Tardo Azahares*La Habana,(Prensa Latina) Las estadísticas apuntan que para 2050 Cuba se convertirá en el noveno país con más población anciana del mundo, siendo este uno de los factores de riesgo más conocidos para desarrollar el Alzheimer.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en EE.UU. nuevo golpe contra las familias cubanas</title>
                         <description>Washington, 26 oct (Prensa Latina) La suspensión de vuelos a muchos destinos cubanos, como parte de la política que mantiene hoy el gobierno estadounidense contra la isla, constituye un nuevo golpe para las familias, consideró aquí una organización de viajes especializados.
</description>
                     </item><item><title>Diagnóstico precoz del cáncer, la diferencia entre morir y vivir más</title>
                         <description>Por Marnie Fiallo Gómez*La Habana, (Prensa Latina) Según la literatura especializada, cáncer es el nombre común que recibe un conjunto de enfermedades relacionadas en las que se observa un proceso descontrolado en la división de las células del cuerpo.
</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. promueve colonización de Palestina, denuncian ante el Mnoal</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El canciller del Estado de Palestina, Riyad Al-Maliki, acusó hoy ante el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) al gobierno de Estados Unidos de promover la colonización de su territorio.
</description>
                     </item><item><title>Presidente cubano sostiene encuentros bilaterales en cumbre de Mnoal (+ Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón García, Enviado especial, Fotos: @PresidenciaCubaBakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, se entrevistó con líderes de India, Irán y Guinea Ecuatorial, en el marco de la XVIII Cumbre de los Países No Alineados (Mnoal) que concluye hoy en esta capital de Azerbaiyán.
</description>
                     </item><item><title>Dos cartas desde Francia contra el bloqueo a Cuba</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) En los últimos días, asociaciones francesas solidarias con Cuba emitieron cartas a favor del levantamiento del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos, a pocos días de una nueva votación en la ONU contra la unilateral política.
</description>
                     </item><item><title>Consenso en Bakú sobre temas estratégicos para los No Alineados</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El consenso prima hoy en torno a los temas y posturas estratégicas para el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), cuya XVIII Cumbre de jefes de Estado y de Gobierno concluye hoy en esta ciudad capital de Azerbaiyán.
</description>
                     </item><item><title>Encantos de Cuba en más espacios promocionales de China y Japón</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El público de China y Japón conoce hoy los encantos de Cuba mediante imágenes de sitios emblemáticos y eventos promocionales que además se insertan en el homenaje por los 500 años de la fundación de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Movimiento No Alineado se reafirma como voz del Sur</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), fundado en 1961, se reafirmó en la capital de Azerbaiyán como la voz de las naciones del Sur en la defensa del multilateralismo y de sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Restricción de vuelos: sigue asalto de Trump contra los viajes a Cuba</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 26 oct (Prensa Latina) La decisión de prohibir los vuelos de las aerolíneas estadounidenses a todos los destinos cubanos fuera de La Habana recrudece el asalto que mantiene hoy el gobierno de Donald Trump contra los viajes a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Angoleños festejan huella cubana en sus vidas</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:53Por María Julia MayoralLuanda, 26 oct (Prensa Latina) Transcurridos 40 años, volvieron a unirse en esta capital cientos de angoleños, ingenieros, médicos, economistas, maestros, periodistas, empresarios, funcionarios públicos, para festejar la huella de Cuba en sus vidas.</description>
                     </item><item><title>Exaltan en Cuba crisol de culturas de Caribe y América Latina</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:42Holguín, Cuba, 26 oct (Prensa Latina) El crisol de culturas constituye un pilar vivo de la identidad de América Latina y el Caribe, aseguró hoy el embajador de Trinidad y Tobago en Cuba, Lancelot Cowie.</description>
                     </item><item><title>Performance ofrece retrato de La Habana con una visión francesa</title>
                         <description>La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Como un retrato de La Habana desde la visión de dos extranjeros llega hoy al capitalino Pabellón Cuba el performance Bi-Portrait Havanais, de los artistas franceses Michaël Phelippeau y Miriam Soulanges.
</description>
                     </item><item><title>Festival de Cine de Gibara invita a su XVI edición</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   10:25La Habana, 26 oct (Prensa Latina) Del 5 al 11 de julio de 2020 tendrá lugar en Cuba el Festival Internacional de Cine de Gibara, un espacio comprometido con el audiovisual y los preceptos del llamado cine pobre que hoy convoca a su XVI  edición.</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Venezuela resolución contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Portuguesa, Venezuela, 26 oct (Prensa Latina) El Consejo Legislativo del estado venezolano de Portuguesa aprobó hoy una resolución en rechazo al bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Campeón Toronto sufre primer revés en su defensa del título de la NBA-Cierra sus puertas Open de Bádminton en Dominicana-Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol-Astros frena a Nacionales y suma primer éxito en Serie Mundial de MLB
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Irán elogia resistencia cubana ante presiones de EE.UU.</title>
                         <description>Bakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Irán, Hassan Rouhani, elogió la resistencia de Cuba ante las presiones de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Firman Prensa Latina y agencia azerí Azertac acuerdo de cooperación</title>
                         <description>Por Antonio Rondón, enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) La Agencia Informativa Latinoamericana Prensa Latina y la agencia azerí Azertac firmaron hoy un acuerdo de cooperación e intercambio, en una ceremonia en la sede de ese medio de prensa en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Centro de Alzheimer en Cuba, el diagnóstico temprano de la enfermedad</title>
                         <description>Por Nayara Tardo Azahares*La Habana,(Prensa Latina) Las estadísticas apuntan que para 2050 Cuba se convertirá en el noveno país con más población anciana del mundo, siendo este uno de los factores de riesgo más conocidos para desarrollar el Alzheimer.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en EE.UU. nuevo golpe contra las familias cubanas</title>
                         <description>Washington, 26 oct (Prensa Latina) La suspensión de vuelos a muchos destinos cubanos, como parte de la política que mantiene hoy el gobierno estadounidense contra la isla, constituye un nuevo golpe para las familias, consideró aquí una organización de viajes especializados.
</description>
                     </item><item><title>Diagnóstico precoz del cáncer, la diferencia entre morir y vivir más</title>
                         <description>Por Marnie Fiallo Gómez*La Habana, (Prensa Latina) Según la literatura especializada, cáncer es el nombre común que recibe un conjunto de enfermedades relacionadas en las que se observa un proceso descontrolado en la división de las células del cuerpo.
</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. promueve colonización de Palestina, denuncian ante el Mnoal</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El canciller del Estado de Palestina, Riyad Al-Maliki, acusó hoy ante el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) al gobierno de Estados Unidos de promover la colonización de su territorio.
</description>
                     </item><item><title>Presidente cubano sostiene encuentros bilaterales en cumbre de Mnoal (+ Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón García, Enviado especial, Fotos: @PresidenciaCubaBakú, 26 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, se entrevistó con líderes de India, Irán y Guinea Ecuatorial, en el marco de la XVIII Cumbre de los Países No Alineados (Mnoal) que concluye hoy en esta capital de Azerbaiyán.
</description>
                     </item><item><title>Dos cartas desde Francia contra el bloqueo a Cuba</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) En los últimos días, asociaciones francesas solidarias con Cuba emitieron cartas a favor del levantamiento del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos, a pocos días de una nueva votación en la ONU contra la unilateral política.
</description>
                     </item><item><title>Consenso en Bakú sobre temas estratégicos para los No Alineados</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El consenso prima hoy en torno a los temas y posturas estratégicas para el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), cuya XVIII Cumbre de jefes de Estado y de Gobierno concluye hoy en esta ciudad capital de Azerbaiyán.
</description>
                     </item><item><title>Encantos de Cuba en más espacios promocionales de China y Japón</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) El público de China y Japón conoce hoy los encantos de Cuba mediante imágenes de sitios emblemáticos y eventos promocionales que además se insertan en el homenaje por los 500 años de la fundación de La Habana.
</description>
                     </item></news>