<news><item><title>Crónicas a La Habana en la pluma de la autora cubana Katiuska Blanco</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La capital de Cuba como epicentro de sus crónicas asoma en el texto Desde mi Habana, de la periodista Katiuska Blanco, que fue presentada hoy en la Casa del Alba Cultural. Bajo el sello de la casa editorial Verde Olivo, la obra fue lanzada a propósito del medio milenio de esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>Cuba imposibilitada de tecnología sofisticada en genética médica (+Foto)</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos impide a Cuba la adquisición de equipamiento de laboratorio, programas informáticos y reactivos para el óptimo desarrollo del Centro Nacional de Genética Médica.
</description>
                     </item><item><title>Cuba pierde la brújula en preparación hacia Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La selección de Cuba perdió 5-7 ante el combinado nacional amateur de China Taipei, como parte de su preparación hacia el torneo Premier 12 de béisbol, previsto a desarrollarse del 2 al 17 de noviembre próximo, destaca hoy aquí la publicación Jit.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela reconoce aportes de Cuba a sus programas educativos</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   17:42Caracas, 29 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional Constituyente (ANC) de Venezuela reconoció hoy el papel de Cuba y de la misión Robinson en los logros en materia de educación alcanzados por este país.</description>
                     </item><item><title>Cuba demanda fin de uso hostil de telecomunicaciones desde EE.UU.</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) La representación de Cuba en la ONU demandó hoy en la Primera Comisión de la Asamblea General el fin de la agresiones radiales y el uso hostil de las telecomunicaciones provenientes de territorio de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba manifiesta admiración por cantante Omara Portuondo</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, manifestó hoy mediante la red social Twitter su admiración por la cantante Omara Portuondo en ocasión de su 89 cumpleaños.
</description>
                     </item><item><title>La historia y tradición del pueblo cubano en la Universidad de Oxford</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   16:44Londres, 29 oct (Prensa Latina) La embajadora de Cuba en el Reino Unido, Teresita Vicente, disertó hoy en la prestigiosa universidad británica de Oxford sobre la historia y tradición de lucha del pueblo cubano.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. detiene flujo de eventos marítimos recreativos con Cuba</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) Las restricciones del gobierno de Estados Unidos hacia Cuba impiden hoy planificar el histórico programa de actividades marítimas-deportivas-recreativas entre ambas naciones.
</description>
                     </item><item><title>Tercer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Debaten en Unesco sobre dopaje genético y sus desafíos-Atlético pierde oportunidad de asaltar la cima en Liga española-Dimite el capitán del equipo alemán de Copa Federación de tenis-Luchador de Cuba Andreu recupera corona mundial sub-23
</description>
                     </item><item><title>Resaltan firmeza de Cuba ante medidas coercitivas de EE.UU.</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El presidente Donald Trump se engaña al creer que obtendrá concesiones políticas a través de medidas restrictivas, enfatizó hoy en esta capital el director de Estados Unidos del Ministerio de Relaciones Exteriores de Cuba, Carlos Fernández de Cossío.
</description>
                     </item><item><title>Producción de fertilizantes en Cuba afectada por bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Matanzas, Cuba, 29 oct (Prensa Latina) La carencia de materia prima por la falta de financiamiento y el bloqueo que impone Estados Unidos a Cuba afecta a la Empresa Rayonitro de esta occidental ciudad, que produce fertilizantes para la agricultura.
</description>
                     </item><item><title>Recorre Machado Ventura polos agrícolas al centro de Cuba (+Foto)</title>
                         <description>Santa Clara, Cuba, 29 oct (Prensa Latina) El segundo secretario del Comité Central del Partido Comunista de Cuba, José Ramón Machado Ventura, constató hoy el desarrollo de la producción de alimentos en polos agrícolas de la central provincia de Villa Clara.
</description>
                     </item><item><title>Luchador de Cuba Andreu recupera corona mundial sub-23</title>
                         <description>Budapest, 29 oct (Prensa Latina) El luchador de Cuba Reineris Andreu recuperó hoy la corona mundial sub-23 de los 57 kilogramos estilo libre al triunfar en el Campeonato universal de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Actor Paco León se une a Jazz Vilá Projects por La Habana y sus 500 (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Brian González
La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El comediante español Paco León es uno de los colaboradores de la tercera edición de la pieza Farándula 500, regalo de la compañía de teatro Jazz Vilá Projects al aniversario de esta ciudad capital, confirmaron hoy en conferencia.
</description>
                     </item><item><title>Consideran vital factor ético-moral en el desarrollo social de Cuba</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) Los principios éticos-morales y su aplicación en Cuba son elementos vitales en el desarrollo de la sociedad, afirmó hoy en esta capital la investigadora Carmen Margarita Viela.
</description>
                     </item><item><title>Cuba comparte en Unesco experiencias de lucha antidopaje</title>
                         <description>



Por Waldo Mendiluza, FotoPL: Ileana Piñeiro



París, 29 oct (Prensa Latina) Cuba participa en un foro de la Unesco sobre el enfrentamiento al dopaje en el deporte para compartir sus logros y experiencias en la lucha contra el flagelo, señaló hoy aquí el alto funcionario Raúl Fornés.
</description>
                     </item><item><title>Esperan mayor participación en Cuba en próximo Festival del  Habano</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) Cuba espera más novedades atractivas y mayor participación en el XXII Festival del Habano, afirmó hoy uno de los organizadores de este evento, que sesionará aquí del 24 al 28 de febrero próximo.
</description>
                     </item><item><title>Instancias marítimas y navales abogan en Cuba por el cuidado oceánico</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) Representantes de asociaciones marítimas y navales coincidieron hoy aquí en la necesidad de transmitir a las nuevas generaciones la importancia de preservar y cuidar los océanos, de gran importancia en el proceso de absorción de dióxido de carbono.
</description>
                     </item><item><title>Inaugurado III Simposio Internacional de la Revolución en Cuba</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El III Simposio Revolución cubana, génesis y desarrollo histórico, fue inaugurado hoy esta capital, donde se resaltó la importancia de investigar y profundizar en el pensamiento del líder histórico, Fidel Castro.
</description>
                     </item><item><title>Latinoamérica: los perritos falderos</title>
                         <description>Por Josh London (para Prensa Latina)Kingston, 29 oct (Prensa Latina) Los enviados especiales del presidente estadounidense Donald Trump, apoyados en lo que va quedando del Grupo de Lima y de la OEA, fueron sorprendidos en octubre por la fuga de varios de sus 'perritos falderos' en América Latina.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba intercambia con residentes de la isla en Rusia</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:57Moscú, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, intercambió hoy con residentes de la isla en esta nación, quienes plantearon inquietudes sobre asuntos de esa comunidad y de su interacción con su nación de origen.</description>
                     </item><item><title>Crónicas a La Habana en la pluma de la autora cubana Katiuska Blanco (+Fotos)</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La capital de Cuba como epicentro de sus crónicas asoma en el texto Desde mi Habana, de la periodista Katiuska Blanco, que fue presentada hoy en la Casa del Alba Cultural. Bajo el sello de la casa editorial Verde Olivo, la obra fue lanzada a propósito del medio milenio de esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>Luces de Italia iluminan a La Habana en sus 500 años</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   8:8La Habana, 30 oct (Prensa Latina)  A propósito de las celebraciones por los 500 años de La Habana, el proyecto Luci d´Artista, del escenógrafo Carmelo Giammello, iluminará hoy la céntrica Avenida Galiano, en esta capital, como preámbulo a la 22 Semana de la Cultura Italiana en Cuba.</description>
                     </item><item><title>Consolidan Sudáfrica y Cuba cooperación en Educación (+Foto)</title>
                         <description>Fotos cortesía Embajada de Cuba en Sudáfrica
Pretoria, 30 oct (Prensa Latina) Sudáfrica y Cuba analizaron en esta capital acciones para continuar ampliando y fortaleciendo la cooperación bilateral en Educación, informaron hoy fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Empresariado italiano confirma interés en mercado cubano</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   6:58La Habana, 30 oct (Prensa Latina) Durante la 37 edición  de la Feria Internacional de la Habana, Fihav 2019, se confirmará la elección y presencia del empresariado italiano en el mercado cubano, resalta hoy el sitio web de una fuente autorizada.</description>
                     </item><item><title>Disminuir los viajes a Cuba, obsesión del gobierno de EE.UU.</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   6:51Por Martha Andrés Román *Washington, (Prensa Latina) Disminuir los viajes de los norteamericanos a Cuba es uno de los propósitos fundamentales de la administración del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, en su continua ofensiva contra el país caribeño.</description>
                     </item><item><title>Primera lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>Miércoles 30 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Inauguran en Francia muestra sobre carteles cubanos de cine</title>
                         <description>París, 30 oct (Prensa Latina) El Museo de Artes Decorativas inaugura hoy en París una exposición sobre carteles cubanos de cine de las décadas de los 60 y 70 del pasado siglo, calificadas por la institución de época de oro de este tipo de afiches en la isla.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba se reunió con Patriarca Kirill en Moscú</title>
                         <description>Texto y Foto: Antonio Rondón
Moscú, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, se reunió hoy con el Patriarca Kirill, en el tercer y último día de su visita de trabajo en la capital rusa.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Botswana bloqueo de EE.UU contra Cuba</title>
                         <description>Fotos Embajada de Cuba en Botswana
Gaborone, 30 oct (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos contra Cuba y su recrudecimiento este año con medidas de presión, sanciones, actos hostiles, persecución financiera y agresiones económicas fueron denunciados hoy en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba visita catedral de Cristo El Salvador en Moscú</title>
                         <description>Texto y Fotos: Antonio Rondón
Moscú, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, visitó hoy aquí la capitalina Catedral de Cristo El Salvador.
</description>
                     </item><item><title>Granada participará en Cuba en eventos por los 300 años de Holguín</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   2:50Holguín, Cuba, 30 oct (Prensa Latina) La embajadora de Granada en Cuba, Claris Charles, aseguró hoy que su país participará en 2020 en las actividades por el 300 aniversario de la fundación de la ciudad de Holguín, en el oriente de este país. </description>
                     </item><item><title>Banca internacional amenazada por bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 30 oct (Prensa Latina) Debido al bloqueo de Estados Unidos que sigue arreciando hoy sus acciones contra Cuba, instituciones bancarias internacionales son amenazadas con sanciones por el simple hecho de brindar servicios a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Lista de grabaciones de PLRadio</title>
                         <description>Lista de grabaciones del miércoles 30 de octubre del 2019 del Servicio de Radio de Prensa Latina (PLRadio), el cual puede solicitar a través de radiopl@prensa-latina.cu y por los teléfonos: 7838 3494, 7838 3508 y pizarra 7838 3496 al 99 y 7838 3500 al 03, de La Habana. Hoy ofrecemos los noticieros:
</description>
                     </item><item><title>Debaten en simposio internacional política hostil  EE.UU. hacia Cuba</title>
                         <description>FotosPL: Vladimir Molina
La Habana, 30 oct (Prensa Latina) De Barack Obama a Donald Trump: continuidad y ajuste en la política de Estados Unidos hacia Cuba será uno de los temas a debatir hoy en la segunda jornada del III simposio internacional La Revolución cubana génesis y desarrollo histórico.
</description>
                     </item><item><title>Clausuran en Cuba 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana</title>
                         <description>Foto: ACN
Holguín, Cuba, 30 oct (Prensa Latina) Con presentaciones artísticas simultáneas concluye hoy en Cuba la 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana, celebrada en esta oriental provincia del archipiélago caribeño.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba dialoga con Patriarca Kiril</title>
                         <description>Moscú, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, dialoga hoy con el Patriarca Kiril, de la Iglesia Ortodoxa rusa, como parte de una última etapa de su visita de trabajo a este país.
</description>
                     </item><item><title>Cuba propone compartir ventajas en foro China-Celac</title>
                         <description>FotosPL: Lonny J. López
Beijing, 30 oct (Prensa Latina) Cuba aboga hoy por conformar una nueva forma de relacionamiento en el contexto del foro China-Celac (Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños) basado en compartir las ventajas de cada país y así incrementar la ganancia mutua.
</description>
                     </item><item><title>Matanzas olvida frenos y arrolla en béisbol de Cuba</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   23:1La Habana, 29 oct (Prensa Latina) Matanzas protagonizó el mejor arranque de la segunda fase del LIX Campeonato de Béisbol de Cuba, tras finiquitar hoy la barrida ante su similar de Santiago de Cuba en su estadio Victoria de Girón.</description>
                     </item><item><title>Con proyección de filme, homenaje en Bogotá a la cultura cubana</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   21:30Bogotá, 30 oct (Prensa Latina) Cubanos y colombianos rindieron hoy un homenaje a la cultura de la isla con la proyección del filme Gallego, del director Manuel Octavio Gómez.</description>
                     </item><item><title>Condenan en Brasil recrudecimiento de bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 21:3 
Brasilia, 30 oct (Prensa Latina) Movimientos solidarios, líderes sindicales, políticos, estudiantes y miembros de la sociedad civil brasileña condenaron hoy aquí el recrudecimiento del bloqueo de Estados Unidos contra Cuba y la activación del título III de la Ley Helms-Burton.
</description>
                     </item><item><title>Abre muestra de cine de Québec en saludo a 500 años de La Habana</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   20:56La Habana, 30 oct (Prensa Latina) La proyección de la película Hochelaga, tierra de las almas, descorre hoy las cortinas del cine La Rampa, de esta capital para marcar el inicio de la Muestra cinematográfica de Québec en La Habana.</description>
                     </item><item><title>La Habana y Trinidad ingresan a Red de Ciudades Creativas de Unesco</title>
                         <description>París, 30 oct (Prensa Latina) La Habana y Trinidad se convirtieron hoy en las primeras localidades de Cuba en ingresar a la Red de Ciudades Creativas de la Unesco, iniciativa creada en 2004 para promover la cooperación y el desarrollo desde la cultura.
</description>
                     </item><item><title>Revista Excelencias Turísticas incluye a cuarta villa de Cuba</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:26Por Mayra PardilloSancti Spíritus, Cuba, 30 oct (Prensa Latina) La central ciudad de Sancti Spíritus, fundada en 1514, muestra el esplendor de sus recién cumplidos 505 años en páginas de la revista Excelencias Turísticas del Caribe y Las Américas, presentada hoy en la Casa-Museo La Guayabera.</description>
                     </item><item><title>Denuncian impacto del bloqueo de EE.UU. contra deporte de Cuba</title>
                         <description>Por Adrián Mengana MartínezLa Habana, 30 jun (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto contra Cuba por Estados Unidos arremete con fuerza en el sector deportivo, denunció hoy Raúl Trujillo, jefe de entrenadores de lucha grecorromana en la isla.
</description>
                     </item><item><title>Realizan en Roma seminario dedicado a escritores de Cuba e Italia (+Fotos)</title>
                         <description>Roma, 30 oct (Prensa Latina) Un seminario sobre los escritores Roberto Fernández Retamar, Ítalo Calvino y Alba de Céspedes se realizó hoy en la Universidad de Roma La Sapienza, como parte de las Jornadas de la Cultura Cubana en Italia.
</description>
                     </item><item><title>Cuba lamenta pérdidas humanas por deslizamiento de tierra en Camerún</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   17:28La Habana, 30 oct (Prensa Latina) El canciller de Cuba, Bruno Rodríguez, expresó hoy las condolencias del Gobierno por las pérdidas de vidas humanas y daños ocasionados tras un deslizamiento de tierra en Camerún a causa de fuertes precipitaciones.</description>
                     </item><item><title>Amplia presencia francesa en foro de solidaridad convocado por Cuba</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   17:20París, 30 oct (Prensa Latina) Más de una treintena de franceses de diversos sectores participarán a principios de noviembre en el Encuentro Antiimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo que acogerá La Habana, destacó hoy la embajada de Cuba.</description>
                     </item><item><title>Unesco designa 66 nuevas ciudades creativas, 16 latinoamericanas</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   17:7París, 30 oct (Prensa Latina) La Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (Unesco) anunció hoy la incorporación de 66 urbes a su Red de Ciudades Creativas, entre ellas 16 latinoamericanas y caribeñas.</description>
                     </item><item><title>Servicios y atención médica en Cuba dañada por el bloqueo</title>
                         <description>La Habana, 30 oct (Prensa Latina) La imposibilidad de adquirir medicamentos y tecnologías de última generación en detrimento de la salud de los cubanos es resultante del recrudecimiento de la política hostil de Estados Unidos contra la isla en los servicios y atención médica y sanitaria.
</description>
                     </item><item><title>Cada obra lleva entrega, corazón, afirma Premio de Música de Cuba</title>
                         <description>Matanzas, Cuba, 30 oct (Prensa Latina) El Premio de Música 2019 de Cuba, el guitarrista concertista Ildefonso Acosta, aseguró hoy que se puede hacer obra de ese género por la técnica, por encargo, pero siempre tiene que tener entrega, corazón.
</description>
                     </item><item><title>Muraleando: compartir el arte más allá del bloqueo</title>
                         <description>Desde un proyecto comunitario en La Habana, se demuestra que el arte es una importante herramienta para unir los pueblos, a pesar de las trabas y medidas que dicta el gobierno de Estados Unidos.</description>
                     </item><item><title>Diputados franceses piden al Congreso EE.UU. rechazar bloqueo a Cuba</title>
                         <description>París, 30 oct (Prensa Latina) Diputados a la Asamblea Nacional de Francia remitieron una carta a la presidenta de la Cámara de Representantes de Estados Unidos, Nancy Pelosi, para solicitarle apoyo en el rechazo al bloqueo impuesto por Washington a Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Renovada imagen de historia azucarera de Cuba</title>
                         <description>Por Raúl García AlvarezSancti Spíritus, Cuba, 30 oct (Prensa Latina) El Valle de los Ingenios, declarado por la Unesco Patrimonio Cultural de la Humanidad, en la central provincia de Sancti Spíritus, presenta hoy una imagen renovada del derrotero azucarero de Cuba en los siglos XVIII y XIX.
</description>
                     </item><item><title>La confrontación, constante en las relaciones de EE.UU. con Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Vladimir Molina
La Habana, 30 oct (Prensa Latina) Investigadores cubanos coincidieron hoy en que los pretextos fabricados, calumnias, presiones, retórica agresiva y el chantaje político son algunos elementos que mantienen una permanente confrontación en las relaciones de Estados Unidos con la isla caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Exaltan en Cuba poesía de García Lorca en el canto coral</title>
                         <description>Por Martha Cabrales AriasSantiago de Cuba, 30 oct (Prensa Latina) 'Ese poema tiene un ángel especial que fue el que ayudó a su arreglo para el canto coral', afirmó hoy aquí el Maestro Roberto Valera, Premio Nacional de Música, al referirse a Iré a Santiago.
</description>
                     </item><item><title>Ratifican China y Cuba excelente estado de nexos de amistad</title>
                         <description>El canciller chino, Wang Yi, y el embajador de Cuba en Beijing, Miguel Ángel Ramírez, reafirmaron el buen momento que viven los lazos entre ambas naciones y los calificaron de históricos y especiales.</description>
                     </item><item><title>Segundo boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Cuba vence a equipo profesional de Taipei rumbo al Premier de béisbol-Svitolina, de Ucrania, certifica pasaje a semis en Finales de WTA-Abogan desde Unesco por fortalecer cooperación en lucha antidopaje-Messi y Cristiano encabezan nominados a premio Globe Soccer
</description>
                     </item><item><title>Con proyección de filme, homenaje en Bogotá a la cultura cubana (+Foto)</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 21:30 
Bogotá, 30 oct (Prensa Latina) Cubanos y colombianos rindieron hoy un homenaje a la cultura de la isla con la proyección del filme Gallego, del director Manuel Octavio Gómez.
</description>
                     </item><item><title>Cuba defiende en China cooperación global contra riesgos cibernéticos</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:45Beijing, 31 oct (Prensa Latina) Cuba defendió hoy en China la necesidad de ampliar la cooperación global para preservar la ciberseguridad y enfrentar la creciente proliferación en internet de noticias falsas, difamaciones, riesgos para transacciones electrónicas y bancarias internacionales.</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. ataca al deporte cubano pero no frena su desarrollo</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:16Por Waldo MendiluzaParís, 31 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba tiene un severo impacto en el deporte, pero no detiene su desarrollo ni la búsqueda de alternativas para enfrentarlo, afirmó hoy aquí el alto funcionario Raúl Fornés.</description>
                     </item><item><title>Recibe Raúl Castro a presidente Diaz-Canel a su egreso a Cuba</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:14La Habana, 31 oct (Prensa Latina) El Primer Secretario del Comité Central del Partido Comunista de Cuba, General de Ejército Raúl Castro Ruz, recibió hoy al presidente de la República, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, a su regreso a esta capital de una gira por varios países.</description>
                     </item><item><title>Las ciudades y el 'miedo' ambiente</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:0Por Mario Muñoz Lozano*La Habana, 31 oct (Prensa Latina) Las ciudades consumen más de dos tercios de la energía mundial y lanzan a la atmósfera más del 70 por ciento de las emisiones globales de dióxido de carbono, advirtió hoy el secretario general de Naciones Unidas, António Guterres.</description>
                     </item><item><title>Prensa Latina anuncia la primera lista de sus previsiones</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 5:5 
Miércoles 31 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Concluye  en Cuba III simposio internacional sobre la Revolución</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 1:57 
FotosPL: Vladimir MolinaLa Habana, 31 oct (Prensa Latina) La concepción de Fidel Castro sobre la unidad, justicia y el internacionalismo centrará hoy los debates en la última jornada del III simposio internacional La Revolución cubana, génesis y desarrollo histórico.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba concluye visita de trabajo a Rusia (+Fotos)</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 1:40 
Fotos: Antonio RondónMoscú, 31 oct (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, concluyó hoy una visita de trabajo a Rusia, durante la que sostuvo conversaciones con su similar ruso, Vladimir Putin, y el primer ministro, Dimitri Medvedev.
</description>
                     </item><item><title>Diputados de Bolivia solidarios ante ataque a embajada de Cuba (+Foto)</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:20 
La Paz, 31 oct (Prensa Latina) La Comisión de Derechos Humanos de la Cámara de Diputados de Bolivia condenó hoy 'enérgicamente' el hostigamiento de grupos opositores contra las embajadas de Cuba y Venezuela como parte de un plan antigubernamental.
</description>
                     </item><item><title>Acosta Danza realiza gira paralela en Cuba y Reino Unido</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:12 
La Habana, 31 oct (Prensa Latina) Luego de su recorrido por ciudades de China y Singapur y paralelo a sus presentaciones en Reino Unido, la compañía cubana Acosta Danza inicia hoy una gira por varios escenarios de la isla.
</description>
                     </item><item><title>Camagüey versus Las Tunas, duelo de líderes en béisbol de Cuba</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:7 
La Habana, 31 oct (Prensa Latina) El enfrentamiento entre Camagüey y Las Tunas resultará hoy el principal atractivo en el comienzo de nuevas subseries particulares dentro del calendario competitivo del LIX Campeonato de Béisbol de Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Nicaragua asiste a foro antiimperialista y contra el neoliberalismo</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:6 
Managua, 31 oct (Prensa Latina) Una delegación de docentes universitarios y sindicalistas de Nicaragua participará en el foro antiimperialista y contra el neoliberalismo que sesionará en La Habana, Cuba, oportunidad que hoy calificó de excelente el catedrático Freddy Franco.
</description>
                     </item><item><title>Fiesta Iberoamericana en Cuba exalta raíces de pueblos de América</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:4 
Por Martha Sánchez MartínezHolguín, Cuba (Prensa Latina) Diversas expresiones artísticas reafirman hoy en Cuba la trascendencia de la raíz española en sus tradiciones y la de muchos pueblos de América a propósito de celebrarse aquí la 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana.
</description>
                     </item><item><title>La Revolución Cubana contada desde carteles en museo francés (+Foto)</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 23:32 
Fotos: Ileana PiñeiroParís, 31 oct (Prensa Latina) A través de 300 afiches reunidos en la exposición Carteles cubanos, Revolución y Cine, el Museo de Artes Decorativas ofrece a partir de hoy en esta capital la oportunidad de acercarse a uno de los principales acontecimientos políticos del siglo XX.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:40Estos son los titulares:</description>
                     </item><item><title>Instan en Cuba a incrementar la resistencia al neoliberalismo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:13Por Joel Michel VaronaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El intelectual cubano, Abel Prieto instó en esta capital a las fuerzas de la izquierda a trabajar por mejorar la articulación de los núcleos de resistencia contra el neoliberalismo.</description>
                     </item><item><title>Sindicatos del Reino Unido denuncian bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Londres, 2 nov (Prensa Latina) Representantes de diferentes sindicatos del Reino Unido denunciaron hoy aquí el bloqueo unilateral impuesto por Estados Unidos contra Cuba desde hace más de 50 años.
</description>
                     </item><item><title>Cuba: Los flamencos rosados y su refugio</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:20Por Mayra Pardillo Gómez *Sancti Spíritus, Cuba (Prensa Latina) Los flamencos, una de las más bellas y carismáticas aves acuáticas del orbe, habitan en el Refugio de Fauna Tunas de Zaza, enclavado en el litoral sur de la central provincia cubana de Sancti Spíritus.</description>
                     </item><item><title>Por temor a vacunas vuelven la polio y otras enfermedades a Filipinas</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:10Por Adriana Robreño*La Habana (Prensa Latina) Más mil 800 muertos por dengue o sarampión y un brote de poliomielitis recién declarado evidencian la compleja situación epidemiológica de Filipinas como resultado, principalmente, del rechazo a las vacunas.</description>
                     </item><item><title>Canciller de Maldivas resalta relaciones de amistad con Cuba</title>
                         <description>Male, 2 nov (Prensa Latina) El ministro de Relaciones Exteriores de Maldivas, Abdulla Shahid, resaltó las relaciones de amistad existentes con Cuba, durante un encuentro con la Embajadora de la isla aquí, Juana Elena Ramos.
</description>
                     </item><item><title>Parlamento ruso prepara resolución contra bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Moscú, 2 nov (Prensa Latina) La Duma Estatal (cámara baja rusa) prepara un proyecto resolución para demandar el fin del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba, informaron hoy fuentes parlamentarias.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Ucrania refuerzo de bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Kiev, 2 nov (Prensa Latina) La Encargada de Negocios a.i de Cuba en Ucrania, Natacha Díaz Aguilera, denunció en una conferencia de prensa el recrudecimiento del bloqueo impuesto por Estados Unidos a la Isla, informaron hoy fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Por Ana Laura ArbesúSumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 2 de noviembre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Cantante cubano Isaac Delgado inaugura Festival Habana Más (+Fotos)</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 4:15 
FotosPL: Emilio HerreraLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El cantante cubano Isaac Delgado y su agrupación abrió hoy la primera jornada del Festival Habana Más, que inició los festejos populares por la capital en sus cinco siglos fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Un llamado desde Nueva York a poner fin al bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 1:36 
Por Ibis Frade BritoNueva York, EE.UU., 2 nov (Prensa Latina) Justo cuando quedan pocos días para que la Asamblea General de ONU aborde el reclamo de poner fin al bloqueo de Estados Unidos contra Cuba, varios concejales de Nueva York impulsan hoy una resolución con el mismo pedido.
</description>
                     </item><item><title>Continúa en Cuba evento por la solidaridad y contra el neoliberalismo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:49 
FotosPL: Juan M. MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo, continuará hoy con el trabajo en comisiones orientadas a un plan de acción para las luchas de los pueblos en la defensa de sus derechos.
</description>
                     </item><item><title>Feria de la Habana, una ventana para el comercio exterior de Cuba</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:42 
La Habana, 2 nov (Prensa Latina) Cuba tiene un amplio programa de apertura y contactos con empresas extranjeras como parte de su estrategia para potenciar su economía y ejemplificada en la edición 37 de Fihav, a celebrarse la próxima semana.
</description>
                     </item><item><title>Lizt Alfonso Dance Cuba y fundación española Casa Patas bailan juntas</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:12 
Foto: www.liztalfonso.comLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) La compañía Lizt Alfonso Dance Cuba (LADC) compartirá hoy escenario en esta capital con artistas de la Fundación Conservatorio Flamenco Casa Patas de Madrid, España.
</description>
                     </item><item><title>Noviembre Fotográfico exhibe obras de artistas invidentes</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:10 
La Habana, 2 nov (Prensa Latina) El evento Noviembre Fotográfico propone hoy un acercamiento a la fotografía de cuatros sentidos con la muestra Desde mi espacio, expuesta, en esta capital, en la galería Ciego Fotógrafo.
</description>
                     </item><item><title>La Habana se inunda de ciclistas con Campeonato del Caribe de Ruta</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:8 
La Habana, 2 nov (Prensa Latina) Bajo la organización de la Unión Ciclista Internacional (UCI), la decimonovena edición del Campeonato del Caribe de Ruta iniciará hoy en esta capital, con el concurso de más de 100 pedalistas de 25 naciones.
</description>
                     </item><item><title>Llaman en Cuba a profundizar en las reservas productivas</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 22:52 
Foto: www.rguama.icrt.cu/Yusimy GarcíaPinar del Río, Cuba, 1 nov (Prensa Latina) El vicepresidente del Consejo de Ministros de Cuba, Jorge Luis Tapia, llamó hoy a profundizar en las reservas productivas existentes en las actividades relacionadas con la industria alimentaria y la pesca en el país.
</description>
                     </item><item><title>Matanzas, intratable, pavonea su invicto en béisbol de Cuba</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 22:48 
La Habana, 1 nov (Prensa Latina) La selección de Matanzas parece hoy invencible en el béisbol de Cuba y su cuerpo de dirección pavonea su estatus de invicto dentro de la segunda fase de la 59 Serie Nacional. El manager Armando Ferrer camina satisfecho con la actuación de sus peloteros, que vencieron como locales este viernes a Industriales (3-1) en un concurrido estadio Victoria de Girón, ubicado a casi 105 kilómetros de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Con cantos de amor debutó en Cuba el Tren por la Paz</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 21:14 
Foto: www.sierramaestra.cuSantiago de Cuba, 1 nov (Prensa Latina) Con cantos de amor para trascender fronteras y diferencias debutó hoy aquí en el Teatro Heredia el Tren por la Paz, proyecto de la Maestra sudafricana Sharon Katz que suma varios países en el mundo.
</description>
                     </item><item><title>Comisión de DDHH de Brasil condena bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:55Brasilia, 2 nov (Prensa Latina) La Comisión de Derechos Humanos y Minorías de la Cámara de Diputados de Brasil rechaza hoy el bloqueo de Estados Unidos contra Cuba, que viola la soberanía de la isla caribeña, y llama a su gobierno a preservar esa condena.</description>
                     </item><item><title>Destacan aportes de Cuba a la formación médica en varios países</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   20:56La Habana, 2 nov (Prensa Latina) Los asistentes al Encuentro Antiimperialista, de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo destacaron hoy aquí los aportes de Cuba a la formación médica de varios países con una visión humanista.</description>
                     </item><item><title>Gran acogida en Serbia a la música de Cuba</title>
                         <description>Belgrado, 2 nov (Prensa Latina) La sala principal del palacio de convenciones Sava Centar de Nuevo Belgrado vibró hoy con los sonidos genuinos de la música cubana ante la actuación de la banda Afro Cuban All Stars.
</description>
                     </item><item><title>Restablecen horario normal en Cuba este domingo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   19:11La Habana, 2 nov (Prensa Latina) La Oficina Nacional para el Control al Uso Racional de la Energía de Cuba reiteró que desde este domingo volverá a usarse el horario normal en el país al atrasar una hora, informaron hoy medios locales.</description>
                     </item><item><title>Luchador de Cuba Grégoric con bronce en mundial sub-23 de Budapest</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   17:31Budapest, 2 nov (Prensa Latina) El luchador de Cuba Daniel Grégorich obtuvo hoy una medalla de bronce en los 87 kilogramos del estilo libre del Campeonato Mundial sub-23 de esta capital, la cuarta presea de su país en la justa.</description>
                     </item><item><title>Cubanos residentes en Costa Rica condena bloqueo de Estados Unidos</title>
                         <description>San José, 2 nov (Prensa Latina) La Asociación Cultural de Cubanos Residentes en Costa Rica (Accrcr) Antonio Maceo condenó hoy el bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba, y llamó a las naciones del mundo a pronunciarse por su eliminación.
</description>
                     </item><item><title>Libro en Santiago de Cuba con perspectivas para entonación en español</title>
                         <description>Santiago de Cuba, 2 nov (Prensa Latina) El libro Entonación Coloquial Santiaguera, de Álex Muñoz, y el Centro de Lingüística Aplicada (CLA) ofrece hoy perspectivas para el estudio de ese rasgo en el idioma español, de acuerdo con el académico barcelonés Francisco J. Cantero. 
</description>
                     </item><item><title>Confirman rechazo de juventud venezolana a política exterior de EE.UU</title>
                         <description>FotosPL: Livis RodríguezLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El joven Elvis Hidrobo, miembro del Partido Socialista Unido de Venezuela, aseguró hoy aquí que su generación está comprometida con el presidente Nicolás Maduro y el proceso bolivariano de la nación sudamericana.
</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente de Cuba exhorta a realizar planificaciones agrícolas</title>
                         <description>Pinar del Río, Cuba, 2 nov (Prensa Latina) El vicepresidente de Cuba, Salvador Valdés Mesa, exhortó hoy en esta occidental provincia a contratar y planificar con objetividad en materia agrícola con el propósito de responder a la demanda de alimentos en el país.
</description>
                     </item><item><title>Numerosos sectores de EE.UU. se oponen al bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 2 nov (Prensa Latina) Numerosos sectores dentro de Estados Unidos se oponen hoy al bloqueo económico, comercial y financiero que desde hace casi 60 años impone Washington contra Cuba y reclaman su fin inmediato.
</description>
                     </item><item><title>Piden en Cuba consolidar alianzas y solidaridad regional</title>
                         <description>FotosPL: Manuel MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El primer ministro de San Vicente y las Granadinas, Ralph Gonsalves, pidió hoy consolidar las alianzas antiimperialistas en los países de la región al intervenir en un encuentro contra el neoliberalismo en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Llaman en Cuba a la solidaridad permanente con Bolivia</title>
                         <description>FotosPL: Maniel MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) Bolivia libra una de las batallas más importantes contra el imperialismo, denunció hoy aquí el ministro de Minería y Metalurgia, César Navarro, quien llamó a la solidaridad permanente con su país ante las amenazas.
</description>
                     </item><item><title>Llama político brasileño a unidad de fuerzas contra neoliberalismo (+Video)</title>
                         <description>Por Rolando de la RiberaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El secretario general del Partido Comunista Marxista Leninista de Brasil, Aluisio Pampolha Bevilaqua, llamó hoy a las fuerzas progresistas a unirse contra el neoliberalismo y luchar contra el bloqueo a Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Exaltan a Cuba en Reino Unido como ejemplo de resistencia ante EE.UU. (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Néstor MarínLondres, 2 nov (Prensa Latina) Sindicalistas y activistas de la solidaridad con Cuba en el Reino Unido exaltaron hoy aquí a la isla caribeña como ejemplo de resistencia, frente a 60 años de agresiones por parte de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Abogan en Cuba por la unidad en plena arremetida de la derecha (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Manuel MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) Varios de los asistentes al evento de solidaridad y contra el neoliberalismo que sesiona hoy aquí abogaron por el diálogo y la unidad entre movimientos sociales y actores políticos en plena arremetida de la derecha.
</description>
                     </item><item><title>Agradece líder brasileña solidaridad y cariño de Cuba con Lula (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Manuel MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) La presidente del Partido dos Trabalhadores (PT), de Brasil, Gleisi Hoffmann, agradeció hoy al pueblo de Cuba por su solidaridad y cariño con el expresidente Luis Inácio Lula Da Silva.
</description>
                     </item><item><title>Entrega Cuba firmas por libertad de Lula a delegación de Brasil (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Manuel MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) La presidenta del Partido dos Trabalhadores (PT), de Brasil, Gleisi Hoffmann, recibió hoy aquí más de dos millones de firmas recogidas en Cuba en apoyo a la libertad de Luis Inácio Lula Da Silva.
</description>
                     </item><item><title>Goya en La Habana, un lujo para las artes plásticas en Cuba</title>
                         <description>La Habana 2 nov (Prensa Latina) Del Museo del Prado en España al de Bellas Artes de Cuba, por primera vez un Goya hace este recorrido para prestigiar las paredes de la institución cultural radicada en una Habana de 500 años.
</description>
                     </item><item><title>Abogan en Cuba por descolonización de Puerto Rico</title>
                         <description>FotosPL: Manuel MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) América Latina y el Caribe solo alcanzarán la verdadera libertad cuando Puerto Rico sea independiente, afirmó hoy la activista puertorriqueña Cándida Valderrama, quien participa aquí en el Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo.
</description>
                     </item><item><title>Cuba: la resistencia implica buscar alternativas para el desarrollo (+Fotos)</title>
                         <description>Texto y FotosPL: Antonio Rondón *Moscú, (Prensa Latina) En medio de draconianas restricciones impuestas por Estados Unidos, Cuba habla de subir exportaciones, desarrollo y modernización, temas tratados durante las visitas a Belarús, Azerbaiyán y Rusia por el presidente Miguel Díaz-Canel Bermúdez.
</description>
                     </item><item><title>Con llamado a la unidad de las fuerzas de izquierda, concluye encuentro de solidaridad con Cuba</title>
                         <description>
El Encuentro Antimperialista de Solidaridad por la Democracia y contra el Neoliberalismo concluyó en La Habana, cita donde los presentes intercambiaron experiencias y concertaron acciones en busca de una mayor movilización de los pueblos progresistas y de la izquierda internacional.</description>
                     </item><item><title>Público goza en festival de salsa en Bogotá con Anacaona, de Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>Bogotá, 3 nov (Prensa Latina) Con su talento, la orquesta cubana Anacaona puso a gozar al público en la edición 22 del Festival Salsa al Parque que hoy cierra sus puertas en la capital colombiana.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. viola DD.HH. de pueblo cubano, denuncian en China</title>
                         <description>Beijing, 4 nov (Prensa Latina) El bloqueo económico, financiero y comercial de Estados Unidos contra Cuba viola todos los derechos humanos del pueblo de la isla, pues le impide incluirse en la economía mundial, denunció hoy en China un alto funcionario nicaragüense.
</description>
                     </item><item><title>Cuba enfrenta bloqueo con trabajo y resistencia, afirma presidente</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, aseguró hoy aquí que su pueblo seguirá enfrentando el bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos en todos los terrenos con trabajo, creatividad, resistencia y sin renunciar al desarrollo.
</description>
                     </item><item><title>Llama presidente de Cuba a acabar con mentiras de imperialismo (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, aseguró hoy que Cuba siempre acogerá a quienes defiendan la paz y la solidaridad y llamó a acabar con las mentiras que blande el imperialismo para apoderarse de los pueblos.
</description>
                     </item><item><title>Cuba copa podio de ruta (f) en el Campeonato del Caribe de ciclismo</title>
                         <description>La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Cuba copó hoy aquí el podio de premiaciones de la ruta individual femenina del XIX Campeonato del Caribe de ciclismo, tras la victoria de Heidy Praderas en el sprint final.
</description>
                     </item><item><title>Presidente venezolano resalta en Cuba insurgencia de los pueblos</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Desde aquí acompañamos la insurgencia de los pueblos contra el neoliberalismo y el modelo de exclusión, resaltó hoy el presidente venezolano, Nicolás Maduro, al intervenir en la clausura de un evento solidario en La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Finalizó en Santiago de Cuba XXXIII Festival Internacional de Coros</title>
                         <description>Santiago de Cuba, 3 nov (Prensa Latina) El XXXIII Festival Internacional de Coros finalizó hoy en esta ciudad, al cabo de una semana de presentaciones musicales y debates teóricos que probaron el legado de Electo Silva, fundador del Orfeón Santiago y del evento.
</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Cuba fortalecer acciones contra hegemonismo de EE.UU.</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Los delegados al Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo acordaron hoy aquí fortalecer las acciones en apoyo a Cuba y las demás causas justas del mundo, y contra el hegemonismo de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Envían Lula e intelectuales brasileños a Cuba mensaje de solidaridad</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Los integrantes de la Red en Defensa de la Humanidad de Brasil, entre ellos Luis Inácio Lula Da silva, patentizaron el apoyo a Cuba y su Revolución en un mensaje leído hoy aquí en el evento antimperialista.
</description>
                     </item><item><title>Asistentes a evento solidario en Cuba condenan bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Los asistentes al Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo condenaron hoy unánimemente el bloqueo de EE.UU. contra Cuba y resaltaron el ejemplo de la nación caribeña para el mundo.
</description>
                     </item><item><title>Participan Raúl y Díaz-Canel en clausura de evento solidario en Cuba (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El primer secretario del Comité Central del Partido Comunista de Cuba, Raúl Castro, y el presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, encabezan hoy aquí la clausura del Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo.
</description>
                     </item><item><title>Sesionará evento sobre atención al paciente oncológico en Cuba</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 3 nov (Prensa Latina) Para debatir y reflexionar sobre el perfeccionamiento del diagnóstico y asistencia médica al enfermo de cáncer sesionará en esta ciudad el Primer Encuentro de Grupo Multidisciplinarios y Unidades Funcionales de Atención al paciente oncológico.
</description>
                     </item><item><title>Inauguran ruta aérea con Alemania al centro de Cuba</title>
                         <description>Santa Clara, Cuba, 3 nov (Prensa Latina) Una nueva ruta aérea Múnich-Santa Clara, perteneciente a la aerolínea Lufthansa, enlazó hoy aquí a la ciudad alemana con el aeropuerto Internacional Abel Santa María, al centro de Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Condenan en Cuba expulsión de diplomáticos venezolanos de El Salvador</title>
                         <description>Delgados de movimientos de solidaridad con Cuba reunidos en La Habana, condenan decisión del presidente salvadoreño Nayib Bukele de expulsar a diplomáticos venezolanos acreditados en su país, y reconocer al opositor Juan Guaidó como presidente encargado de Venezuela.</description>
                     </item><item><title>Recibe presidente de Cuba a políticos latinoamericanos (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, recibió hoy al secretario general del Alba, David Choquehuanca; al premier de San Vicente y las Granadinas, Ralph Gonsalves; y al expresidente salvadoreño, Salvador Sánchez Cerén, quienes participan en un encuentro de solidaridad.
</description>
                     </item><item><title>Trump por 187</title>
                         <description>Por Atilio A. Borón *Buenos Aires, (Prensa Latina) La obsesión norteamericana por lograr el anhelado 'cambio de régimen' en Cuba recrudeció hasta extremos otrora inexplorados bajo la presidencia de Donald Trump.
</description>
                     </item><item><title>Orquesta Aragón de Cuba en Festival Salsa al Parque en Bogotá (+Foto)</title>
                         <description>Bogotá, 3 nov (Prensa Latina) La Orquesta Aragón, legendaria agrupación de música tradicional cubana con 80 años de vida artística, encantó aquí al público asistente a la edición 22 del Festival Salsa al Parque.
</description>
                     </item><item><title>Convocan en Cuba a más unidad para enfrentar imperialismo</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El intelectual argentino Atilio Borón afirmó que la unidad en la lucha debe primar en el plan de acción resultante del Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo, que culmina hoy aquí.
</description>
                     </item></news>