<news><item><title>Crónicas a La Habana en la pluma de la autora cubana Katiuska Blanco</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La capital de Cuba como epicentro de sus crónicas asoma en el texto Desde mi Habana, de la periodista Katiuska Blanco, que fue presentada hoy en la Casa del Alba Cultural. Bajo el sello de la casa editorial Verde Olivo, la obra fue lanzada a propósito del medio milenio de esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>Emisión postal homenajea a expresidentes de Costa Rica</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   17:14San José, 29 oct (Prensa Latina) Correos de Costa Rica presentó hoy la emisión postal Legado de Nuestra Independencia que homenajea a tres Beneméritos de la Patria, los expresidentes Juan Rafael Mora Porras, Tomás Guardia Gutiérrez y José Figueres Ferrer.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba manifiesta admiración por cantante Omara Portuondo</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, manifestó hoy mediante la red social Twitter su admiración por la cantante Omara Portuondo en ocasión de su 89 cumpleaños.
</description>
                     </item><item><title>Actor Paco León se une a Jazz Vilá Projects por La Habana y sus 500 (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Brian González
La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El comediante español Paco León es uno de los colaboradores de la tercera edición de la pieza Farándula 500, regalo de la compañía de teatro Jazz Vilá Projects al aniversario de esta ciudad capital, confirmaron hoy en conferencia.
</description>
                     </item><item><title>Angola participa en foro regional sobre bibliotecas públicas</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   11:46Luanda, 29 oct (Prensa Latina) Representantes de Angola participan en la tercera mesa redonda de ministros africanos responsables del sector de bibliotecas públicas e instituciones de información, comunicó hoy la cartera de Cultura.</description>
                     </item><item><title>Feria Internacional del Libro Quito 2019 se aplaza para diciembre</title>
                         <description>Quito, 29 oct (Prensa Latina) Autoridades de Ecuador confirmaron el aplazamiento de la XII edición de la Feria Internacional del Libro de Quito (FIL Quito 2019), debido a las protestas desarrolladas, principalmente en esta capital, a inicios de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Anuncian actuación de Lizt Alfonso Dance Cuba y fundación española</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El Teatro Nacional de Cuba anunció hoy el espectáculo Raíz de 4, función única entre la compañía Lizt Alfonso Dance Cuba (LADC) y la Fundación Conservatorio Flamenco Casa Patas, de Madrid, España.
</description>
                     </item><item><title>Muestra de cine peruano rinde tributo a La Habana en sus 500 años</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 0:15 
La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La cinta El mudo (2013), de los directores Daniel y Diego Vega, marca el inicio hoy, de la Muestra de Cine Peruano en esta capital, dedicada a los 500 años de la fundación de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Teatrista español actúa en Cuba por Fiesta de Cultura Iberoamericana</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   0:12Holguín, Cuba, 29 oct (PL) El teatrólogo español David Acero presentará hoy en Cuba su espectáculo Castillos, dragones y princesas, invitado por la 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana, evento realizado en la oriental provincia de Holguín.</description>
                     </item><item><title>Día de los Muertos a lo mexicano en Nicaragua</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   18:54Managua, 28 oct (Prensa Latina) Nicaragua festejará el tradicional Día de los Muertos, que se celebra los días 1 y 2 de noviembre, al estilo mexicano, informaron hoy representantes de le embajada mexicana y del Instituto de Cultura. </description>
                     </item><item><title>Dedicarán Fiesta Iberoamericana en Cuba a pueblos nuevos de la región</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 28 oct (Prensa Latina) La 26 edición de la Fiesta de la Cultura Iberoamericana, celebrada en Cuba, se dedicará a los pueblos nuevos gestados en esa región, anunció hoy el presidente del evento, Eduardo Ávila.
</description>
                     </item><item><title>Estudiantes universitarios rinden tributo a Ballet Nacional de Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>La Habana, 28 oct (Prensa Latina) A propósito del aniversario 71 de su fundación, el Ballet Nacional de Cuba (BNC) recibió hoy el reconocimiento 97 años Con Cuba, que entrega la Federación Estudiantil Universitaria (FEU).
</description>
                     </item><item><title>Con mezclas de colores, artistas crean por la paz en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 28 oct (Prensa Latina) Artistas colombianos participan hoy en la tercera edición del Festival Agua Bonita se Pinta de Colores Con Manos de Paz, una apuesta desde la cultura a la reconciliación en este país.
</description>
                     </item><item><title>28 Festival Temporada Alta acoge a cantante cubana Omara Portuondo</title>
                         <description>Madrid, 28 oct (Prensa Latina) La cantante cubana Omara Portuondo, conocida como la novia del feeling, protagonizará hoy un concierto junto a su compatriota, el pianista Roberto Fonseca durante el 28 Festival Temporada Alta.
</description>
                     </item><item><title>John Legend apoya a Warren entre aspirantes presidenciales de EE.UU.</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) El popular cantante y compositor estadounidense John Legend expresó en una entrevista publicada hoy su preferencia por la senadora Elizabeth Warren, integrante del grupo de 18 candidatos demócratas a la presidencia del país.
</description>
                     </item><item><title>Modifica el papa Francisco nombre del Archivo Vaticano</title>
                         <description>Ciudad del Vaticano, 28 oct (Prensa Latina) Por decisión del papa Francisco el Archivo Secreto Vaticano se denominará a partir de ahora Archivo Apostólico Vaticano, informó hoy la Sala de Prensa de la Santa Sede.
</description>
                     </item><item><title>Siete galardonados en Angola con premio nacional de cultura</title>
                         <description>Luanda, 28 oct (Prensa Latina) El Premio Nacional de Cultura y Artes en Angola distinguió este año a prestigiosas figuras en siete disciplinas, cuyos nombres fueron dados a conocer hoy por el presidente del jurado, Manzambi Vuvu Fernando.
</description>
                     </item><item><title>Instituto Latino de la Música anuncia sus nuevos embajadores</title>
                         <description>Los Ángeles, EE,UU., 28 oct (Prensa Latina) Debido a su intensa y prolífica obra como productores y compositores, los norteamericanos Desmond Child y Rudy Perez integran hoy la amplia lista de Embajadores Culturales del Instituto Latino de la Música (ILM).
</description>
                     </item><item><title>Maestro cubano Leo Brouwer conmovido con homenajes en Costa Rica (+Foto)</title>
                         <description>Texto y fotos Por: Alejandro GómezSan José, 28 oct (Prensa Latina) El compositor, guitarrista y director de orquesta cubano Leo Brouwer expresó sentirse conmovido por los homenajes y el cariño auténtico y sincero recibidos en Costa Rica, donde en concierto único dirigió la Orquesta CR interpretando su música.
</description>
                     </item><item><title>Conmemoran en Cuba 527 años del arribo de Cristóbal Colón</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 28 oct (Prensa Latina) Intelectuales y artistas de más de 15 países conmemoran hoy el aniversario 527 del arribo a Cuba del almirante europeo Cristóbal Colón, justo en el mismo sitio de su desembarco en este archipiélago caribeño.
</description>
                     </item></news>