<news><item><title>Crónicas a La Habana en la pluma de la autora cubana Katiuska Blanco</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La capital de Cuba como epicentro de sus crónicas asoma en el texto Desde mi Habana, de la periodista Katiuska Blanco, que fue presentada hoy en la Casa del Alba Cultural. Bajo el sello de la casa editorial Verde Olivo, la obra fue lanzada a propósito del medio milenio de esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>Emisión postal homenajea a expresidentes de Costa Rica</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   17:14San José, 29 oct (Prensa Latina) Correos de Costa Rica presentó hoy la emisión postal Legado de Nuestra Independencia que homenajea a tres Beneméritos de la Patria, los expresidentes Juan Rafael Mora Porras, Tomás Guardia Gutiérrez y José Figueres Ferrer.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba manifiesta admiración por cantante Omara Portuondo</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, manifestó hoy mediante la red social Twitter su admiración por la cantante Omara Portuondo en ocasión de su 89 cumpleaños.
</description>
                     </item><item><title>Actor Paco León se une a Jazz Vilá Projects por La Habana y sus 500 (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Brian González
La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El comediante español Paco León es uno de los colaboradores de la tercera edición de la pieza Farándula 500, regalo de la compañía de teatro Jazz Vilá Projects al aniversario de esta ciudad capital, confirmaron hoy en conferencia.
</description>
                     </item><item><title>Angola participa en foro regional sobre bibliotecas públicas</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   11:46Luanda, 29 oct (Prensa Latina) Representantes de Angola participan en la tercera mesa redonda de ministros africanos responsables del sector de bibliotecas públicas e instituciones de información, comunicó hoy la cartera de Cultura.</description>
                     </item><item><title>Feria Internacional del Libro Quito 2019 se aplaza para diciembre</title>
                         <description>Quito, 29 oct (Prensa Latina) Autoridades de Ecuador confirmaron el aplazamiento de la XII edición de la Feria Internacional del Libro de Quito (FIL Quito 2019), debido a las protestas desarrolladas, principalmente en esta capital, a inicios de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Anuncian actuación de Lizt Alfonso Dance Cuba y fundación española</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El Teatro Nacional de Cuba anunció hoy el espectáculo Raíz de 4, función única entre la compañía Lizt Alfonso Dance Cuba (LADC) y la Fundación Conservatorio Flamenco Casa Patas, de Madrid, España.
</description>
                     </item><item><title>Muestra de cine peruano rinde tributo a La Habana en sus 500 años</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 0:15 
La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La cinta El mudo (2013), de los directores Daniel y Diego Vega, marca el inicio hoy, de la Muestra de Cine Peruano en esta capital, dedicada a los 500 años de la fundación de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Teatrista español actúa en Cuba por Fiesta de Cultura Iberoamericana</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   0:12Holguín, Cuba, 29 oct (PL) El teatrólogo español David Acero presentará hoy en Cuba su espectáculo Castillos, dragones y princesas, invitado por la 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana, evento realizado en la oriental provincia de Holguín.</description>
                     </item><item><title>Día de los Muertos a lo mexicano en Nicaragua</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   18:54Managua, 28 oct (Prensa Latina) Nicaragua festejará el tradicional Día de los Muertos, que se celebra los días 1 y 2 de noviembre, al estilo mexicano, informaron hoy representantes de le embajada mexicana y del Instituto de Cultura. </description>
                     </item><item><title>Dedicarán Fiesta Iberoamericana en Cuba a pueblos nuevos de la región</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 28 oct (Prensa Latina) La 26 edición de la Fiesta de la Cultura Iberoamericana, celebrada en Cuba, se dedicará a los pueblos nuevos gestados en esa región, anunció hoy el presidente del evento, Eduardo Ávila.
</description>
                     </item><item><title>Estudiantes universitarios rinden tributo a Ballet Nacional de Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>La Habana, 28 oct (Prensa Latina) A propósito del aniversario 71 de su fundación, el Ballet Nacional de Cuba (BNC) recibió hoy el reconocimiento 97 años Con Cuba, que entrega la Federación Estudiantil Universitaria (FEU).
</description>
                     </item><item><title>Con mezclas de colores, artistas crean por la paz en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 28 oct (Prensa Latina) Artistas colombianos participan hoy en la tercera edición del Festival Agua Bonita se Pinta de Colores Con Manos de Paz, una apuesta desde la cultura a la reconciliación en este país.
</description>
                     </item><item><title>28 Festival Temporada Alta acoge a cantante cubana Omara Portuondo</title>
                         <description>Madrid, 28 oct (Prensa Latina) La cantante cubana Omara Portuondo, conocida como la novia del feeling, protagonizará hoy un concierto junto a su compatriota, el pianista Roberto Fonseca durante el 28 Festival Temporada Alta.
</description>
                     </item><item><title>John Legend apoya a Warren entre aspirantes presidenciales de EE.UU.</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) El popular cantante y compositor estadounidense John Legend expresó en una entrevista publicada hoy su preferencia por la senadora Elizabeth Warren, integrante del grupo de 18 candidatos demócratas a la presidencia del país.
</description>
                     </item><item><title>Modifica el papa Francisco nombre del Archivo Vaticano</title>
                         <description>Ciudad del Vaticano, 28 oct (Prensa Latina) Por decisión del papa Francisco el Archivo Secreto Vaticano se denominará a partir de ahora Archivo Apostólico Vaticano, informó hoy la Sala de Prensa de la Santa Sede.
</description>
                     </item><item><title>Siete galardonados en Angola con premio nacional de cultura</title>
                         <description>Luanda, 28 oct (Prensa Latina) El Premio Nacional de Cultura y Artes en Angola distinguió este año a prestigiosas figuras en siete disciplinas, cuyos nombres fueron dados a conocer hoy por el presidente del jurado, Manzambi Vuvu Fernando.
</description>
                     </item><item><title>Instituto Latino de la Música anuncia sus nuevos embajadores</title>
                         <description>Los Ángeles, EE,UU., 28 oct (Prensa Latina) Debido a su intensa y prolífica obra como productores y compositores, los norteamericanos Desmond Child y Rudy Perez integran hoy la amplia lista de Embajadores Culturales del Instituto Latino de la Música (ILM).
</description>
                     </item><item><title>Maestro cubano Leo Brouwer conmovido con homenajes en Costa Rica (+Foto)</title>
                         <description>Texto y fotos Por: Alejandro GómezSan José, 28 oct (Prensa Latina) El compositor, guitarrista y director de orquesta cubano Leo Brouwer expresó sentirse conmovido por los homenajes y el cariño auténtico y sincero recibidos en Costa Rica, donde en concierto único dirigió la Orquesta CR interpretando su música.
</description>
                     </item><item><title>Conmemoran en Cuba 527 años del arribo de Cristóbal Colón</title>
                         <description>Holguín, Cuba, 28 oct (Prensa Latina) Intelectuales y artistas de más de 15 países conmemoran hoy el aniversario 527 del arribo a Cuba del almirante europeo Cristóbal Colón, justo en el mismo sitio de su desembarco en este archipiélago caribeño.
</description>
                     </item><item><title>Gestionarán declarar patrimonio de la humanidad a plato peruano</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   20:42Lima, 29 oct (Prensa Latina) El ceviche, plato emblemático de la gastronomía peruana, será declarado patrimonio cultural inmaterial de la humanidad, de prosperar una gestión con tal objetivo, anunciada hoy por el gobierno.</description>
                     </item><item><title>Crónicas a La Habana en la pluma de la autora cubana Katiuska Blanco (+Fotos)</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La capital de Cuba como epicentro de sus crónicas asoma en el texto Desde mi Habana, de la periodista Katiuska Blanco, que fue presentada hoy en la Casa del Alba Cultural. Bajo el sello de la casa editorial Verde Olivo, la obra fue lanzada a propósito del medio milenio de esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>Luces de Italia iluminan a La Habana en sus 500 años</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   8:8La Habana, 30 oct (Prensa Latina)  A propósito de las celebraciones por los 500 años de La Habana, el proyecto Luci d´Artista, del escenógrafo Carmelo Giammello, iluminará hoy la céntrica Avenida Galiano, en esta capital, como preámbulo a la 22 Semana de la Cultura Italiana en Cuba.</description>
                     </item><item><title>Inauguran en Francia muestra sobre carteles cubanos de cine</title>
                         <description>París, 30 oct (Prensa Latina) El Museo de Artes Decorativas inaugura hoy en París una exposición sobre carteles cubanos de cine de las décadas de los 60 y 70 del pasado siglo, calificadas por la institución de época de oro de este tipo de afiches en la isla.
</description>
                     </item><item><title>Granada participará en Cuba en eventos por los 300 años de Holguín</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   2:50Holguín, Cuba, 30 oct (Prensa Latina) La embajadora de Granada en Cuba, Claris Charles, aseguró hoy que su país participará en 2020 en las actividades por el 300 aniversario de la fundación de la ciudad de Holguín, en el oriente de este país. </description>
                     </item><item><title>Clausuran en Cuba 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana</title>
                         <description>Foto: ACN
Holguín, Cuba, 30 oct (Prensa Latina) Con presentaciones artísticas simultáneas concluye hoy en Cuba la 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana, celebrada en esta oriental provincia del archipiélago caribeño.
</description>
                     </item><item><title>Agencia angoleña de prensa amplía horizontes</title>
                         <description>Luanda, 30 oct (Prensa Latina) La Agencia de Prensa de Angola (Angop) celebra hoy sus 44 años, enfrascada en un proceso de modernización, que amplía la oferta multimedia y la presencia en las redes sociales.
</description>
                     </item><item><title>Con proyección de filme, homenaje en Bogotá a la cultura cubana</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   21:30Bogotá, 30 oct (Prensa Latina) Cubanos y colombianos rindieron hoy un homenaje a la cultura de la isla con la proyección del filme Gallego, del director Manuel Octavio Gómez.</description>
                     </item><item><title>Abre muestra de cine de Québec en saludo a 500 años de La Habana</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   20:56La Habana, 30 oct (Prensa Latina) La proyección de la película Hochelaga, tierra de las almas, descorre hoy las cortinas del cine La Rampa, de esta capital para marcar el inicio de la Muestra cinematográfica de Québec en La Habana.</description>
                     </item><item><title>La Habana y Trinidad ingresan a Red de Ciudades Creativas de Unesco</title>
                         <description>París, 30 oct (Prensa Latina) La Habana y Trinidad se convirtieron hoy en las primeras localidades de Cuba en ingresar a la Red de Ciudades Creativas de la Unesco, iniciativa creada en 2004 para promover la cooperación y el desarrollo desde la cultura.
</description>
                     </item><item><title>Incorpora Unesco a capital dominicana en Red Ciudades Creativas</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:28Santo Domingo, 30 oct (Prensa Latina) Amplia repercusión tiene hoy en República Dominicana, la incorporación por la Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (Unesco) de Santo Domingo a su Red de Ciudades Creativas.</description>
                     </item><item><title>Revista Excelencias Turísticas incluye a cuarta villa de Cuba</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:26Por Mayra PardilloSancti Spíritus, Cuba, 30 oct (Prensa Latina) La central ciudad de Sancti Spíritus, fundada en 1514, muestra el esplendor de sus recién cumplidos 505 años en páginas de la revista Excelencias Turísticas del Caribe y Las Américas, presentada hoy en la Casa-Museo La Guayabera.</description>
                     </item><item><title>Realizan en Roma seminario dedicado a escritores de Cuba e Italia (+Fotos)</title>
                         <description>Roma, 30 oct (Prensa Latina) Un seminario sobre los escritores Roberto Fernández Retamar, Ítalo Calvino y Alba de Céspedes se realizó hoy en la Universidad de Roma La Sapienza, como parte de las Jornadas de la Cultura Cubana en Italia.
</description>
                     </item><item><title>Unesco designa 66 nuevas ciudades creativas, 16 latinoamericanas</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   17:7París, 30 oct (Prensa Latina) La Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (Unesco) anunció hoy la incorporación de 66 urbes a su Red de Ciudades Creativas, entre ellas 16 latinoamericanas y caribeñas.</description>
                     </item><item><title>Cada obra lleva entrega, corazón, afirma Premio de Música de Cuba</title>
                         <description>Matanzas, Cuba, 30 oct (Prensa Latina) El Premio de Música 2019 de Cuba, el guitarrista concertista Ildefonso Acosta, aseguró hoy que se puede hacer obra de ese género por la técnica, por encargo, pero siempre tiene que tener entrega, corazón.
</description>
                     </item><item><title>Reconocen en Angola servicios de agencia de prensa Angop</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   16:30Luanda, 30 oct (Prensa Latina) Diversas instituciones reconocieron hoy la calidad del servicio informativo de la Agencia de Prensa de Angola (Angop), que arribó este día a su aniversario 44 enfrascada en un importante proceso de modernización. </description>
                     </item><item><title>Muraleando: compartir el arte más allá del bloqueo</title>
                         <description>Desde un proyecto comunitario en La Habana, se demuestra que el arte es una importante herramienta para unir los pueblos, a pesar de las trabas y medidas que dicta el gobierno de Estados Unidos.</description>
                     </item><item><title>Exaltan en Cuba poesía de García Lorca en el canto coral</title>
                         <description>Por Martha Cabrales AriasSantiago de Cuba, 30 oct (Prensa Latina) 'Ese poema tiene un ángel especial que fue el que ayudó a su arreglo para el canto coral', afirmó hoy aquí el Maestro Roberto Valera, Premio Nacional de Música, al referirse a Iré a Santiago.
</description>
                     </item><item><title>Mongolia establece record Guinness con multitudinario canto gutural</title>
                         <description>Ulán Bator, 30 oct (Prensa Latina) Mongolia recibió hoy el certificado Guinness World Record por lograr que mil 308 personas realizaran simultáneamente el khoomei o canto de la garganta.
</description>
                     </item><item><title>Termina inmunidad de congresistas con procesos pendientes en Perú</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   11:1Lima, 30 oct (Prensa Latina) La inmunidad parlamentaria que impedía a la justicia actuar contra legisladores en procesos de investigación o judiciales por delitos comunes, termina hoy en Perú y desde mañana varios podrán ser hasta detenidos.</description>
                     </item><item><title>Egipto recupera uno de los Atlas más raros del mundo</title>
                         <description>El Cairo, 30 oct (Prensa Latina) Egipto recuperó de Alemania una rara copia del histórico , que data de principios del siglo XIX, después de que fue sacado de contrabando del país, informó hoy la Cancillería en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Denuncia embajador de Cuba en Serbia bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Belgrado, 30 oct (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos contra Cuba recibirá de nuevo este año el rechazo mundial en la Asamblea General de la ONU, afirmó hoy el embajador cubano en Serbia, Gustavo Tristá del Todo.
</description>
                     </item><item><title>Inauguran en Francia muestra sobre carteles cubanos de cine (+Foto)</title>
                         <description>Fotos: Ileana PiñeiroParís, 30 oct (Prensa Latina) El Museo de Artes Decorativas inaugura hoy en París una exposición sobre carteles cubanos de cine de las décadas de los 60 y 70 del pasado siglo, calificadas por la institución de época de oro de este tipo de afiches en la isla.
</description>
                     </item><item><title>La Habana: su primer testimonio gráfico</title>
                         <description>Por Gustavo Robreño Díaz*La Habana (Prensa Latina) Aunque pueda parecer paradójico, la primera representación gráfica de la naciente villa de San Cristóbal de la Habana no fue dada a conocer en España, sino en Portugal, en fecha no precisada entre los años 1574 y 1590.
</description>
                     </item><item><title>Con proyección de filme, homenaje en Bogotá a la cultura cubana (+Foto)</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 21:30 
Bogotá, 30 oct (Prensa Latina) Cubanos y colombianos rindieron hoy un homenaje a la cultura de la isla con la proyección del filme Gallego, del director Manuel Octavio Gómez.
</description>
                     </item><item><title>Luces de Italia iluminan a La Habana en sus 500 años (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Miguel GuzmánLa Habana, 30 oct (Prensa Latina) A propósito de las celebraciones por los 500 años de La Habana, el proyecto Luci d´Artista, del escenógrafo Carmelo Giammello, iluminará hoy la céntrica Avenida Galiano, en esta capital, como preámbulo a la 22 Semana de la Cultura Italiana en Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Vuelve mayor festival de música de Vietnam</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:12Hanoi, 31 oct (PL) El Festival de Música del Monzón, el mayor espectáculo de su tipo en Vietnam, retomará en noviembre su breve, pero exitoso curso luego de una interrupción el año pasado por razones logísticas, destacaron hoy los organizadores.</description>
                     </item><item><title>Filme de Irán abre Festival Internacional de Cine de Guwahati, India</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   1:59Nueva Delhi, 31 oct (Prensa Latina) La tercera edición del Festival Internacional de Cine de Guwahati, en el estado indio de Assam, comienza hoy con la presentación de la aclamada película iraní 'Charcoal' y la participación de 100 filmes de 65 países.</description>
                     </item><item><title>Gran incendio devora sitio patrimonial de Unesco en Okinawa, Japón</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   0:36Tokio, 31 oct (Prensa Latina) Brigadas de bomberos intentan hoy controlar un incendio de grandes proporciones que devoró importantes áreas del castillo Shuri, construido hace más 500 años en la isla japonesa de Okinawa y patrimonio de la Unesco desde 2000.</description>
                     </item><item><title>Acosta Danza realiza gira paralela en Cuba y Reino Unido</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:12 
La Habana, 31 oct (Prensa Latina) Luego de su recorrido por ciudades de China y Singapur y paralelo a sus presentaciones en Reino Unido, la compañía cubana Acosta Danza inicia hoy una gira por varios escenarios de la isla.
</description>
                     </item><item><title>La Revolución Cubana contada desde carteles en museo francés (+Foto)</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 23:32 
Fotos: Ileana PiñeiroParís, 31 oct (Prensa Latina) A través de 300 afiches reunidos en la exposición Carteles cubanos, Revolución y Cine, el Museo de Artes Decorativas ofrece a partir de hoy en esta capital la oportunidad de acercarse a uno de los principales acontecimientos políticos del siglo XX.
</description>
                     </item><item><title>El Día de los Muertos vuelve al cine de animados</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:23Los Ángeles, EE.UU. 2 nov (Prensa Latina) Otra vez la gran pantalla se viste de huesos, flores, trajes típicos mexicanos y folclor en una película animada que revive las celebraciones del Día de los muertos desde parte de la comunidad inmigrante radicada en Estado Unidos.</description>
                     </item><item><title>Festival de Cine en India exhibirá 50 filmes dirigidos por mujeres</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:13Nueva Delhi, 2 nov (Prensa Latina) El 50 Festival Internacional de Cine de la India, que tendrá lugar en el estado de Goa, exhibirá 50 películas de mujeres directoras, anunció hoy el ministro de Información y Radiodifusión, Prakash Javadekar. </description>
                     </item><item><title>Cantante cubano Isaac Delgado inaugura Festival Habana Más (+Fotos)</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 4:15 
FotosPL: Emilio HerreraLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El cantante cubano Isaac Delgado y su agrupación abrió hoy la primera jornada del Festival Habana Más, que inició los festejos populares por la capital en sus cinco siglos fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Doha y el arte en progreso (+Fotos)</title>
                         <description>Por Susana Alfonso Tamayo. Fotos autora e internetDoha (Prensa Latina) A medida que se expanden en esta capital vecindarios, vías, redes de transporte, entre otros elementos de una infraestructura floreciente, el universo cultural puja por ganar cada vez mayor protagonismo e integrarse, o mejor dicho, contribuir al progreso social.
</description>
                     </item><item><title>Lizt Alfonso Dance Cuba y fundación española Casa Patas bailan juntas</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:12 
Foto: www.liztalfonso.comLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) La compañía Lizt Alfonso Dance Cuba (LADC) compartirá hoy escenario en esta capital con artistas de la Fundación Conservatorio Flamenco Casa Patas de Madrid, España.
</description>
                     </item><item><title>Noviembre Fotográfico exhibe obras de artistas invidentes</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:10 
La Habana, 2 nov (Prensa Latina) El evento Noviembre Fotográfico propone hoy un acercamiento a la fotografía de cuatros sentidos con la muestra Desde mi espacio, expuesta, en esta capital, en la galería Ciego Fotógrafo.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela promueve sus productos en Salón del Chocolate de París</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 23:52 
París, 2 nov (Prensa Latina) A través de la Fundación Nuestra Tierra, emprendedores y cacaoteros venezolanos promueven sus productos en la edición 25 del Salón del Chocolate, que hoy vive en esta capital su cuarta y penúltima jornada.
</description>
                     </item><item><title>Inauguran en Venezuela Semana de la Cooperación Iberoamericana</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   22:50Caracas, 1 nov (Presa Latina) La III Semana de la Cooperación Iberoamericana, capítulo Venezuela, quedó inaugurada hoy en los espacios de la Universidad Nacional Experimental de las Artes (Unearte) en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Enciende López Obrador Altar de altares por Día de Muertos en México (+Fotos)</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 21:54 
México, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de México, Andrés Manuel López Obrador, encendió hoy la Ofrenda Monumental Altar de altares por el Día de los Muertos, la fiesta más tradicional del país declarada Patrimonio Cultural Inmaterial por la Unesco.
</description>
                     </item><item><title>Con cantos de amor debutó en Cuba el Tren por la Paz</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 21:14 
Foto: www.sierramaestra.cuSantiago de Cuba, 1 nov (Prensa Latina) Con cantos de amor para trascender fronteras y diferencias debutó hoy aquí en el Teatro Heredia el Tren por la Paz, proyecto de la Maestra sudafricana Sharon Katz que suma varios países en el mundo.
</description>
                     </item><item><title>La Habana se alista para celebrar su aniversario 500</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 21:9 
FotosPL: Jorge PérezLa Habana, 1 nov (Prensa Latina) La celebración en pocos días del V Centenario de La Habana tendrá como principales escenarios a sitios emblemáticos de la capital, y sus principales protagonistas serán la población local y sus visitantes.
</description>
                     </item><item><title>Buenos Aires abre sus galerías al público en La noche de los museos</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   21:5Buenos Aires, 2 nov (PL) Familias enteras podrán disfrutar hoy a plenitud de la Noche de los Museos, en la que galerías de artes de Buenos Aires estarán abiertas gratis hasta pasada la madrugada para disfrute de los amantes de las artes visuales.</description>
                     </item><item><title>Actuará en Serbia agrupación Afro Cuban All Stars (+Foto)</title>
                         <description>Belgrado, 1 nov (Prensa Latina) La orquesta Afro Cuban All Stars que dirige el popular músico Juan de Marcos González, actuará mañana en el palacio de convenciones Sava Centar de Nuevo Belgrado, precedida de una inusitada publicidad.
</description>
                     </item><item><title>En día de difuntos, rinden homenaje a héroe mexicano Zapata en Perú</title>
                         <description>Lima, 1 nov (Prensa Latina) En el día en que se rinde tributo a los ausentes visitando cementerios y evocando su memoria, la embajada de México homenajeó a su héroe nacional Emiliano Zapata y al escritor peruano Ricardo Palma, por el centenario de su deceso.
</description>
                     </item><item><title>Ecuador y México comparten celebración por Día de los Difuntos</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   15:53Por Sinay Céspedes MorenoQuito, 1 nov (Prensa Latina) 'Día de los Difuntos: una Celebración Intercultural Ecuador?México', es el título de un evento que se realiza hoy en la ciudad costera de Guayaquil a propósito de la festividad, que ambos pueblos comparten.</description>
                     </item><item><title>Cielos de Guatemala se visten con multicolores barriletes gigantes (+Fotos)</title>
                         <description>Por Maitte Marrero CandaGuatemala, 1 nov (Prena Latina) Santiago y Sumpango Sacapetéquez cubren hoy sus cielos de coloridos barriletes para perpetuar una tradición guatemalteca que enlaza a los vivos con sus muertos.
</description>
                     </item><item><title>Muere destacada pintora y muralista méxico-guatemalteca Rina Lazo</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   15:9México, 1 nov (Prensa Latina) La destacada pintora y muralista Rina Lazo falleció hoy en Ciudad de México a los 96 años de un infarto, informó la Secretaría de Cultura federal.</description>
                     </item><item><title>Akon construye en Senegal ciudad Wakanda inspirada en Pantera Negra</title>
                         <description>Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) El afamado cantante estadounidense de origen africano Akon construye hoy en Senegal la ciudad llamada Wakanda, inspirada en la urbe futurista de la taquillera película Pantera Negra.
</description>
                     </item><item><title>Relación entre museos y comunidad motiva foro internacional en Cuba</title>
                         <description>La Habana, 1 nov (Prensa Latina) Como un espacio para dialogar sobre la interrelación de los museos con la educación y las comunidades, a partir de experiencias de Cuba y otros países, tendrá lugar en esta capital un foro internacional, anunciaron hoy sus organizadores.
</description>
                     </item><item><title>Reeditan álbum Unplugged de la legendaria banda Nirvana</title>
                         <description>Los Ángeles, EE.UU., 1 nov (Prensa Latina) Una reedición especial del álbum Unplugged, de la legendaria banda británica Nirvana, está disponible hoy en plataformas digitales, a propósito del aniversario 25 de su primer lanzamiento.
</description>
                     </item><item><title>Siria trabaja por rescatar los valores de una arqueología milenaria</title>
                         <description>Por Pedro García HernándezDamasco (Prensa Latina) Desde hace miles de años, Siria es un cruce de caminos entre Oriente y Occidente, con la mezcla comunicacional con Iraq, la antigua Mesopotamia, regiones que fueron asiento de las primeras civilizaciones sedentarias y las cuales dejaron huellas de alto valor histórico en más de 10 mil sitios conocidos, objeto de sinceros estudios y tambièn de la ambición a través del saqueo y el contrabando, acrecentados por la guerra terrorista impuesta a esta nación del Levante.
</description>
                     </item><item><title>Azul Profundo y Paisaje Urbano, muestras de pintura cubana en Ecuador</title>
                         <description>Por Sinay Céspedes MorenoQuito, 2 nov (Prensa Latina) Numerosas personas acudieron hoy al Museo-galería Muñoz Mariño, en esta capital, para ser parte de la inauguración de 'Azul Profundo' y 'Paisaje Urbano', muestras de dos pintores cubanos, que engalanan por estos días la instalación ecuatoriana.
</description>
                     </item><item><title>Gran acogida en Serbia a la música de Cuba</title>
                         <description>Belgrado, 2 nov (Prensa Latina) La sala principal del palacio de convenciones Sava Centar de Nuevo Belgrado vibró hoy con los sonidos genuinos de la música cubana ante la actuación de la banda Afro Cuban All Stars.
</description>
                     </item><item><title>Goya en La Habana, un lujo para las artes plásticas en Cuba</title>
                         <description>La Habana 2 nov (Prensa Latina) Del Museo del Prado en España al de Bellas Artes de Cuba, por primera vez un Goya hace este recorrido para prestigiar las paredes de la institución cultural radicada en una Habana de 500 años.
</description>
                     </item><item><title>Obra de danza inaugurará en Cuba Festival de Música Habana Clásica</title>
                         <description>La Habana, 2 nov (Prensa Latina) La puesta de Infinito, por la agrupación cubana de danza contemporánea Micompañía, inaugurará el 10 de noviembre la tercera edición de la temporada de conciertos Habana Clásica, confirmó hoy el capitalino Teatro Martí.
</description>
                     </item><item><title>Monumento a José Aponte en Cuba visibilizará su legado emancipatorio</title>
                         <description>Por Martha Cabrales AriasSantiago de Cuba, 2 nov (Prensa Latina) Un monumento al adalid cubano José Antonio Aponte favorecerá visibilizar su legado en las luchas independentistas y antidiscriminatorias, insuficientemente conocido a más de dos siglos de su linchamiento por el colonialismo español.
</description>
                     </item><item><title>Concepto distinto en México de la muerte y Día de los fieles difuntos</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   11:42Por Luis Manuel Arce IsaacMéxico, 2 nov (Prensa Latina) Los cementerios de México amanecieron hoy desbordados por millones de personas que tiñeron con flores amarillas y blancas las tumbas para rendir homenaje, compartir secretos y comer y beber con sus muertos.</description>
                     </item><item><title>Calabiuza, divertida y truculenta fiesta del ayote en Tonocatepeque</title>
                         <description>Por Charly Morales ValidoSan Salvador, 2 nov (PL) La celebración del Día de los Fieles Difuntos tiene en El Salvador un divertido y truculento preámbulo, la Calabiuza o fiesta del ayote (calabaza) en Tonacatepeque, otro culto cuscatleco a la muerte.
</description>
                     </item><item><title>Nicaragua expone a sus santos patronos en fiesta de la religiosidad</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   10:15Managua, 2 nov (Prensa Latina) La capitalina Plaza de la Fe Juan Pablo II muestra hoy una exposición formada por 141 réplicas de los santos patronos de los municipios de Nicaragua, en ocasión de las celebraciones por el tradicional Día de los Muertos.</description>
                     </item><item><title>Público goza en festival de salsa en Bogotá con Anacaona, de Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>Bogotá, 3 nov (Prensa Latina) Con su talento, la orquesta cubana Anacaona puso a gozar al público en la edición 22 del Festival Salsa al Parque que hoy cierra sus puertas en la capital colombiana.
</description>
                     </item><item><title>Bailadores de merengue de Dominicana  rompen récord Guinness</title>
                         <description>Santo Domingo, 3 nov (Prensa Latina) La República Dominicana se adjudicó hoy un nuevo record Guinness cuando 422 parejas bailaron de manera sincronizada merengue en la Plaza España de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Finalizó en Santiago de Cuba XXXIII Festival Internacional de Coros</title>
                         <description>Santiago de Cuba, 3 nov (Prensa Latina) El XXXIII Festival Internacional de Coros finalizó hoy en esta ciudad, al cabo de una semana de presentaciones musicales y debates teóricos que probaron el legado de Electo Silva, fundador del Orfeón Santiago y del evento.
</description>
                     </item><item><title>Francia conquista máximo premio en Salón del Chocolate de París (+Foto)</title>
                         <description>París, 3 nov (Prensa Latina) La edición 25 del Salón del Chocolate de París culminó hoy con la entrega del primer Trofeo Internacional de la Pastelería Francesa, galardón conquistado por un maestro local.
</description>
                     </item><item><title>Noche de los Museos de Buenos Aires, Julio Le pParc como protagonista (+Fotos)</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 3 nov (Prensa Latina) Con la resaca aún para muchos tras disfrutar hasta pasada las tres de la madrugada, la 16 edición de la Noche de los Museos devino hoy una experiencia única para turistas y residentes de esta capital, con el gran Julio Le Parc entre sus protagonistas.
</description>
                     </item><item><title>Lula libre es un grito cívico, afirma Gilberto Gil en Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) Los constantes pedidos en eventos musicales en Brasil y en el mundo por la libertad del expresidente Luiz Inácio Lula da Silva, quien cumple hoy 575 días de prisión política, constituyen un grito cívico.
</description>
                     </item><item><title>En Nicaragua piden a Interpol detención del actor argentino Darthés</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   11:43Managua, 3 nov (Prensa Latina) Un juzgado de esta capital solicitó a Interpol la captura internacional el actor argentino Juan Darthés, acusado de abuso sexual mientras realizaba una gira por este país hace 10 años, publican hoy varios medios aquí.</description>
                     </item><item><title>Orquesta Aragón de Cuba en Festival Salsa al Parque en Bogotá (+Foto)</title>
                         <description>Bogotá, 3 nov (Prensa Latina) La Orquesta Aragón, legendaria agrupación de música tradicional cubana con 80 años de vida artística, encantó aquí al público asistente a la edición 22 del Festival Salsa al Parque.
</description>
                     </item><item><title>Cine de Quebec propone repensar la vida en la sociedad actual</title>
                         <description>La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Una cinta que pone en tela de juicio el consumismo y las tendencias actuales donde el éxito está determinado por la cantidad de posesiones, cierra hoy la primera edicón de la Muestra de Cine de Québec en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>China restaurará pinturas mural de su mayor templo taoísta</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   5:45Beijing, 3 nov (Prensa Latina) China ultima hoy los detalles para restaurar desde 2020 las pinturas murales del palacio Yongle, su mayor templo taoísta y construido en la dinastía  Yuan (1271-1368) en la norteña provincia de Shanxi.</description>
                     </item><item><title>Arte cubano regresa a Qatar</title>
                         <description>Texto y Fotos: Susana Alfonso Tamayo
Doha, 3 nov (Prensa Latina) Por segunda vez, la Villa Cultural Katara, en esta capital, acoge la obra del artista cubano de la plástica Juan Arel Ruiz Contino, con la inauguración de la muestra Face to Face (Cara a Cara).
</description>
                     </item><item><title>Panamá celebra gesta independentista con desfiles patrios</title>
                         <description>FotosPL: Osvaldo Rodríguez
Panamá, 3 nov (PL) La céntrica calle 50, en esta capital, será testigo hoy de los desfiles patrios por los 116 años de la proclamación de la independencia de Panamá de Colombia, acaecida este día en 1903.
</description>
                     </item><item><title>Lugares icónicos de Cuba en nueva serie filatélica de la ONU</title>
                         <description>Naciones Unidas, 3 nov (Prensa Latina) Lugares icónicos de seis ciudades cubanas, Patrimonio de la Humanidad, son el motivo de una nueva serie de sellos lanzada por la Administración Postal de Naciones Unidas y que pueden adquirirse hoy en sedes del organismo multilateral.
</description>
                     </item><item><title>Cierra muestra de cine peruano en La Habana</title>
                         <description>La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Tras la proyección de seis filmes que demuestran los avances de la cinematografía peruana en la última década, cierra hoy en esta capital la muestra filmográfica de esa nación suramericana en Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Azul Profundo y Paisaje Urbano, muestras de pintura cubana en Ecuador (+ Fotos)</title>
                         <description>Texto y Fotos: Sinay Céspedes MorenoQuito, 2 nov (Prensa Latina) Numerosas personas acudieron hoy al Museo-galería Muñoz Mariño, en esta capital, para ser parte de la inauguración de 'Azul Profundo' y 'Paisaje Urbano', muestras de dos pintores cubanos, que engalanan por estos días la instalación ecuatoriana.
</description>
                     </item><item><title>La iglesia de Paula, un reto a la modernidad</title>
                         <description>Por Gustavo Robreño Díaz*La Habana (Prensa Latina) La iglesia de Paula, en el Centro histórico habanero es hoy, sin dudas una de las más atrayentes reliquias de la época colonial que pese a numerosas transformaciones conserva su valor patrimonial.
</description>
                     </item><item><title>Cierra Festival de Artesanía de América en Cuenca, Ecuador</title>
                         <description>Quito, 4 nov (Prensa Latina) El XVII Festival de Artesanías de América concluye hoy en la ciudad ecuatoriana de Cuenca, luego de tres jornadas de exposiciones, con representación de ocho países de la región.
</description>
                     </item><item><title>Jóvenes sirios llevan el arte a las calles de Damasco (+Fotos)</title>
                         <description>Por Fady MaroufDamasco, 4 nov (Prensa Latina) Con el fin de difundir alegría y esperanza mediante los colores y la música, un grupo de jóvenes voluntarios sirios protagonizan una campaña para llevar el arte a las calles y plazas de la capital Damasco.
</description>
                     </item><item><title>Rinden honores a símbolos patrios en Panamá</title>
                         <description>Panamá, 4 nov (PL) Los panameños rinden honores hoy a los símbolos nacionales en la segunda jornada de las fiestas patrias por las gestas independentistas, acaecidas en noviembre de diferentes años y que forjaron las bases de la nacionalidad.
</description>
                     </item><item><title>Kiss incluye a Brasil en su gira de despedida</title>
                         <description>Brasilia, 4 nov (Prensa Latina) La afamada banda estadounidense de rock Kiss anunció oficialmente las fechas de la gira de despedida End of the Road World Tour en Sudamérica, con cuatro conciertos programados en Brasil, confirmaron hoy medios especializados.
</description>
                     </item><item><title>Edificios de ayer renacen en una Habana de 500 años</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   12:27La Habana, 4 nov (Prensa Latina) El aniversario 500 de la Villa San Cristóbal deviene hoy en punto de transición al futuro y recordación del pasado, en justificación para combinar historia con renovación y hacer que cinco décadas sean sinónimo de crecimiento.</description>
                     </item><item><title>Alfarería en Ecuador reconocida como Patrimonio Cultural Inmaterial</title>
                         <description>Quito, 4 nov (Prensa Latina) La técnica artesanal alfarera de la parroquia La Victoria, del cantón Pujilí es hoy reconocida como parte del Patrimonio Cultural Inmaterial del Ecuador.
</description>
                     </item><item><title>Festival de Habaneras agasaja medio milenio de la capital cubana</title>
                         <description>La Habana, 4 nov (Prensa Latina) El Festival de Habaneras comienza hoy aquí con el concierto inaugural del grupo español Mariners de Riera junto a la soprano cubana Johana Simón, a propósito de los 500 años fundacionales de la capital de todos los cubanos.
</description>
                     </item><item><title>Escritora Isabel Allende desmitifica el 'paraíso' económico de Chile</title>
                         <description>Madrid, 4 nov (Prensa Latina) La escritora Isabel Allende desmitificó hoy el supuesto paraíso económico de Chile presentado por diversos estudios, y consideró a su país como uno de los más desiguales del mundo con un sistema neoliberal heredado de la dictadura.
</description>
                     </item><item><title>Un rangoli de Latinoamérica en India</title>
                         <description>Nueva Delhi, 5 nov (Prensa Latina) La cultura, naturaleza e historia de cuatro países de América Latina, Ecuador, El Salvador, Perú y Paraguay, colmaron hoy un enorme rangoli, que es un arte folclórico de India, para resaltar la amistad entre ambos lados del mundo.
</description>
                     </item><item><title>Premian a filmes de seis países en festival de Japón</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   7:24Tokio, 5 nov (Prensa Latina) Filmes de Dinamarca, Irán, Francia, Ucrania, China y Japón fueron premiados hoy durante la clausura del XXXII Festival Internacional de Cine de Tokio (TIFF).</description>
                     </item><item><title>Jefes del audiovisual y cine de Iberoamérica tienen cita en Nicaragua</title>
                         <description>Managua, 5 nov (Prensa Latina) Las autoridades del audiovisual y el cine en Iberoamérica se han dado cita hoy en esta capital para participar en una reunión de cinco días de su Consejo Consultivo, evento que sesiona por primera vez en Nicaragua.
</description>
                     </item><item><title>Preparan festival cultural navideño en Centro Histórico de Guatemala</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   1:16Guatemala, 5 nov (Prensa Latina) La municipalidad de Guatemala da hoy los últimos toques al tradicional Festival Navideño Paseo de la Sexta, el cual se realizará del 22 de noviembre al 23 de diciembre.</description>
                     </item><item><title>Trump golpea intercambio cultural y educativo con Cuba y otros países</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   22:18Washington, 4 nov (Prensa Latina) El presidente estadounidense, Donald Trump, prohibió a su gobierno financiar programas de intercambio educativo y cultural con Cuba, Rusia, Siria y la República Popular Democrática de Corea (RPDC), según publicó hoy el Registro Federal.</description>
                     </item><item><title>Presentan libro sobre política de Trump hacia Cuba (+Foto)</title>
                         <description>



FotosPL: Jorge Perez



La Habana, 4 nov (Prensa Latina) El investigador del Centro de Estudios Hemisféricos y sobre Estados Unidos Rafael González presentó hoy su libro Trump vs Cuba. Revelaciones de una nueva era de confrontación, un análisis de la política de Washington hacia la nación caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Realizarán semana de cine cubano en Rusia</title>
                         <description>Moscú, 4 nov (Prensa Latina) Con el estreno el próximo jueves del filme Esteban se inaugurará la semana del cine cubano, em la cual estará presente la artista Blanca Rosa Blanco y el director de ese largometraje, Jonal Cosculluela, indicaron hoy fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Proyecto cultural de Colombia se suma a festejos por 500 de La Habana</title>
                         <description>La Habana, 5 nov (Prensa Latina) Como parte de los agasajos a La Habana en su aniversario 500, el proyecto colombiano Palenque, Patrimonio vivo del Caribe de la Fundación Internacional Arte Paz realizará aquí una serie de actividades culturales, confirmaron hoy aquí en conferencia.
</description>
                     </item><item><title>Historia de La Habana contada desde el arte en exposición homenaje</title>
                         <description>La Habana, 5 nov (Prensa Latina) La historia de la capital cubana contada a través de reliquias arqueológicas, mapas, estampas, pinturas, grabados y fotografías, marca la exposición que llegará al Museo Nacional de Bellas Artes para honrar a esta ciudad de cinco siglos.
</description>
                     </item><item><title>San Petersburgo rinde homenaje a La Habana en su aniversario 500</title>
                         <description>La Habana, 5 nov (Prensa Latina) Días de San Petersburgo en la República de Cuba es el título de un programa de eventos culturales y comerciales que tendrán lugar del 13 al 17 de noviembre en esta capital, dedicados a su aniversario 500.
</description>
                     </item><item><title>La Habana, capital de la moda por una semana</title>
                         <description>La Habana, 5 nov (Prensa Latina) Las tendencias contemporáneas en temas de diseño de Cuba y el mundo llegarán durante una semana a esta capital para mostrar la interrelación entre el entorno y el arte del vestir, en una ciudad que arriba a sus 500 años.
</description>
                     </item><item><title>Abel Prieto habla a La Jornada de México de derechos culturales</title>
                         <description>Foto: La Jornada
México, 5 nov (Prensa Latina) Un Gobierno que pretenda transformar a su país tiene que dar acceso universal y gratuito a los derechos culturales, afirmó el escritor cubano Abel Prieto en entrevista que publica hoy La Jornada.
</description>
                     </item><item><title>Senegal: Cuba, invitada de honor a Festival de la Diáspora de Gorea</title>
                         <description>Foto: Minrex
Dakar, 5 nov (Prensa Latina) Cuba participará como invitada de honor en el Festival de la Diáspora de Gorea, cuya novena edición tendrá lugar en la isla senegalesa de igual nombre del 22 al 24 de este mes, informaron hoy fuentes diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo a Cuba tan genocida como lo calificara García Marquez en 1975</title>
                         <description>Por Orlando Oramas LeonLa Habana, 5 nov (Prensa Latina) El bloqueo que Estados Unidos ejerce contra Cuba hace casi seis décadas es tan genocida hoy como hace 32 años, cuando así lo calificó el escritor Gabriel García Marquéz.
</description>
                     </item><item><title>Clásicos Restaurados debutan en 41 Festival de Cine de La Habana</title>
                         <description>La Habana, 5 nov (Prensa Latina) La película peruana Juliana llegará como estreno a la sección de Clásicos Restaurados durante la 41 edición del Festival Internacional del Nuevo Cine Latinoamericano, informaron hoy los organizadores.
</description>
                     </item><item><title>Cercano a sus 60 años, Coro Nacional de Cuba sigue creciendo</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   16:44Santiago de Cuba, 6 nov (Prensa Latina) Próximo a cumplir sus 60 años en el 2020, el Coro Nacional de Cuba sigue creciendo hoy en una búsqueda constante de nuevas piezas y estrenos, afirmó aquí Digna Guerra, su directora hace nueve lustros.</description>
                     </item><item><title>Variadas actividades en La Habana por los 500 años de la ciudad</title>
                         <description>Tras el tradicional cañonazo que anuncia las nueve de la noche en La Habana, se encendió de forma simultánea del alumbrado de sitios emblemáticos de esta ciudad, como parte de las actividades por los 500 años de su fundación.</description>
                     </item><item><title>Presentan nuevo libro fotográfico sobre bailarina cubana Alicia Alonso</title>
                         <description>La Habana, 6 nov (Prensa Latina) Un nuevo libro con varias fotos inéditas de la extraordinaria carrera de la prima ballerina assoluta cubana Alicia Alonso aparece desde hoy en bibliotecas, librerías y otros espacios del país.
</description>
                     </item><item><title>De Argentina a Arabia Saudita, Bienal del Sur llega a su fin</title>
                         <description>Buenos Aires, 6 nov (Prensa Latina) Tras recorrer recónditos parajes, con punto de partida en mayo pasado en la localidad argentina de Ushuaia, la II Bienal de Arte Contemporáneo BienalSur, llega hoy a su fin en Arabia Saudita.
</description>
                     </item><item><title>Concejo municipal de Caracas saluda aniversario 500 de capital cubana</title>
                         <description>Por Wiliam Urquijo PascualCaracas, 6 nov (Prensa Latina) El concejo del municipio Libertador del Distrito Capital de Venezuela saludó hoy el aniversario 500 de La Habana, y ratificó los sentimientos de solidaridad con Cuba y el compromiso con la lucha antiimperialista y por la soberanía.
</description>
                     </item><item><title>El Cairo reúne a centenares de egiptólogos de todo el mundo</title>
                         <description>Más de 600 científicos, profesores, estudiantes y amantes de la egiptología, pertenecientes a 30 países, participan en el duodécimo Congreso Internacional de la disciplina, con sede el Cairo, Egipto.</description>
                     </item><item><title>EE.UU: cineasta Martin Scorsese sostiene críticas a franquicia Marvel</title>
                         <description>Los Ángeles, EE.UU., 6 nov (Prensa Latina) Las críticas del cineasta estadounidense Martin Scorsese repercuten hoy tras defender su posición ante las producciones cinematográficas del conocido universo Marvel, que consideró dañinas para el séptimo arte.
</description>
                     </item><item><title>Millonaria recaudación en Japón para reconstruir Patrimonio Mundial</title>
                         <description>Tokio, 6 nov (Prensa Latina) Más de tres millones de dólares se recaudaron para ser utilizados en la futura reconstrucción del castillo de Shuri, declarado Patrimonio Mundial por la Unesco, refirió hoy un portavoz del gobierno de Naha, Okinawa.
</description>
                     </item><item><title>La Habana se ilumina para celebrar su V Centenario (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Juan M.Muñoa La Habana, 6 nov (Prensa Latina) El tradicional cañonazo que anuncia las nueve de la noche en La Habana fue la señal para el encendido simultáneo del alumbrado de sitios emblemáticos de esta ciudad, que cumple 500 años.
</description>
                     </item><item><title>La Alameda de Paula, el primer paseo habanero (+Fotos)</title>
                         <description>Por Gustavo Robreño Díaz* FotosPL: Emilio HerreraLa Habana (Prensa Latina) Durante más de un siglo las autoridades coloniales de la villa de San Cristóbal de La Habana se mantuvieron concentradas en asegurar la defensa de la ciudad, pero la naciente urbe demandaba también lugares públicos de esparcimiento y recreo.
</description>
                     </item><item><title>En Santiago de Cuba exposición internacional alegórica a José Aponte</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019, 21:39 
Santiago de Cuba, 5 nov (Prensa Latina) La exposición pictórica Aponte visionario: arte y libertad negra, quedó inaugurada hoy aquí en la galería Arte soy, como parte de un recorrido que se inició en Estados Unidos y en la ciudad de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Presencia de Nicaragua, alentadora en audiovisual de Iberoamérica</title>
                         <description>Managua, 5 nov (Prensa Latina) La participación de Nicaragua en Doc-TV y el programa Ibermedia, más la celebración en esta capital de un evento del cine y el audiovisual en Iberoamérica, resulta alentadora, dijo hoy un ejecutivo regional de ese sector cultural.
</description>
                     </item><item><title>Multarán en Uruguay a cantautor Calamaro por violaciones sanitarias</title>
                         <description>Montevideo, 5 nov (Prensa Latina) El ministro de Salud de Uruguay, Jorge Basso, confirmó hoy que pondrá una multa al cantautor argentino Andrés Calamaro por encender un cigarro de marihuana hacia el final un espectáculo que ofreció aquí.
</description>
                     </item><item><title>La verdad es siempre revolucionaria, afirma intelectual cubano</title>
                         <description>Las redes sociales son un escenario propicio para la propagación desmedida de las fakenews, afirmó el intelectual cubano Abel Prieto en entrevista exclusiva con Prensa Latina.</description>
                     </item><item><title>Comienza en Venezuela Feria Internacional del Libro</title>
                         <description>Caracas, 7 nov (Prensa Latina) La XV Feria Internacional del Libro de Venezuela (Filven 2019) comienza hoy aquí con la presencia de escritores provenientes de unas 20 naciones y China como país invitado de honor.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo a Cuba causa daño injustificado a su pueblo, advierte Unesco</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   5:11París, 7 nov (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por el gobierno estadounidense desde hace casi 60 años causa un daño injustificado al pueblo cubano y obstruye su desarrollo económico, advierte la Unesco.</description>
                     </item><item><title>Intelectuales y artistas brasileños denuncian injusticia contra Lula</title>
                         <description>Brasilia, 7 nov (Prensa Latina) Un grupo de 14 artistas, intelectuales, economistas y juristas brasileños, entre los que figura Chico Buarque, denunció la injusticia que se comete contra el expresidente Luiz Inácio Lula da Silva, quien cumple hoy 579 días de prisión política.
</description>
                     </item><item><title>Ballet Nacional de Cuba estrena obras de creadores de Rusia y Brasil</title>
                         <description>El Ballet Nacional de Cuba estrena en su país natal obras de los coreógrafos Alexei Ratmansky, de Rusia, y Ricardo Amarante, de Brasil, por gestión de su subdirectora artística Viengsay Valdés, quien busca mover a los bailarines de una manera más versátil –según sus palabras- ganar en poesía y en una diversidad de estilos.</description>
                     </item><item><title>Rusia: Bloqueo de EE.UU. a Cuba viola derecho internacional</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   17:45Por Antonio Rondón GarcíaMoscú, 7 nov (Prensa Latina) Rusia reiteró hoy su rechazo al bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba, al cual calificó de acto ilegal, ilícito y violatorio del derecho internacional.</description>
                     </item><item><title>Inaugurada la Casa de Nicaragua en el Reino Unido</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   17:20Londres, 7 nov (Prensa Latina) La embajada de Nicaragua en el Reino Unido abrió hoy aquí un centro cultural para acercar a los británicos a las bondades turísticas del país centroamericano, y fomentar los intercambios entre ambas naciones.</description>
                     </item><item><title>Inauguran en Rusia semana de cine cubano con el filme Esteban (+Fotos)</title>
                         <description>Moscú, 7 nov (Prensa Latina) La semana de cine cubano en Rusia quedó inaugurada hoy con la presentación del filme Esteban, opera prima del director Jonal Cosculluela, quien estuvo presente en la ceremonia, junto a la actriz Blanca Rosa Blanco.
</description>
                     </item><item><title>Liuba María Hevia canta a participantes en foro de museos en Cuba</title>
                         <description>La Habana, 7 nov (Prensa Latina) Un concierto de la cantante cubana Liuba María Hevia marca hoy la segunda jornada del I Foro Museos y Comunidades: integración y experiencias interactivas, que tiene lugar en el Museo Nacional de Bellas Artes (MNBA), en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Cuba: Exposición Alas de árbol resalta en evento de la galería Habana (+Fotos)</title>
                         <description>La Habana, 7 nov (Prensa Latina) La exposición colectiva Alas de Árbol continúa abierta al público hoy en la galería Habana, a propósito de las actividades del evento Noviembre Fotográfico que organiza la Fototeca de Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Embajada de México entregará distinción a artistas en Cuba</title>
                         <description>La Habana, 7 nov (Prensa Latina) La Embajada de México en Cuba entregará la distinción al Mérito Cultural a la bailarina cubana Viengsay Valdés, al coreógrafo Alberto Méndez y al funcionario de cultura Reinaldo Méndez, anunciaron hoy en conferencia de prensa.
</description>
                     </item><item><title>Guitarrista de banda de rock The Who debuta como novelista</title>
                         <description>Londres, 7 nov (Prensa Latina) El guitarrista líder y compositor de la mítica banda de rock británica The Who, Pete Townsend, presentó hoy aquí su primera novela de ficción, en la cual, según admitió, hay mucho de su vida personal.
</description>
                     </item><item><title>Falleció guitarrista de reconocida banda de rock de Serbia</title>
                         <description>Belgrado, 7 nov (Prensa Latina) Ivan Ivica Maksimovi?, guitarrista de la famosa banda de rock Zabranjeno pu?enje (The No Smoking Orchestra), falleció hoy como consecuencia de una severa enfermedad.
</description>
                     </item><item><title>Cultura de Nicaragua llega a la gran pantalla de cines de Cuba</title>
                         <description>La Habana, 7 nov (Prensa Latina) Sincretismo, tradición, inclusión, danza y audiovisual se combinan hoy en la cinta 1, 2, 3... A bailar, la cual llega a la pantalla del Multicine Infanta, como parte de la Muestra de cine de Nicaragua en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Organizan paseo nocturno en Ciudad de México en bicicleta</title>
                         <description>México, 7 nov (Prensa Latina) El gobierno de la capital organiza un masivo paseo nocturno en bicicleta en la Ciudad de México para el próximo sábado, anunció hoy el secretario de Movilidad, Andrés Lajous.
</description>
                     </item></news>