<news><item><title>Con tres goles argentinos, City avanza en Copa de la Liga inglesa</title>
                         <description>Manchester, Reino Unido, 29 oct (Prensa Latina) Con tres goles argentinos, el Manchester City superó hoy 3-1 al Southampton y avanzó a los cuartos de final de la Copa de la Liga inglesa de fútbol.
</description>
                     </item><item><title>Eliminado ruso Khachanov en torneo de tenis  Masters 1000 de París</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:14París, 29 oct (Prensa Latina) El ruso Karen Khachanov quedó eliminado hoy en la segunda ronda del Masters 1000 de esa capital, tras caer ante el alemán Jan-Lennard Struff con parciales de 6-7 (7-5), 6-3 y 7-5.</description>
                     </item><item><title>Bayern de Múnich sufre en Copa alemana de fútbol</title>
                         <description>Bochum, Alemania, 29 oct (Prensa Latina) El Bayern de Múnich, monarca defensor, sufrió hoy aquí para acceder a la tercera ronda de la Copa alemana de fútbol, con un éxito de 2-1 ante el Bochum, de la segunda división.
</description>
                     </item><item><title>Cuba pierde la brújula en preparación hacia Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La selección de Cuba perdió 5-7 ante el combinado nacional amateur de China Taipei, como parte de su preparación hacia el torneo Premier 12 de béisbol, previsto a desarrollarse del 2 al 17 de noviembre próximo, destaca hoy aquí la publicación Jit.
</description>
                     </item><item><title>Abogan en Unesco por combate al dopaje desde la ética</title>
                         <description>Por Waldo Mendiluza. FotosPL: Ileana PiñeiroParís, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de la Comisión Mundial de Ética del Conocimiento Científico y la Tecnología (Comest), Peter-Paul Verbeek, llamó hoy aquí a potenciar las normas de buena conducta moral como armas para combatir el dopaje en el deporte.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. detiene flujo de eventos marítimos recreativos con Cuba</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) Las restricciones del gobierno de Estados Unidos hacia Cuba impiden hoy planificar el histórico programa de actividades marítimas-deportivas-recreativas entre ambas naciones.
</description>
                     </item><item><title>Tercer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Debaten en Unesco sobre dopaje genético y sus desafíos-Atlético pierde oportunidad de asaltar la cima en Liga española-Dimite el capitán del equipo alemán de Copa Federación de tenis-Luchador de Cuba Andreu recupera corona mundial sub-23
</description>
                     </item><item><title>Atlético pierde oportunidad de asaltar la cima en Liga española</title>
                         <description>Vitoria, España, 29 oct (Prensa Latina) El Atlético de Madrid perdió hoy aquí la oportunidad de asaltar la cima de la Liga española de fútbol, al empatar 1-1 con el Alavés en la jornada 11.
</description>
                     </item><item><title>Dimite el capitán del equipo alemán de Copa Federación de tenis</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   15:55Hamburgo, Alemania, 29 oct (Prensa Latina) El extenista alemán Jens Gerlach dimitió a la capitanía del equipo germano de Copa Federación para entrenar a su compatriota Julia Goerges, reveló hoy la Federación nacional de la disciplina (DTB).</description>
                     </item><item><title>Luchador de Cuba Andreu recupera corona mundial sub-23</title>
                         <description>Budapest, 29 oct (Prensa Latina) El luchador de Cuba Reineris Andreu recuperó hoy la corona mundial sub-23 de los 57 kilogramos estilo libre al triunfar en el Campeonato universal de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Cuba comparte en Unesco experiencias de lucha antidopaje</title>
                         <description>



Por Waldo Mendiluza, FotoPL: Ileana Piñeiro



París, 29 oct (Prensa Latina) Cuba participa en un foro de la Unesco sobre el enfrentamiento al dopaje en el deporte para compartir sus logros y experiencias en la lucha contra el flagelo, señaló hoy aquí el alto funcionario Raúl Fornés.
</description>
                     </item><item><title>Debaten en Unesco sobre dopaje genético y sus desafíos</title>
                         <description>París, 29 oct (Prensa Latina) El uso no terapéutico de material genético para mejorar el rendimiento de atletas sobresalió hoy en la Unesco entre los debates de la séptima Conferencia de las Partes en la Convención Internacional contra el Dopaje en el Deporte.
</description>
                     </item><item><title>Tenista Kiki Bertens debuta con sonrisa en final mundial para damas</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:41Shenzhen, China, 29 oct (Prensa Latina) La tenista de Países Bajos Kiki Bertens debutó hoy con sonrisa en la final mundial de tenis femenino al vencer a Ashley Barty por 3-6, 6-3 y 6-4.</description>
                     </item><item><title>Tenista australiano de Miñaur avanza en cita de París</title>
                         <description>París, 29 oct (Prensa Latina) El tenista australiano Alex de Miñaur derrotó hoy por 6-1 y 6-4 al serbio Laslo Djere y avanzó a la siguiente ronda en el Torneo Másters 1000, que tiene por sede a esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>Club Olimpia ¿un 'rompe-récords' del fútbol de Paraguay?</title>
                         <description>Asunción, 29 oct (Prensa Latina) El Club Olimpia, considerado por muchos el equipo más competitivo del balompié paraguayo, podría establecer algunos récords durante esta campaña, informaron hoy fuentes del deporte.
</description>
                     </item><item><title>Europol y COI refuerzan cooperación contra la corrupción</title>
                         <description>Ámsterdam, 29 oct (Prensa Latina) La Oficina Europea de Policía (Europol) y el Comité Olímpico Internacional (COI) reforzaron hoy la cooperación en la lucha contra la corrupción en el deporte con la firma de un memorando de entendimiento.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Naomi Osaka sale de la final mundial de tenis por lesión-Brasil busca boleto a octavos de final de Mundial sub-17 de fútbol-Corinthians se corona campeón en Libertadores femenina en Ecuador-LeBron vuelve a la NBA tras ser evacuado por incendios
</description>
                     </item><item><title>Naomi Osaka sale de la final mundial de tenis por lesión</title>
                         <description>Shenzhen, China, 29 oct (Prensa Latina) La tenista japonesa, Naomi Osaka, anunció hoy que saldrá de la final mundial del tenis femenino por una lesión y la holandesa Kiki Bertens entrará en su lugar.
</description>
                     </item><item><title>Atleta belga Thiam revela pasión por Cuba</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La atleta belga Nafissatou Thiam reveló hoy sus pasión por Cuba al publicar en la red social Instagram varias fotos de un viaje a la mayor de Las Antillas.
</description>
                     </item><item><title>Brasil busca boleto a octavos de final de Mundial sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Brasil regresa hoy al estadio Bezerrao en Gama, Distrito Federal, para enfrentar por el Grupo A a Nueva Zelandia y buscar con un triunfo su boleto a octavos de final de la Copa Mundial sub-17 de fútbol.
</description>
                     </item></news>