<news><item><title>Con tres goles argentinos, City avanza en Copa de la Liga inglesa</title>
                         <description>Manchester, Reino Unido, 29 oct (Prensa Latina) Con tres goles argentinos, el Manchester City superó hoy 3-1 al Southampton y avanzó a los cuartos de final de la Copa de la Liga inglesa de fútbol.
</description>
                     </item><item><title>Eliminado ruso Khachanov en torneo de tenis  Masters 1000 de París</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:14París, 29 oct (Prensa Latina) El ruso Karen Khachanov quedó eliminado hoy en la segunda ronda del Masters 1000 de esa capital, tras caer ante el alemán Jan-Lennard Struff con parciales de 6-7 (7-5), 6-3 y 7-5.</description>
                     </item><item><title>Bayern de Múnich sufre en Copa alemana de fútbol</title>
                         <description>Bochum, Alemania, 29 oct (Prensa Latina) El Bayern de Múnich, monarca defensor, sufrió hoy aquí para acceder a la tercera ronda de la Copa alemana de fútbol, con un éxito de 2-1 ante el Bochum, de la segunda división.
</description>
                     </item><item><title>Cuba pierde la brújula en preparación hacia Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La selección de Cuba perdió 5-7 ante el combinado nacional amateur de China Taipei, como parte de su preparación hacia el torneo Premier 12 de béisbol, previsto a desarrollarse del 2 al 17 de noviembre próximo, destaca hoy aquí la publicación Jit.
</description>
                     </item><item><title>Abogan en Unesco por combate al dopaje desde la ética</title>
                         <description>Por Waldo Mendiluza. FotosPL: Ileana PiñeiroParís, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de la Comisión Mundial de Ética del Conocimiento Científico y la Tecnología (Comest), Peter-Paul Verbeek, llamó hoy aquí a potenciar las normas de buena conducta moral como armas para combatir el dopaje en el deporte.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. detiene flujo de eventos marítimos recreativos con Cuba</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) Las restricciones del gobierno de Estados Unidos hacia Cuba impiden hoy planificar el histórico programa de actividades marítimas-deportivas-recreativas entre ambas naciones.
</description>
                     </item><item><title>Tercer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Debaten en Unesco sobre dopaje genético y sus desafíos-Atlético pierde oportunidad de asaltar la cima en Liga española-Dimite el capitán del equipo alemán de Copa Federación de tenis-Luchador de Cuba Andreu recupera corona mundial sub-23
</description>
                     </item><item><title>Atlético pierde oportunidad de asaltar la cima en Liga española</title>
                         <description>Vitoria, España, 29 oct (Prensa Latina) El Atlético de Madrid perdió hoy aquí la oportunidad de asaltar la cima de la Liga española de fútbol, al empatar 1-1 con el Alavés en la jornada 11.
</description>
                     </item><item><title>Dimite el capitán del equipo alemán de Copa Federación de tenis</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   15:55Hamburgo, Alemania, 29 oct (Prensa Latina) El extenista alemán Jens Gerlach dimitió a la capitanía del equipo germano de Copa Federación para entrenar a su compatriota Julia Goerges, reveló hoy la Federación nacional de la disciplina (DTB).</description>
                     </item><item><title>Luchador de Cuba Andreu recupera corona mundial sub-23</title>
                         <description>Budapest, 29 oct (Prensa Latina) El luchador de Cuba Reineris Andreu recuperó hoy la corona mundial sub-23 de los 57 kilogramos estilo libre al triunfar en el Campeonato universal de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Cuba comparte en Unesco experiencias de lucha antidopaje</title>
                         <description>



Por Waldo Mendiluza, FotoPL: Ileana Piñeiro



París, 29 oct (Prensa Latina) Cuba participa en un foro de la Unesco sobre el enfrentamiento al dopaje en el deporte para compartir sus logros y experiencias en la lucha contra el flagelo, señaló hoy aquí el alto funcionario Raúl Fornés.
</description>
                     </item><item><title>Debaten en Unesco sobre dopaje genético y sus desafíos</title>
                         <description>París, 29 oct (Prensa Latina) El uso no terapéutico de material genético para mejorar el rendimiento de atletas sobresalió hoy en la Unesco entre los debates de la séptima Conferencia de las Partes en la Convención Internacional contra el Dopaje en el Deporte.
</description>
                     </item><item><title>Tenista Kiki Bertens debuta con sonrisa en final mundial para damas</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   13:41Shenzhen, China, 29 oct (Prensa Latina) La tenista de Países Bajos Kiki Bertens debutó hoy con sonrisa en la final mundial de tenis femenino al vencer a Ashley Barty por 3-6, 6-3 y 6-4.</description>
                     </item><item><title>Tenista australiano de Miñaur avanza en cita de París</title>
                         <description>París, 29 oct (Prensa Latina) El tenista australiano Alex de Miñaur derrotó hoy por 6-1 y 6-4 al serbio Laslo Djere y avanzó a la siguiente ronda en el Torneo Másters 1000, que tiene por sede a esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>Club Olimpia ¿un 'rompe-récords' del fútbol de Paraguay?</title>
                         <description>Asunción, 29 oct (Prensa Latina) El Club Olimpia, considerado por muchos el equipo más competitivo del balompié paraguayo, podría establecer algunos récords durante esta campaña, informaron hoy fuentes del deporte.
</description>
                     </item><item><title>Europol y COI refuerzan cooperación contra la corrupción</title>
                         <description>Ámsterdam, 29 oct (Prensa Latina) La Oficina Europea de Policía (Europol) y el Comité Olímpico Internacional (COI) reforzaron hoy la cooperación en la lucha contra la corrupción en el deporte con la firma de un memorando de entendimiento.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Naomi Osaka sale de la final mundial de tenis por lesión-Brasil busca boleto a octavos de final de Mundial sub-17 de fútbol-Corinthians se corona campeón en Libertadores femenina en Ecuador-LeBron vuelve a la NBA tras ser evacuado por incendios
</description>
                     </item><item><title>Naomi Osaka sale de la final mundial de tenis por lesión</title>
                         <description>Shenzhen, China, 29 oct (Prensa Latina) La tenista japonesa, Naomi Osaka, anunció hoy que saldrá de la final mundial del tenis femenino por una lesión y la holandesa Kiki Bertens entrará en su lugar.
</description>
                     </item><item><title>Atleta belga Thiam revela pasión por Cuba</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La atleta belga Nafissatou Thiam reveló hoy sus pasión por Cuba al publicar en la red social Instagram varias fotos de un viaje a la mayor de Las Antillas.
</description>
                     </item><item><title>Brasil busca boleto a octavos de final de Mundial sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Brasil regresa hoy al estadio Bezerrao en Gama, Distrito Federal, para enfrentar por el Grupo A a Nueva Zelandia y buscar con un triunfo su boleto a octavos de final de la Copa Mundial sub-17 de fútbol.
</description>
                     </item><item><title>Burdeos y Nimes a octavos de final de la Copa francesa de fútbol</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:56Burdeos, Francia, 29 oct (Prensa Latina) El Burdeos y el Nimes pasaron hoy a los octavos de final de la Copa francesa de fútbol, al vencer respectivamente al Lens por 3-0 y al Dijon (2-0).</description>
                     </item><item><title>Inter asume la punta de la Liga italiana</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:40Brescia, Italia, 29 oct (Prensa Latina) El Inter de Milán asumió hoy aquí de manera provisional la punta de la Liga italiana de fútbol, tras aventajar 2-1 al recién ascendido Brescia en la jornada 10.</description>
                     </item><item><title>Messi guía al Barcelona a retomar liderazgo de Liga española</title>
                         <description>Barcelona, España, 29 oct (Prensa Latina) Abrazado a la magia del argentino Lionel Messi, el Barcelona goleó hoy aquí 5-1 al Real Valladolid por la jornada 11 de la Liga española de fútbol y retomó el liderazgo.
</description>
                     </item><item><title>Serie Mundial de MLB tendrá campeón, ¿Astros o Nacionales?</title>
                         <description>Washington, 30 oct (Prensa Latina) La Serie Mundial 2019 de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) conocerá hoy a su campeón cuando termine el séptimo duelo entre Nacionales de Washington y Astros de Houston.
</description>
                     </item><item><title>Dopaje genético una amenaza no inminente, pero real</title>
                         <description>Por Waldo Mendiluza, Foto: Ileaña PiñeiroParís, 30 oct (Prensa Latina) El dopaje genético constituye una amenaza que si bien no parece inminente, pudiera materializarse y por tanto debemos considerarla con seriedad, advirtió hoy aquí el directivo de la Agencia Mundial Antidopaje (AMA) Olivier Rabin.
</description>
                     </item><item><title>Sesiona en Panamá Asamblea General de la Odecabe</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   3:19Panamá, 30 oct (Prensa Latina) La aprobación de eventos deportivos regionales y la elección de la nueva presidencia, entre otros temas, marcan hoy el inicio de la Asamblea General de la Organización Deportiva Centroamericana y del Caribe (Odecabe).</description>
                     </item><item><title>Seattle Sounders gana el Oeste y disputará final en fútbol de EE.UU.</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   2:51Washington, 30 oct (Prensa Latina) Seattle Sounders celebra hoy el título de la Conferencia del Oeste en la Liga de fútbol profesional de Estados Unidos tras vencer 3-1 a Los Angeles.</description>
                     </item><item><title>Entra en recta final Vuelta Ciclística a Guatemala</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   2:19Guatemala, 30 oct (Prensa Latina) La edición 59 de la Vuelta Ciclística a Guatemala entra hoy en su octava etapa con el nacional Manuel Rodas como líder general de la clasificación.</description>
                     </item><item><title>Duelo de invictos entre Wolves y Sixers centra jornada de la NBA</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   0:19Washington, 30 oct (Prensa Latina) El duelo de invictos entre los Timberwolves del descendiente de dominicanos Karl Anthony-Towns y los 76ers del camerunés Joel Embiid destaca hoy en la Asociación Nacional de Baloncesto (NBA).</description>
                     </item><item><title>Nacionales gana y habrá juego de vida o muerte en béisbol de EE.UU.</title>
                         <description>Washington, 30 oct (Prensa Latina) Nacionales de Washington venció 7-2 a Astros de Houston para empatar 3-3 la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) y forzar hoy el partido de vida o muerte.
</description>
                     </item><item><title>Hawks pierden partido y a su estrella en la NBA</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   0:12Washington, 30 oct (Prensa Latina) Los Atlanta Hawks perdieron hoy el partido ante Miami Heat en la estadounidense Asociación Nacional de Baloncesto (NBA), pero también a su mejor jugador, el base de segundo año Trae Young.</description>
                     </item><item><title>Deportistas de India tendrán la preparación necesaria para Tokío-2020</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   23:20Nueva Delhi, 30 oct (Prensa Latina) El Ministro de la Juventud y Deportes de la India, Kiren Rijiju, afirmó que los deportistas del populoso país surasiático participarán en los Juegos Olímpicos de Tokío-2020 con todos los preparativos necesarios.</description>
                     </item><item><title>Matanzas olvida frenos y arrolla en béisbol de Cuba</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   23:1La Habana, 29 oct (Prensa Latina) Matanzas protagonizó el mejor arranque de la segunda fase del LIX Campeonato de Béisbol de Cuba, tras finiquitar hoy la barrida ante su similar de Santiago de Cuba en su estadio Victoria de Girón.</description>
                     </item><item><title>Brasil supera a Nueva Zelanda y pasa octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   22:8Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Brasil goleó hoy 3-0 a la de Nueva Zelanda y avanzó por el Grupo A a octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se celebra en tres ciudades de este gigante país sudamericano. </description>
                     </item><item><title>Nigeria derrota a Ecuador y avanza a octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   21:39Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Con tres goles del delantero Ibrahim Said, Nigeria derrotó 3-2 a Ecuador y avanzó por el Grupo B a los octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se disputa en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Cae el Marsella en Copa de la Liga francesa</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   21:0Mónaco, 30 oct (Prensa Latina) El Olympique de Marsella cayó hoy aquí 1-2 ante el Mónaco en los dieciseisavos de la Copa de la Liga francesa de fútbol.</description>
                     </item><item><title>Leipzig derrota al Wolfsburgo y avanza en Copa alemana</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   20:48Wolfsburgo, Alemania, 30 oct (Prensa Latina) El RB Leipzig derrotó hoy 6-1 al Wolfsburgo para propinarles a los Lobos el primer revés de la temporada y avanzar a los octavos de final de la Copa alemana de fútbol.</description>
                     </item><item><title>Juventus retoma liderazgo de Liga italiana</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   20:34Turín, Italia, 30 oct (Prensa Latina) Con un gol de penal del portugués Cristiano Ronaldo ya en la agonía del partido, Juventus de Turín aventajó 2-1 al Génova por la jornada 10 de la Liga italiana de fútbol y retomó el liderazgo.</description>
                     </item><item><title>Real Madrid escala a segundo puesto de la Liga española</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   19:34Madrid, 30 oct (Prensa Latina) El Real Madrid escaló hoy a la segunda posición de la Liga española de fútbol, con una goleada de 5-0 ante el Leganés por la jornada 11.</description>
                     </item><item><title>Yulimar Rojas define plan de preparación para Tokio 2020</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   19:16Caracas, 30 oct (Prensa Latina) La campeona mundial de triple salto, Yulimar Rojas, se reunió hoy con el viceministro de Alto Rendimiento, Juan Carlos Amarante, para definir su plan de preparación de cara a los Juegos Olímpicos de Tokio 2020.</description>
                     </item><item><title>Liverpool accede a cuartos de Copa de la Liga inglesa de fútbol</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:54Liverpool, Reino Unido, 30 oct (Prensa Latina) El Liverpool superó hoy aquí 5-4 al Arsenal en los penales, tras empatar a cinco en el tiempo reglamentario y el alargue para acceder a cuartos de la Copa de la Liga inglesa de fútbol.</description>
                     </item><item><title>Perú convoca a selección de fútbol para topes ante Colombia y Chile</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:24Lima, 30 oct (Prensa Latina) El entrenador de la selección peruana de fútbol, Ricardo Gareca, convocó hoy a 22 jugadores, la mayoría emigrados, para próximos partidos de fogueo ante los combinados de Colombia y Chile, en noviembre próximo.</description>
                     </item><item><title>Manuel Rodas busca revivir la gloria de 2017 en Vuelta a Guatemala</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:15Guatemala, 30 oct (Prensa Latina) El local Mardoqueo Vásquez ganó hoy la octava etapa de la edición 59 de la Vuelta Ciclística a Guatemala, pero su compatriota Manuel Rodas sigue como líder y podría revivir la gloria de 2017 con su equipo Decorabaños.</description>
                     </item><item><title>Denuncian impacto del bloqueo de EE.UU. contra deporte de Cuba</title>
                         <description>Por Adrián Mengana MartínezLa Habana, 30 jun (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto contra Cuba por Estados Unidos arremete con fuerza en el sector deportivo, denunció hoy Raúl Trujillo, jefe de entrenadores de lucha grecorromana en la isla.
</description>
                     </item><item><title>Diputados paraguayos aprueban pedido por final de Copa de fútbol</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   16:16Asunción, 30 oct (Prensa Latina) La Cámara de Diputados paraguaya aprobó hoy un pedido al Ejecutivo para declarar asueto nacional al viernes 8 de noviembre, víspera de la final de la Copa Sudamericana de fútbol en el estadio Nueva Olla asunceno.</description>
                     </item><item><title>Unos 300 ciclistas en Campeonato Master en Dominicana</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   15:36Santo Domingo, 30 oct (Prensa Latina) Unos 300 pedalistas disputarán a partir del 2 de noviembre en República Dominicana el Campeonato Master de Ciclismo Triple 100, se divulgó hoy en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Cuba denuncia en Unesco impacto del bloqueo estadounidense en deporte</title>
                         <description>París, 30 oct (Prensa Latina) El vicepresidente primero del Instituto Nacional de Deportes, Educación Física y Recreación (Inder), Raúl Fornés, denunció hoy ante la Unesco el impacto en el sector deportivo del bloqueo impuesto por Estados Unidos a Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Chile mantiene sede de final de Copa Libertadores pese a protestas</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   15:3Santiago de Chile, 30 oct (Prensa Latina) Chile mantiene la final de la Copa Libertadores de fútbol a pesar de las masivas protestas que tienen lugar en esta capital, confirmó hoy Cecilia Pérez, ministra de Deporte del país.</description>
                     </item><item><title>Segundo boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Cuba vence a equipo profesional de Taipei rumbo al Premier de béisbol-Svitolina, de Ucrania, certifica pasaje a semis en Finales de WTA-Abogan desde Unesco por fortalecer cooperación en lucha antidopaje-Messi y Cristiano encabezan nominados a premio Globe Soccer
</description>
                     </item><item><title>Federación Alemana de fútbol alerta sobre violencia en nivel amateur</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   13:12Berlín, 30 oct (Prensa Latina) La Federación Alemana de Fútbol (DFB) alertó hoy sobre la creciente violencia contra los árbitros en las categorías amateur, tras la grave agresión sufrida por un colegiado el domingo en la ciudad de Fráncfort. </description>
                     </item><item><title>Messi y Cristiano encabezan nominados a premio Globe Soccer</title>
                         <description>Madrid, 30 oct (Prensa Latina) El astro argentino Lionel Messi y el crack portugués Cristiano Ronaldo encabezan la lista de nominados al premio Globe Soccer 2019,reseña hoy el diario local Marca.
</description>
                     </item><item><title>La educación debe ser barrera antidopaje, viceministro dominicano</title>
                         <description>Por Waldo Mendiluza
FotoPL: Ileana Piñeiro París, 30 oct (Prensa Latina) La educación debe convertirse en una barrera contra el dopaje asumida por las nuevas generaciones, afirmó hoy el viceministro dominicano de Deportes, Marcos Díaz, electo en la Unesco para presidir el foro de la convención contra el flagelo.
</description>
                     </item><item><title>Svitolina, de Ucrania, certifica pasaje a semis en Finales de WTA</title>
                         <description>Shenzhen, China, 30 oct (Prensa Latina) La ucraniana Elina Svitolina certificó hoy aquí su pase a la ronda semifinal de las Finales de la Asociación de Mujeres Tenistas (WTA, por sus siglas en inglés), tras vencer a la rumana Simona Halep, por 7-5 y 6-3.
</description>
                     </item><item><title>Cuba vence a equipo profesional de Taipei rumbo al Premier de béisbol</title>
                         <description>Taipei, 30 oct (Prensa Latina) Cuba venció hoy 6-1 a Dragones de Wei Chan en el tercer partido de preparación camino al torneo Premier 12 de béisbol, previsto a desarrollarse del 2 al 17 de noviembre próximo.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. ataca al deporte cubano pero no frena su desarrollo</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:16Por Waldo MendiluzaParís, 31 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba tiene un severo impacto en el deporte, pero no detiene su desarrollo ni la búsqueda de alternativas para enfrentarlo, afirmó hoy aquí el alto funcionario Raúl Fornés.</description>
                     </item><item><title>Odecabe eligirá a nuevo presidente y junta directiva</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   3:35Panamá, 31 oct (Prensa Latina) La elección del nuevo presidente y la junta directiva de la Organización Deportiva Centroamericana y del Caribe (Odecabe) para el periodo 2020-2024 marca hoy la agenda de su Asamblea General, que sesiona aquí.</description>
                     </item><item><title>Stephen Strasburg, jugador más valioso de Serie Mundial en MLB</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   2:38Washington, 31 oct (PL) Stephen Strasburg, cuyo equipo Nacionales de Washington exhibe hoy el trofeo de campeón de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB), resultó seleccionado el jugador más valioso de la Serie Mundial 2019.</description>
                     </item><item><title>Nacionales de Washington celebra corona de béisbol estadounidense</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   1:40Washington, 31 oct (Prensa Latina) Nacionales de Washington festeja hoy el título de campeón correspondiente a la Serie Mundial 2019 de las Grandes Ligas de béisbol de Estados Unidos, la número 115 de la historia.</description>
                     </item><item><title>Rodas va con todo a novena etapa de Vuelta ciclística a Guatemala</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   0:38Guatemala, 31 oct (Prensa Latina) El ciclista guatemalteco Manuel Rodas va hoy con todo a la novena etapa de la Vuelta a Guatemala, un triunfo que lo podría poner a las puertas de consagrarse nuevamente como campeón.</description>
                     </item><item><title>Nacionales de Washington se proclama campeón de béisbol en EE.UU.</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:9 
Washington, 31 oct (Prensa Latina) Nacionales de Washington escribió su mejor página en las Grandes Ligas de béisbol estadounidense al conquistar de forma sensacional la Serie Mundial ante el favorito Astros de Houston.
</description>
                     </item><item><title>Camagüey versus Las Tunas, duelo de líderes en béisbol de Cuba</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:7 
La Habana, 31 oct (Prensa Latina) El enfrentamiento entre Camagüey y Las Tunas resultará hoy el principal atractivo en el comienzo de nuevas subseries particulares dentro del calendario competitivo del LIX Campeonato de Béisbol de Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Toronto manda en el Este y buscará título en fútbol de EE.UU.</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 23:0Washington, 30 oct (Prensa Latina) Toronto derrotó hoy 2-1 a Atlanta United para proclamarse titular de la Conferencia del Este en la Liga de fútbol profesional de Estados Unidos y avanzar a la final contra Seattle Sounders.
</description>
                     </item><item><title>Celebra Sudáfrica triunfo en Copa Mundial de Rugby</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   7:28Pretoria, 2 nov (Prensa Latina) Sudáfrica festeja hoy la victoria de su equipo en la Copa Mundial de Rugby frente al Reino Unido, un partido que ganó con marcador de 32 a 12.</description>
                     </item><item><title>Economía y deportes en la atención de Sudáfrica esta semana</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   5:56Pretoria, 2 nov (Prensa Latina) El anuncio de nuevas medidas para enfrentar la crisis económica y la discusión hoy del equipo nacional de rugby en la final de la Copa Mundial en Yokohama, Japón, centraron la atención esta semana en Sudáfrica.</description>
                     </item><item><title>Expectativa en Sudáfrica por Copa Mundial de Fútbol Rugby</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   3:30Pretoria, 2 nov (Prensa Latina) Sudáfrica espera hoy con ansias la actuación de su equipo en la final de la Copa Mundial de Rugby contra el del Reino Unido en la ciudad japonesa de Yokohama.</description>
                     </item><item><title>Comienza a latir el corazón del Premier 12, el béisbol resurge</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:16 
Zapopan, México, 2 nov (Prensa Latina) Después de la reciente coronación de los Nacionales de Washington en las Grandes Ligas, el corazón del béisbol volverá a latir con gran fuerza desde hoy, con el arranque del grupo A del Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>La Habana se inunda de ciclistas con Campeonato del Caribe de Ruta</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:8 
La Habana, 2 nov (Prensa Latina) Bajo la organización de la Unión Ciclista Internacional (UCI), la decimonovena edición del Campeonato del Caribe de Ruta iniciará hoy en esta capital, con el concurso de más de 100 pedalistas de 25 naciones.
</description>
                     </item><item><title>México quiere una Olimpiada para su béisbol, Premier mediante</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   0:6Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especial</description>
                     </item><item><title>Lille y Marsella protagonizan atractivo duelo en fútbol de Francia</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   0:3París, 2 nov (Prensa Latina) Lille visita hoy a Marsella en el estadio Vélodrome, en el duelo sabatino más atractivo de la jornada 12 del fútbol francés, porque ambos clubes tienen opciones de escalar alto en la tabla.</description>
                     </item><item><title>Matanzas, intratable, pavonea su invicto en béisbol de Cuba</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 22:48 
La Habana, 1 nov (Prensa Latina) La selección de Matanzas parece hoy invencible en el béisbol de Cuba y su cuerpo de dirección pavonea su estatus de invicto dentro de la segunda fase de la 59 Serie Nacional. El manager Armando Ferrer camina satisfecho con la actuación de sus peloteros, que vencieron como locales este viernes a Industriales (3-1) en un concurrido estadio Victoria de Girón, ubicado a casi 105 kilómetros de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Brasil vence a Angola y garantiza primer lugar Grupo A Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   22:3Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Brasil venció hoy 2-0 a Angola y aseguró el primer lugar del Grupo A de la Copa del Mundo sub-17 de fútbol que se celebra en este gigante país sudamericano.</description>
                     </item><item><title>Ecuador vence 3-2 a Hungría y avanza en Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   21:56Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Ecuador derrotó hoy 3-2 a Hungría por el Grupo B y aseguró la clasificación para los octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>Australia derrota a Nigeria y sueña con octavos de Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   21:55Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Australia derrotó 2-1 a Nigeria en el Grupo B y mantuvo sus ilusiones de avanzar a octavos de final del Mundial sub-17 que se celebra en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Dominicana serio aspirante al título del Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 21:11 
Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especial Zapopan, México, 1 nov (Prensa Latina) República Dominicana es una de las principales canteras del béisbol en el planeta Tierra y hoy tiene sus cañones dirigidos al título de la segunda edición del torneo Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>Prohíben a mentor de EE.UU. hablar de estado del acuerdo Cuba-MLB</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 20:33 
Zapopan, México, 1 nov (Prensa Latina) El manager del equipo de Estados Unidos al torneo Premier 12 de béisbol, Scott Brosius, se quedó mudo hoy al ser preguntado por el estado actual del acuerdo de Cuba con la organización de Grandes Ligas (MLB).
</description>
                     </item><item><title>Nadal continúa con paso certero en Masters de París</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   19:14París, 1 nov (Prensa Latina) El español Rafael Nadal, núemro dos del tenis mundial, continuó hoy con paso certero en el Masters mil de París, tras vencer al francés Jo-Wilfred Tsonga en los cuartos de final por 7-6 (7/4) y 6-1.</description>
                     </item><item><title>Sorpresa en fútbol de Francia, el colista Dijon vence al PSG</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   18:6París, 1 nov (Prensa Latina) El club Dijon, colista hasta hoy de la Liga 1 del fútbol francés, protagonizó la mayor sorpresa del torneo al derrotar 2-1 al líder y multicampeón Paris Saint-Germain (PSG).</description>
                     </item><item><title>Hoffenheim sube a quinta posición de la Liga alemana</title>
                         <description>Sinsheim, Alemania, 1 nov (Prensa Latina) El Hoffenheim subió hoy aquí a la quinta posición de la Liga alemana de fútbol de manera provisional, con un éxito de 3-0 sin apuros ante el colista, el Paderborn, en el arranque de la novena jornada.
</description>
                     </item><item><title>Entregan orden Francisco de Miranda a karateca de Venezuela</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   17:38Caracas, 1 nov (Prensa Latina) El karateca venezolano Andrés Madera recibió la Orden Francisco de Miranda por su destacada participación en los Juegos Panamericanos de Lima 2019, Perú, informó hoy el ministro para la Juventud y Deportes, Pedro Infante.</description>
                     </item><item><title>Cuba gana su segundo título en Mundial sub-23 de lucha con Marín</title>
                         <description>Budapest, 1 nov (Prensa Latina) Cuba ganó hoy su segundo título en el Campeonato Mundial sub-23 de lucha de esta capital, con el triunfo de Milaymis de la Caridad Marín en los 72 kilogramos de la competición para damas.
</description>
                     </item><item><title>Cibao FC se corona campeón del clausura de fútbol en Dominicana</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   21:21Santo Domingo, 2 nov (Prensa Latina) El equipo Cibao FC se coronó hoy campeón del torneo clausura del fútbol dominicano al derrotar al San Cristóbal con marcador de 3-0.</description>
                     </item><item><title>Capital de Estados Unidos festeja corona de Nacionales en MLB</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   20:59Por Diony SanabiaWashington, 2 nov (Prensa Latina) Bailes, coros, gritos, locura, cantos, alegría..., todo y eso más protagonizaron hoy decenas de miles de aficionados en esta capital para celebrar la corona de Nacionales de Washington en las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB).</description>
                     </item><item><title>Arnold Alcolea gana primer día del Master de ciclismo en Dominicana</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   20:49Santo Domingo, 2 nov (Prensa Latina) El ciclista cubano Arnold Alcolea del equipo Clásica Master del Caribe, ganó hoy la categoría master en la apertura de la edición XX del Campeonato de Ciclismo Triple 100 que se efectúa en la República Dominicana.</description>
                     </item><item><title>Barcelona pierde, pero salva primer puesto de la Liga española</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   19:34Valencia, España, 2 nov (Prensa Latina) El Barcelona perdió hoy 1-3 ante el Levante en la jornada 12 de la Liga española de fútbol, pero salvó el primer puesto por los empates del Real Madrid y el Atlético ante Betis y Sevilla, respectivamente.</description>
                     </item><item><title>Juventus mantiene la punta en la Liga italiana</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   18:58Turín, Italia, 2 nov (Prensa Latina) Con un gol del neerlandés Matthijs de Ligt, Juventus de Turín mantuvo hoy aquí la punta de la Liga italiana de fútbol, al superar 1-0 al Torino por la jornada 11.</description>
                     </item><item><title>Angers y Marsella ascienden tras victorias en fútbol de Francia</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   18:34París, 2 nov (Prensa Latina) Los clubes Angers y Marsella ascendieron hoy a la segunda y la cuarta posiciones, respectivamente, tras sus triunfos en la continuación de la jornada 12 de la Liga 1 del fútbol francés.</description>
                     </item><item><title>Luchador de Cuba Grégoric con bronce en mundial sub-23 de Budapest</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   17:31Budapest, 2 nov (Prensa Latina) El luchador de Cuba Daniel Grégorich obtuvo hoy una medalla de bronce en los 87 kilogramos del estilo libre del Campeonato Mundial sub-23 de esta capital, la cuarta presea de su país en la justa.</description>
                     </item><item><title>Piloto francés Quartararo marca mejor tiempo en Malasia</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   17:24Sepang, Malasia, 2 nov (Prensa Latina) El piloto francés Fabio Quartararo (Yamaha YZR M 1) marcó hoy el mejor tiempo en la sesión clasificatoria del Gran Premio de Malasia de MotoGP, con 1:58.303 minutos, récord absoluto de la categoría.</description>
                     </item><item><title>Chelsea conserva tercera posición de la Liga inglesa</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   16:52Watford, Reino Unido, 2 nov (Prensa Latina) El Chelsea conservó hoy la tercera posición de la Liga inglesa de fútbol, con un éxito de 2-1 ante el colista Watford en la jornada 11.</description>
                     </item><item><title>EE.UU., a puro jonrón, debuta por la puerta grande en el Premier 12</title>
                         <description>Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especialZapopan, México, 2 nov (Prensa Latina) Estados Unidos disparó cuatro cuadrangulares para vapulear hoy por 9-0 a Holanda en la apertura de la segunda edición del torneo Premier 12 de béisbol.
</description>
                     </item><item><title>Bayern de Múnich cae por goleada y queda descolgado en Liga alemana</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   16:6Fráncfort del Meno, Alemania, 2 nov (Prensa Latina) El Bayern de Múnich cayó hoy aquí 1-5 por goleada ante el Eintracht de Fráncfort en la jornada 10 y quedó descolgado en la clasificación al cuarto puesto.</description>
                     </item><item><title>Andy Brown dibuja el béisbol a vivo color en el Premier 12 (+Foto)</title>
                         <description>Texto y FotosPL: Yasiel Cancio Vilar, Enviado especialZapopan, México, 2 nov (Prensa Latina) La vida, como el deporte, está repleta de curiosidades y hoy, ante la sorpresa de muchos, apareció Andy Brown, quien, sin ser lanzador o bateador, es protagonista de lujo en el torneo de béisbol Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>Liverpool y el City continúan con fuerte pulsada en Liga inglesa</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   14:29Birmingham, Reino Unido, 2 nov (Prensa Latina) El Liverpool y el Manchester City continuaron hoy con su fuerte pulsada en la Liga inglesa de fútbol, tras remontar ambos 2-1 en sus respectivos partidos ante Aston Villa y Southampton por la jornada 11.</description>
                     </item><item><title>Nadal abandona el Masters tenístico de París</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   13:44París, 2 nov (Prensa Latina) El español Rafael Nadal, número dos del tenis mundial, abandonó hoy el Masters mil de esta capital al sufrir una lesión en el entrenamiento previo a la semifinal ante el canadiense Denis Shapovalov.</description>
                     </item><item><title>Levante bate al Barcelona en Liga española</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   13:27Valencia, España, 2 nov (Prensa Latina) El Levante batió hoy aquí 3-1 a un deslucido Barcelona por la jornada 11 de la Liga española de fútbol para poner en peligro su liderazgo.</description>
                     </item><item><title>Anuncio de las previsiones deportivas del 3 al 9 de noviembre</title>
                         <description>Atte. Suscriptores: Prensa Latina anuncia sus previsiones deportivas de la semana del 3 al 9 de noviembre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Svitolina disputará el título en finales WTA de tenis</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   11:41Shenzhen, China, 2 nov (Prensa Latina) La ucraniana Elina Svitolina, campeona defensora, disputará mañana por segundo año consecutivo el título de las finales de la Asociación Femenina de Tenis (WTA), al beneficiarse del abandono de la suiza Belinda Bencic en las semifinales.</description>
                     </item><item><title>Anuncian abridores para apertura del Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>Zapopan, México, 2 nov (Prensa Latina) Los abridores de los duelos Estados Unidos-Holanda y México-República Dominicana salieron a la luz en horas tempranas de hoy y todo quedó listo para el comienzo del Premier 12 de béisbol.
</description>
                     </item><item><title>Santiago Salcedo lidera a los goleadores del balompié paraguayo</title>
                         <description>Asunción, 3 nov (Prensa Latina) El centro delantero Santiago Salcedo, del equipo Deportivo Capaitá, lidera con nueve puntos, la lista de goleadores del Torneo Clausura del balompié de Paraguay.
</description>
                     </item><item><title>Resultados y clasificación del Torneo Clausura del fútbol paraguayo</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   19:29Asunciçon, 3 nov (Prensa Latina) A continuación los resultados y la lista de la clasificación por equipos terminada la fecha 16 del Torneo Clausura del fútbol paraguayo que comanda el Olimpia con 38 unidades.</description>
                     </item><item><title>Sorpresa en fútbol paraguayo: sotanero Luqueño vence al líder Olimpia</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   19:23Asunción, 3 nov (Prensa Latina) El sotanero Sportivo Luqueño protagonizó la gran sorpresa del Torneo Clausura del fútbol paraguayo tras derrotar hoy 1-0 al líder Olimpia que encajó su segundo fracaso del campeonato.</description>
                     </item><item><title>Ben Yedder mantiene punta de goleadores en fútbol de Francia</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   19:20París, 3 nov (Prensa Latina) Aunque no marcó en la duodécima jornada de la Liga 1 del fútbol francés, el local Wissam Ben Yedder (Mónaco) mantuvo con nueve el liderato en la tabla de goleadores.</description>
                     </item><item><title>El PSG resbala pero su liderazgo apenas sufre en el fútbol de Francia</title>
                         <description>París, 3 nov (Prensa Latina) La jornada 12 de la Liga 1 del fútbol de Francia cerró hoy con el Paris Saint-Germain (PSG) como amplio líder, pese a su sorpresivo revés del viernes ante el discreto Dijon.
</description>
                     </item><item><title>Corinthians de Brasil anuncia salida de entrenador Fabio Carille</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   18:31Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) El club brasileño de fútbol Corinthians oficializó hoy la salida del entrenador Fabio Carille tras su derrota 1-4 ante Flamengo en el legendario estadio Maracaná.</description>
                     </item><item><title>Resultados y posiciones de la Liga italiana de fútbol</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   18:11Roma, 3 nov (Prensa Latina) A continuación resultados y posiciones de la Liga italiana de fútbol, a falta del partido Spal Ferrara ? Sampdoria, de este lunes, correspondiente a la undécima jornada competitiva de la Serie A.</description>
                     </item><item><title>Argentina derrota Tayikistán y pasa a octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   18:11Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) Argentina derrotó hoy 3-1 a Tayikistán y clasificó como segunda del Grupo E a octavos de final del Mundial sub-17 que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>Saint-Etienne y Niza mejoran posiciones en fútbol de Francia</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   18:7París, 3 nov (Prensa Latina) Los clubes Saint-Etienne y Niza salieron hoy victoriosos en los últimos partidos de la jornada 12 del fútbol francés, resultados que los ubican en mejores posiciones en la Liga 1.</description>
                     </item><item><title>España vence a Camerún y clasifica a octavos en Mundial sub-17</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   18:6Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) España derrotó hoy 2-0 a Camerún en la tercera jornada de la fase de grupos del Mundial sub-17 de fútbol y clasificó para los octavos de final como primera de la llave E.</description>
                     </item><item><title>Resultados y tabla de posiciones de la Liga española de fútbol</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   18:5Madrid, 3 nov (Prensa Latina) A continuación resultados y posiciones de la Liga española de fútbol, tras las definiciones de una duodécima jornada que dejó la derrota del líder Barcelona ante el Levante (1-3).</description>
                     </item><item><title>Bayern Munich despide a DT Kovac tras goleada sufrida en Bundesliga</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   17:59Munich, Alemania, 3 nov (Prensa Latina) El club alemán Bayern Munich despidió hoy al director técnico Niko Kovac después de la goleada sufrida ante el Eintracht Frankfurt (1-5) en la décima jornada de la Bundelisga de fútbol.</description>
                     </item><item><title>Entidad tica por promover más actividades deportivas y recreativas</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   17:54San José, 3 nov (Prensa Latina) El presidente ejecutivo de la Caja Costarricense de Seguro Social (CCSS), Román Macaya, afirmó hoy que resulta necesario promover más actividades deportivas y recreativas en Costa Rica para mantener activa a la población.</description>
                     </item><item><title>Cuba copa podio de ruta (f) en el Campeonato del Caribe de ciclismo</title>
                         <description>La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Cuba copó hoy aquí el podio de premiaciones de la ruta individual femenina del XIX Campeonato del Caribe de ciclismo, tras la victoria de Heidy Praderas en el sprint final.
</description>
                     </item><item><title>Dominicana gana, voltea la página y piensa en EE.UU. en Premier 12</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   16:55Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especial</description>
                     </item><item><title>Paraguay campeón mundial de fútbol sala, C-13, en Cataluña, España</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   16:53Asunción, 3 nov (Prensa Latina) La selección nacional de fútbol sala de Paraguay, categoría C-13 (Sub-13) conquistó hoy el título del I Campeonato Mundial de la edad, disputado en Cataluña, España.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. domina el Norceca de voleibol de playa en Dominicana</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   16:38Santo Domingo, 3 nov (Prensa Latina) Las parejas de los Estados Unidos ganaron hoy la novena etapa del Circuito de Norte, Centroamérica y el Caribe de voleibol de playa que se efectuó en la provincia dominicana de Hato Mayor.</description>
                     </item><item><title>Resultados y posiciones de la Liga inglesa de fútbol</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   16:38Londres, 3 nov (Prensa Latina) A continuación resultados y posiciones de la Liga inglesa de fútbol, tras la undécima fecha competitiva y la victoria del líder Liverpool sobre el Aston Villa (2-1).</description>
                     </item><item><title>Lewis Hamilton se proclama campeón del mundo de Fórmula Uno</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   16:32Austin, Estados Unidos, 3 nov (Prensa Latina) El británico Lewis Hamilton se proclamó hoy campeón mundial de Fórmula Uno en el Gran Premio de Estados Unidos, tras ver la bandera a cuadros en el segundo lugar del Circuito de las Américas, de esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Toros se acercan a un juego de Leones en la pelota dominicana</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   8:21Santo Domingo, 4 nov (Prensa Latina) El equipo Toros del Este amaneció hoy ubicado a un juego de los Leones del Escogido, líderes de la Liga Dominicana de Béisbol Profesional.</description>
                     </item><item><title>Australiana Barty consolida su número uno en ranking mundial de WTA</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   8:18?San Petersburgo, Estados Unidos, 4 nov (Prensa Latina) La tenista australiana Ashleigh Barty luce hoy la cima del ranking de la Asociación de Mujeres Tenistas (WTA, por sus siglas en inglés), tras ratificar su condición de líder en la cita de Shenzen, China.</description>
                     </item><item><title>Definidos equipos a los playoffs de Copa de fútbol de Ecuador</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   8:15Quito, 4 nov (Prensa Latina) En Ecuador ya están definidos hoy los ocho equipos que pasarán a los playoffs en el campeonato nacional de fútbol LigaPro, previstos a finales de este mes.</description>
                     </item><item><title>Al rojo vivo torneo Clausura de fútbol en Uruguay</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   8:11Montevideo, 4 nov (Prensa Latina) La novena fecha del torneo Clausura del fútbol en Uruguay muestra hoy a un equipo Nacional con la segunda derrota consecutiva ante un sorprendente Cerro Largo, a Progreso empatado en punta y Peñarol en ruta recuperativa. </description>
                     </item><item><title>Camagüey e Industriales, choque de contrastes en béisbol de Cuba</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   7:23La Habana, 4 nov (Prensa Latina) La segunda etapa de la 59 Serie Nacional de Béisbol de Cuba iniciará hoy nuevos duelos particulares y el choque entre el líder Camagüey y el último de la clasificación Industriales otorga espacios a los contrastes.</description>
                     </item><item><title>México primer clasificado a ronda final del Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especial
Zapopan, México, 4 nov (Prensa Latina) México se convirtió en el primer clasificado a la Súper Ronda del torneo de béisbol Premier 12 de béisbol, tras conseguir su segunda victoria en el grupo A al vencer a Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>México brilla en el Premier 12 y saca pasaje a Japón</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   0:22Zapopan, México, 4 nov (Prensa Latina) Con un rally de cinco carreras en el octavo inning, México superó hoy por 8-2 a Estados Unidos y aseguró su clasificación a la Súper Ronda del Premier 12 de béisbol, que se jugará en Japón.</description>
                     </item><item><title>Tres equipos luchan por un cupo a la semifinal del fútbol tico</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   0:12San José, 4 nov (Prensa Latina) San Carlos, Cartaginés y Jicaral lucha hoy por el cuarto boleto a la semifinal del Torneo Apertura 2019 de la primera división del fútbol de Costa Rica cuando solo resta una jornada para finalizar la etapa regular.</description>
                     </item><item><title>Paraguay vence a Italia y avanza en Mundial sub-17</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   22:22Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) Paraguay venció hoy 2-1 a Italia y clasificó por el Grupo F a octavos de final de la Copa del Mundo sub-17 de fútbol que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>Argentino Schwartzman lidera tenis latino en ranking mundial de ATP</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   9:39Londres, 4 nov (Prensa Latina) El argentino Diego Schwartzman lidera hoy a los tenistas latinoamericanos en el ranking mundial, tras la última actualización de la Asociación de Tenistas Profesionales (ATP).</description>
                     </item><item><title>Incertidumbre en el Bayern Munich tras destitución de Niko Kovac</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   9:38Múnich, Alemania, 4 nov (Prensa Latina) Tras el anuncio de la destitución de Niko Kovac como director técnico del Bayern Múnich se destapan hoy varios nombres como posibles sustitutos del croata.</description>
                     </item><item><title>Español Nadal recupera cima del listado mundial del tenis masculino</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   9:23Londres, 4 nov (Prensa Latina) El español Rafael Nadal recuperó hoy la cima del ranking mundial de la Asociación de Tenistas Profesionales (ATP, por sus siglas en inglés), tras desplazar al serbio Novak Djokovic, reciente monarca del Masters 1000 de París.</description>
                     </item><item><title>Dominicana y EE.UU.: un choque de alta tensión en el Premier 12</title>
                         <description>Por Yasiel Cancio Vilar, Enviando especial
Zapopan, México, 4 nov (Prensa Latina) Tras certificarse la clasificación de México a la Super Ronda del Premier 12 de béisbol, Dominicana y Estados Unidos jugarán hoy un duelo de alta tensión para dirimir el segundo boleto del grupo A.
</description>
                     </item><item><title>Arranca en Francia construcción de villa olímpica para París-2024</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   9:13París, 4 nov (Prensa Latina) La construcción de la villa que acogerá a los atletas participantes en los XXXIII Juegos Olímpicos y los XVII Paralímpicos París-2024 comenzó hoy oficialmente en el departamento de Sena-Saint Denis, en las afueras de esta capital.</description>
                     </item><item><title>Anuncio de Prensa Latina sobre Encuesta Deportiva 2019</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   12:21La Habana, 4 nov (Prensa Latina) Nos complace hoy informarles la lista de sugerencias de los mejores deportistas de América Latina y el Caribe en 2019, como parte de la edición 56 de la Encuesta Deportiva de Prensa Latina.</description>
                     </item><item><title>Campeón olímpico francés Jacques Dupont fallece a los 91 años</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   11:22París, 4 nov (Prensa Latina) El exciclista francés Jacques Dupont, títular olímpico en los Juegos de Londres 1948, falleció hoy a los 91 años, en la localidad de Lezat, de esta capital, anunció su familia.</description>
                     </item><item><title>Español Casillas reaparece en entrenamientos tras sufrir infarto</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   10:5Madrid, 4 nov (Prensa Latina) El futbolista español Iker Casillas volvió hoy a los entrenamientos por primera vez luego del infarto de miocardio sufrido en mayo pasado, según publicó en sus redes sociales.</description>
                     </item><item><title>Liga italiana de fútbol planea organizar partidos en el extranjero</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   8:44Roma, 5 nov (Prensa Latina) Directivos de la Liga italiana de fútbol estudian la factibilidad de organizar partidos en el extranjero, informan hoy diversos medios de la prensa deportiva de ese país.</description>
                     </item><item><title>Tenista español 'Rafa' Nadal estará en el Masters de Londres</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   8:21Madrid, 5 nov (Prensa Latina) El español Rafael Nadal mantiene vivas sus esperanzas de jugar y anunció hoy que viajará a Londres, Reino Unido, para ser parte del torneo Masters de la Asociación de Tenistas Profesionales.</description>
                     </item><item><title>Cuba anuncia alineación para debut en torneo Premier de béisbol</title>
                         <description>Seúl, 5 nov (Prensa Latina) El manager de Cuba, Miguel Borroto, anunció hoy aquí la alineación ofensiva y el pitcher abridor que utilizará para el debut ante Canadá en el comienzo del grupo C del torneo Premier 12 de béisbol.
</description>
                     </item><item><title>Estrellas Orientales continúan sin levantar en béisbol dominicano</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   7:49Santo Domingo, 5 nov (Prensa Latina) El equipo Estrellas Orientales llega al descanso de hoy en la Liga Dominicana de Béisbol Profesional, sin poder levantar y ubicado a ocho juegos del lugar de honor del torneo.</description>
                     </item><item><title>Suenan las alarmas en Seúl, arranca la fiebre del Premier 12</title>
                         <description>Seúl, 5 nov (Prensa Latina) El torneo Premier 12 de béisbol elevará hoy su temperatura con el comienzo del grupo C y la entrada en escena de cuatro selecciones en el estadio Gocheok Sky Dome, de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Copa Paraguay de fútbol entra en el tramo semifinal</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   6:42Asunción, 5 nov (Prensa Latina) Los clubes Libertad y Sol de América protagonizarán hoy la primera semifinal de la II Copa Paraguay de fútbol, en la que están involucrados además Guaraní, monarca defensor, y Deportivo Capiatá, que juegan el miércoles.</description>
                     </item><item><title>Voleibol de Irán en el limbo</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   4:47Teherán, 5 nov (Prensa Latina) Avales como un quinto lugar olímpico en Río'16 o campeón vigente asiático, están por irse abajo ante la falta de un presidente en la federación iraní de voleibol.</description>
                     </item><item><title>Clubes franceses con escenarios distintos en Liga de Campeones</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   4:36París, 5 nov (Prensa Latina) Los clubes franceses encaran hoy y mañana la cuarta jornada de la Liga de Campeones del fútbol europeo desde escenarios bien distintos, con el Olympique de Lyon y el Lille como los primeros en salir a la cancha.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. volará a Japón con la idea de ganar el Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especialZapopan, México, 5 nov (Prensa Latina) La escuadra de Estados Unidos se convirtió hoy en la segunda clasificada a la Súper Ronda final del torneo Premier 12 de béisbol y ahora, según dijo hoy su mentor Scott Brosius, tiene el título más cerca.
</description>
                     </item><item><title>Dominicana quiere a sus jugadores de MLB en preolímpico de béisbol</title>
                         <description>Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especialZapopan, México, 5 nov (Prensa Latina) República Dominicana quedó eliminada a manos de Estados Unidos en el Premier 12 de béisbol y su mentor, Luis Rojas, exhortó hoy a los jugadores de Grandes Ligas de su país a presentarse en el próximo torneo preolímpico.
</description>
                     </item><item><title>Comienza temporada del béisbol en Venezuela a pesar del bloqueo</title>
                         <description>Caracas, 5 nov (Prensa Latina) El campeón Cardenales de Lara recibirá hoy a Águilas de Zulia en el comienzo de la temporada 2019-2020 de la Liga Venezolana de Béisbol Profesional (LVBP), afectada por el bloqueo de Estados Unidos contra el país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Barcelona por tomar un nuevo aire ante Slavia de Praga</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   0:9Barcelona, España, 5 nov (Prensa Latina) El Barcelona intentará hoy tomar un nuevo aire ante el Slavia de Praga por la Liga de Campeones del fútbol europeo, después de la sorpresiva derrota 1-3 ante el Levante en el campeonato español.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. impone su ley ante Dominicana y avanza en el Premier 12</title>
                         <description>Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especial, Foto: @Premier12
Zapopan, México, 4 nov (Prensa Latina) Estados Unidos impuso su ley y logró acceder hoy a la siguiente ronda del torneo Premier 12 de béisbol, al derrotar a batazo limpio por 10-8 a República Dominicana, que a su vez quedó fuera de competencia.
</description>
                     </item><item><title>Cienfuegos cierra ciclo e Industriales respira en béisbol de Cuba</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   22:38La Habana, 4 nov (Prensa Latina) Cienfuegos protagonizó la hazaña de vencer a Matanzas e Industriales salió del inframundo en el comienzo hoy de nuevas subseries en la segunda etapa del LIX Campeonato Cubano de Béisbol.</description>
                     </item><item><title>Mexicano Vela recibe máximos lauros individuales en fútbol de EE.UU.</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   22:20Washington, 4 nov (Prensa Latina) El mexicano Carlos Vela, del club Los Angeles, recibió hoy los premios de Jugador más Valioso Landon Donovan y Botín de Oro de la Liga de fútbol profesional de Estados Unidos.</description>
                     </item><item><title>Comienza cuenta regresiva  para semifinal de Copa Paraguay de fútbol</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   18:44Asunción, 4 nov (Prensa Latina) La ronda semifinal de la II Copa Paraguay de fútbol tendrá mañana martes y el miércoles sus jornadas competitivas a base de los partidos Libertad vs. Sol de América, y Guaraní, campeón defensor vs. Deportivo Capiatá.</description>
                     </item><item><title>Español Óscar García dirigirá a club de fútbol Celta de Vigo</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   18:1Vigo, España, 4 nov (Prensa Latina) El español Óscar García dirigirá al club de fútbol Celta de Vigo, en sustitución de su compatriota Fran Escribá hasta el final de la temporada, reveló hoy la directiva del equipo celeste en un comunicado.</description>
                     </item><item><title>Entrenador Ranieri estrena casillero de victorias en la Liga italiana</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   17:19Ferrara, Italia, 4 nov (Prensa Latina) El entrenador Claudio Ranieri estrenó hoy aquí su casillero de victorias en la Liga italiana de fútbol al frente de la Sampdoria, con un éxito de 1-0 ante el Spal de Ferrara por la jornada 11.</description>
                     </item><item><title>Recibe presidente de Paraguay a campeones mundiales de fútbol sala</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   16:11Asunción, 5 nov (Prensa Latina) El presidente de Paraguay, Mario Abdo Benítez, recibió hoy a los miembros de la selección nacional de fútbol sala, categoría C-13, que conquistó el Campeonato Mundial disputado en el Pabellón Olímpico de Reus, Barcelona, España.</description>
                     </item><item><title>Barcelona empata y sigue sin convencer en Liga de Campeones</title>
                         <description>Barcelona, España, 5 nov (Prensa Latina) Un impreciso y pálido Barcelona empató hoy aquí sin goles con el Slavia de Praga por la cuarta jornada de la Liga de Campeones del fútbol europeo y complicó sus posibilidades de avanzar.
</description>
                     </item><item><title>Real Estelí de Nicaragua por más en Liga de las Américas, entrenador</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   15:36Managua, 5 nov (Prensa Latina) Tras debutar con victoria sobre el mexicano Capitanes de Chihuahua el Real Estelí Baloncesto, de Nicaragua, va por más en la Liga de Campeones de las Américas, aseguró hoy en rueda de prensa su preparador, David Rosario.</description>
                     </item><item><title>Condenan en Francia bloqueo contra Cuba y lo califican de genocidio</title>
                         <description>París, 5 nov (Prensa Latina) El colectivo ALBA Francia, asociación promotora de la solidaridad con América Latina, condenó hoy aquí de manera enérgica el bloqueo de Estados Unidos contra Cuba, política que calificó de genocidio.
</description>
                     </item><item><title>Puerto Rico debuta con revés ante China Taipei en Premier 12</title>
                         <description>Taichung, China Taipei, 5 nov (Prensa Latina) Cuatro errores a la defensa y una discreta ofensiva fueron factores determinantes hoy en el debut negativo de Puerto Rico ante el local China Taipei en el grupo B del Premier 12 de béisbol.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela cae ante Japón en grupo B del Premier de béisbol</title>
                         <description>Taichung, China Taipei, 5 nov (Prensa Latina) La selección de Venezuela cedió hoy 4-8 ante Japón en el primer día de acción del grupo B del torneo Premier 12 de béisbol, en el estadio Intercontinental de esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>Tenista Alex de Miñaur se reafirma como favorito en Milán</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   12:15Milán, Italia, 5 nov (Prensa Latina) El tenista aistraliano Alex de Miñaur venció hoy por 4-2, 3-4 (5-7), 4-1 y 4-1 al español Alejandro Davidovich Fokina en el inicio del Masters de Nueva Generación de esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Dupla de Colombia lidera grupo Max Mirnyi en torneo Masters de tenis</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   11:35Londres, 5 nov (Prensa Latina) Los colombianos Juan Sebastián Cabal y Robert Farah fueron encuadrados hoy en el grupo Max Mirnyi para el torneo Masters de esta capital, que se iniciará el próximo domingo, con la presencia de las principales duplas del mundo.</description>
                     </item><item><title>Tenista serbio Kecmanovic abre con victoria en torneo de Milán</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   11:21Milán, Italia, 5 nov (Prensa Latina) El serbio Miomir Kecmanovic venció hoy por 4-3 (7-5), 4-3 (7-5) y 4-2 al noruego Casper Ruud en la primera fecha del torneo de tenis de esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Djokovic-Federer, duelo estelar del grupo Borg en Masters de Londres</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   9:55Londres, 5 nov (Prensa Latina) El serbio Novak Djokovic y el suizo Roger Federer tendrán una cita anticipada en el Masters de esta capital, tras el sorteo realizado hoy por la Asociación de Tenistas Profesionales (ATP).</description>
                     </item><item><title>Lyon vence al Benfica y mejora posición en Liga de Campeones</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   16:59Lyon, Francia, 5 nov (Prensa Latina) El Olympique de Lyon derrotó hoy aquí 3-1 al club portugués Benfica y ascendió al segundo puesto del Grupo G de la Liga de Campeones de fútbol.</description>
                     </item><item><title>Vachier-Lagrave debuta con victoria en GP ajedrecístico de Hamburgo</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   16:51Hamburgo, Alemania, 5 nov (Prensa Latina) El francés Maxime Vachier-Lagrave, primer favorito, debutó hoy con una victoria en el Grand Prix (GP) de ajedrez de esta ciudad, tras vencer al chino Wei Yi en la primera ronda.</description>
                     </item><item><title>Sin un fútbol vistoso, Bayern y Juventus avanzan en Liga de Campeones</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   16:41Múnich, Alemania, 6 nov (Prensa Latina) Sin un fútbol vistoso, el Bayern de Múnich y la Juventus de Turín avanzaron hoy a los octavos de final de la Liga de Campeones de Europa, tras vencer al Olympiacos (2-0) y al Lokomotiv (2-1), respectivamente. </description>
                     </item><item><title>Vachier-Lagrave a cuartos en Grand Prix ajedrecístico de Hamburgo</title>
                         <description>Hamburgo, Alemania, 6 nov (Prensa Latina) El ajedrecista francés Maxime Vachier-Lagrave, primer preclasificado, accedió hoy a los cuartos de final del Grand Prix de esta ciudad, al entablar con el chino Wei Yi en la segunda partida de la ronda inicial.
</description>
                     </item><item><title>Diario Voces avala talento salvadoreño en encuesta de Prensa Latina</title>
                         <description>San Salvador, 6 nov (Prensa Latina) El diario digital salvadoreño Voces eligió hoy a las estrellas locales Paulina Zamora y Oscar Ticas como los mejores deportistas latinoamericanos de 2019 en la encuesta anual de Prensa Latina.
</description>
                     </item><item><title>Yulimar Rojas y Lionel Messi suman votos en encuesta de Prensa Latina</title>
                         <description>La Habana, 6 nov (Prensa Latina) La venezolana Yulimar Rojas y el argentino Lionel Messi recibieron hoy votos de la emisora Radio Habana Cuba en la encuesta de Prensa Latina para elegir a los mejores deportistas latinoamericanos de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Arsenal saca un empate ante Vitoria Guimaraes en Liga Europa</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   14:53Guimaraes, Portugal, 6 nov (Prensa Latina) El Arsenal inglés sacó hoy aquí un empate a uno ante el Vitoria Guimaraes portugués por la cuarta jornada de la Liga Europa de fútbol, marcada por la disputa mañana de 23 partidos.</description>
                     </item><item><title>Tenista australiano Alex de Miñaur pasa a semis de torneo en Milán</title>
                         <description>Milán, Italia, 6 nov (Prensa Latina) El australiano Alex de Miñaur garantizó hoy su presencia en las semifinales del torneo de tenis de esta ciudad tras despachar en cuatro mangas al serbio Miomir Kecmanovic.
</description>
                     </item><item><title>Adiós prematuro de Venezuela y Puerto Rico en Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>Taichung, China Taipei, 6 nov (Prensa Latina) Los equipos de Venezuela y Puerto Rico dijeron adiós hoy a la segunda edición del torneo Premier 12 de béisbol, tras caer ante el local China Taipei y Japón, respectivamente.
</description>
                     </item><item><title>Noruego Ruud sumó primera victoria en torneo de Milán</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   11:24Milán, Italia, 6 nov (Prensa Latina) El tenista noruego Casper Ruud superó hoy tres sets por dos al español Alejandro Davidovich Fokina en la segunda jornada del torneo de Nuevas Generaciones con sede en esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Ciclista Egan Bernal considera al dopaje como mancha para Colombia</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   10:53La Habana, 6 nov (Prensa Latina) El colombiano Egan Bernal aseguró que la imagen de los ciclistas colombianos es afectada por los numerosos casos de dopaje divulgados en los últimos tiempos, resaltan hoy medios de prensa.</description>
                     </item><item><title>Corea del Sur demuestra su valía y arranca sin nervios en Premier 12</title>
                         <description>Seúl, 6 nov (Prensa Latina) Los lanzadores de Corea del Sur limitaron hoy la ofensiva de Australia para llevarse victoria de 5-0 en el debut de ambas novenas dentro del grupo C del torneo Premier 12 de béisbol.
</description>
                     </item><item><title>Ecuador jugará amistoso de fútbol con Trinidad y Tobago</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   10:4Quito, 6 nov (Prensa Latina) La selección nacional de fútbol de Ecuador enfrentará à su par de Trinidad y Tobago, en un encuentro amistoso previsto el venidero 14 de noviembre, confirmaron hoy fuentes de la federación de ese deporte.</description>
                     </item><item><title>Cuba dependerá de un brazo derecho para seguir con vida en Premier 12</title>
                         <description>Seúl, 6 nov (Prensa Latina) El brazo derecho del lanzador Bladimir Baños cargará hoy las aspiraciones de Cuba de seguir con vida en el grupo C del torneo Premier 12 de béisbol, tras el debut vacilante ante Canadá.
</description>
                     </item><item><title>Guaraní en busca de su segundo título de la Copa Paraguay</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   9:2Asunción, 6 nov (Prensa Latina) El equipo Guaraní intentará hoy acercarse mucho más a la revalidación de su título del año pasado de la Copa Paraguay de fútbol cuando enfrente a su homólogo Deportivo Capiatá en la última semifinal del certamen.</description>
                     </item><item><title>Mujeres de la RPDC finalistas en torneo asiático de fútbol sub-19</title>
                         <description>Bangkok, 6 nov (Prensa Latina) La selección de fútbol femenino sub-19 de la República Popular Democrática de Corea (RPDC) se clasificó hoy a la final del X Campeonato de la Confederación Asiática de Fútbol (AFC).
</description>
                     </item><item><title>Resultados y posiciones de liga profesional de baloncesto de EE.UU.</title>
                         <description>Washington, 6 nov (Prensa Latina) Resultados de la última fecha competitiva y posiciones de de la temporada regular 2019-2020 de la liga profesional de baloncesto de Estados Unidos, tras el tercer el triple-doble consecutivo de LeBron James, de Los Ángeles Lakers.
</description>
                     </item><item><title>Doncic compensa ausencia de Kahwi en miércoles de NBA</title>
                         <description>Washington, 6 nov (Prensa Latina) La expectativa de ver qué espectáculo regalará hoy Luka Doncic compensa el frustrado duelo entre Kahwi Leonard y Giannis Antetokounmpo en la estadounidense Asociación Nacional de Baloncesto (NBA).
</description>
                     </item><item><title>NBA suspende a otro jugador por consumo de sustancias ilícitas</title>
                         <description>Washington, 6 nov (Prensa Latina) La estadounidense Asociación Nacional de Baloncesto (NBA) confirmó hoy la suspensión por 25 partidos del ala-pívot John Collins (Atlanta Hawks) por consumo de sustancias prohibidas.
</description>
                     </item><item><title>LeBron James registra tercer triple-doble al hilo en la NBA</title>
                         <description>Washington, 6 nov (Prensa Latina) LeBron James confirma hoy que sigue siendo 'el Rey' de la estadounidense Asociación Nacional de Baloncesto (NBA), tras registrar su tercer triple-doble consecutivo a sus 35 años de edad.
</description>
                     </item><item><title>Cuba derrota 3-2 a Australia y sigue viva en Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>Fotos: @Premier12
Seúl, 7 nov (Prensa Latina) Cuba venció hoy aquí 3-2 a Australia en 10 entradas y mantuvo vivas sus aspiraciones de pelear por un boleto olímpico en el torneo de béisbol Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>Sixers pierden a Ben Simmons en derrota ante Utah en la NBA</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   1:56Washington, 7 nov (Prensa Latina) Los Philadelphia 76ers evaluarán hoy a su base Ben Simmons, quien abandonó por molestias el partido ante Utah Jazz en la estadounidense Asociación Nacional de Baloncesto (NBA).</description>
                     </item><item><title>Tigres de Aragua lidera invicto temporada del béisbol venezolano</title>
                         <description>Caracas, 6 nov (Prensa Latina) Tigres de Aragua venció hoy 3-2 a Leones del Caracas para erigirse como único equipo invicto en la recién iniciada temporada 2019-2020 de la Liga Venezolana de Béisbol Profesional.
</description>
                     </item><item><title>Matanzas despierta de su breve letargo en béisbol de Cuba</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   22:26La Habana, 6 nov (Prensa Latina) Matanzas despertó hoy de su breve letargo ofensivo para llevarse victoria de 12-1 en el cierre de las terceras subseries particulares de la segunda ronda del campeonato de béisbol de Cuba.</description>
                     </item><item><title>Guaraní 'golea'a Capiatá y es finalista de la Copa Paraguay de fútbol</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   20:20Asunción, 6 nov (Prensa Latina) El campeón defensor, Guaraní se impuso hoy cómodamente, 5-1, y convirtió en el segundo finalista de la II Copa Paraguay de fútbol en partido disputado en el estadio Luis Alfonso Giagni.</description>
                     </item><item><title>Medios en Nicaragua votan por Juan Soto en encuesta de Prensa Latina</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   19:57Managua, 6 nov (Prensa Latina) Radio 580 y Radio Sandino fueron hoy los primeros medios en Nicaragua que votaron en la encuesta de Prensa Latina para elegir los mejores deportistas latinoamericanos del año y ambos se inclinaron por el pelotero dominicano Juan Soto.</description>
                     </item><item><title>México avanza en Mundial sub-17 al vencer a Japón</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   18:47Brasilia, 6 nov (Prensa Latina) México pasó hoy a cuartos de final del Mundial sub-17 de fútbol tras derrotar 2-0 a Japón en el estadio Bezerrão de Brasilia.</description>
                     </item><item><title>España derrota a Senegal y avanza a cuartos de Mundial sub-17</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   18:36Brasilia, 6 nov (Prensa Latina) España derrotó hoy 2-1 a Senegal y clasificó a cuartos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>PSG vence al Brujas y asegura puesto en octavos de Champions</title>
                         <description>París, 6 nov (Prensa Latina) El Paris Saint-Germain (PSG) aseguró hoy aquí su presencia en los octavos de final de la Liga de Campeones de Europa tras derrotar 1-0 al club belga Brujas.
</description>
                     </item><item><title>Manchester United golea al Partizan en grupo L de Liga Europa</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   17:45Manchester, Reino Unido, 7 nov (Prensa Latina) El club inglés Manchester United mantuvo hoy su paso estable en la Liga Europa de fútbol y goleó 3-0 al Partizan serbio en la cuarta jornada del grupo L de la competición.</description>
                     </item><item><title>Sevilla, invicto, certifica pase de ronda en Liga Europa de fútbol</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   17:21Luxemburgo, 7 nov (Prensa Latina) El club español Sevilla avanzó hoy a los dieciseisavos de final de la Liga Europa de fútbol, tras golear aquí 5-2 al Dudelange luxemburgués en la cuarta jornada del grupo A.</description>
                     </item><item><title>Colombianos suman votos en encuesta deportiva de Prensa Latina</title>
                         <description>La Habana, 7 nov (Prensa Latina) El semanario VOZ, de Colombia, seleccionó hoy a la arquera Sara López y al ciclista Egan Bernal, ambos de esa nación, como los mejores deportistas latinoamericanos de 2019 en la encuesta deportiva de Prensa Latina.
</description>
                     </item><item><title>Listo duelo de cuartos de final en Grand Prix de Ajedrez de Hamburgo</title>
                         <description>Hamburgo, Alemania, 7 nov (Prensa Latina) Los ajedrecistas rusos Alexander Grischuk y Daniil Dubov consiguieron hoy incluirse en la ronda de cuartos de final del Grand Prix de Ajedrez de esta ciudad, tras vencer en sus respectivas partidas de desempate.
</description>
                     </item><item><title>Baloncesto femenino en Angola entrena para preolímpico</title>
                         <description>Luanda, 7 nov (Prensa Latina) Un total de 12 atletas conforman hoy la selección femenina de baloncesto en Angola, que buscará en breve su clasificación para los Juegos Olímpicos de Tokio 2020, en Japón.
</description>
                     </item><item><title>Discóbola Yaimé Pérez destaca en encuesta deportiva de Prensa Latina</title>
                         <description>La Habana, 7 nov (Prensa Latina) La discóbola cubana Yaimé Pérez destaca hoy en la encuesta deportiva de Prensa Latina tras ser elegida por la emisora Radio 26 y TV Yumurí como la mejor atleta del año en Latinoamérica.
</description>
                     </item><item><title>IAAF anuncia ocho pruebas menos en próxima Liga del Diamante</title>
                         <description>Lausana, Suiza, 7 nov (Prensa Latina) La Federación Internacional de Atletismo (IAAF) eliminó ocho de las 12 pruebas del programa de la Liga del Diamante correspondiente a la temporada 2020, destacan hoy varios medios de prensa.
</description>
                     </item><item><title>Grupo C de fórmulas y letras en Premier de béisbol</title>
                         <description>Por Jhonah Díaz GonzálezLa Habana, 7 nov (Prensa Latina) La victoria in extremis de Cuba sobre Australia y la derrota de Canadá ante el local Corea del Sur complejizan un grupo C del Premier 12 de béisbol que prepara un cierre pletórico de fórmulas y cuentas para establecer sus clasificados.
</description>
                     </item><item><title>Croata Marin Cilic queda fuera de Copa Davis de tenis por lesión</title>
                         <description>Madrid, 7 nov (Prensa Latina) El croata Marin Cilic canceló hoy su participación en las finales de la Copa Davis de tenis que comienzan el 18 de noviembre en esta ciudad, debido a una lesión de rodilla.
</description>
                     </item><item><title>Tenista Miomir Kermanovic, segundo semifinalista en torneo de Milán</title>
                         <description>Milán, Italia, 7 nov (Prensa Latina) El serbio Miomir Kecmanovic derrotó hoy en tres sets el español Alejandro Davidovich Fokina para certificar su pase a la penúltima instancia del torneo de Nuevas Generaciones de tenis de esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela vence a Puerto Rico en adiós del grupo B del Premier 12</title>
                         <description>Taichung, China Taipei, 7 nov (Prensa Latina) Venezuela alcanzó hoy un cierre feliz para minimizar su desaliento en el grupo B del Premier 12 de béisbol, tras doblegar 8-1 a Puerto Rico en el adiós de ambos conjuntos en el estadio Internacional de esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>Australiano De Miñaur avanza invicto en torneo de tenis de Milán</title>
                         <description>Milán, Italia, 7 nov (Prensa Latina) El tenista Alex de Miñaur, de Australia, venció hoy en tres sets a Casper Ruud, de Noruega, en el cierre de la fase de grupos del torneo ATP de Nuevas Generaciones de esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>De padecer a disfrutar equipo Peñarol de Uruguay</title>
                         <description>Montevideo, 7 nov (Prensa Latina) El legendario equipo de fútbol uruguayo Peñarol puede decir hoy que pasó de padecer mala recha a disfrutar en el camino para alcanzar el campeonato del Torneo de Clausura, luego de colocarse en posición puntera.
</description>
                     </item><item><title>Dominicana por priorizar desarrollo deportivo y formación de atletas</title>
                         <description>Santo Domingo, 7 nov (Prensa Latina) El Comité Olímpico Dominicano (COD) se comprometió hoy, en el marco del Día del Deporte en el país, a trabajar sin descanso por el desarrollo deportivo y a elevar la formación de atletas y entrenadores.
</description>
                     </item><item><title>Canal Gentevé suma votos salvadoreños para encuesta de Prensa Latina</title>
                         <description>San Salvador, 7 nov (Prensa Latina) El canal salvadoreño Gentevé eligió hoy a los colombianos Leidys Solís y Egan Bernal como los mejores deportistas latinoamericanos de 2019 en la encuesta anual de Prensa Latina.
</description>
                     </item><item><title>Marcelo es baja en próxima fecha liguera del Madrid</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   7:58Madrid, 7 nov (Prensa Latina) El defensor lateral brasileño Marcelo, causó baja de las filas del Real Madrid para el próximo partido de la Liga española ante el Eibar, debido a una lesión en su pierna izquierda.</description>
                     </item><item><title>Paul George alista su debut con los Clippers en la NBA</title>
                         <description>Washington, 7 nov (Prensa Latina) El alero Paul George alista hoy su debut con Los Angeles Clippers en la estadounidense Asociación Nacional de Baloncesto (NBA), tras recuperarse de sendas operaciones en sus hombros.
</description>
                     </item><item><title>Lista final única de la Copa Sudamericana de fútbol en Paraguay</title>
                         <description>9 de noviembre de 2019,   7:59Asunción, 9 nov (Prensa Latina) Los clubes Colón de Santa Fe (ARG) e Independiente del Valle (ECU) disputarán hoy la final única de la Copa Sudamericana, en el estadio asunceno La Nueva Olla.</description>
                     </item><item><title>PSG con Cavani titular busca retomar la senda del triunfo en Francia</title>
                         <description>París, 9 nov (Prensa Latina) El líder Paris Saint-Germain (PSG) visita hoy al Stade Brestois con el uruguayo Edinson Cavani de regreso a la alineación titular y el objetivo de retomar el camino del triunfo en la Liga 1 del fútbol francés.
</description>
                     </item><item><title>Santiago, como espuma, asciende a cumbre del béisbol de Cuba</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   23:11La Habana, 8 nov (Prensa Latina) Después de un comienzo inquietante dentro de la segunda ronda de la 59 Serie Nacional de Béisbol, Santiago de Cuba tomó ritmo competitivo y hoy se colocó como nuevo líder de la tabla de posiciones.</description>
                     </item><item><title>Aragua y Zulia comparten la cima del béisbol en Venezuela</title>
                         <description>Caracas, 8 nov (Prensa Latina) Tigres de Aragua y Águilas del Zulia ganaron hoy sus respectivos enfrentamientos para asegurar el liderazgo compartido de la Liga Venezolana de Béisbol profesional en su temporada 2019-2020.
</description>
                     </item><item><title>Miles de corredores extranjeros recorrerán una Habana de 500 años</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   20:49La Habana, 8 nov (Prensa Latina) Miles de corredores extranjeros recorrerán el próximo domingo las calles de esta capital, como parte de la edición 33 de Marabana, principal carrera de 42.195 kilómetros de Cuba, trascendió hoy en conferencia de prensa.</description>
                     </item><item><title>Real Sociedad asalta liderazgo de la Liga española</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   20:11San Sebastián, España, 8 nov (Prensa Latina) La Real Sociedad asaltó hoy aquí el liderazgo de la Liga española de manera provisional, pese a empatar 1-1 ante el colista Leganés en la jornada 13.</description>
                     </item><item><title>Maratón de La Habana presenta su fiesta de andarines para 2020</title>
                         <description>La Habana, 8 nov (Prensa Latina) Como parte de las actividades por el 500 aniversario de la Villa de San Cristóbal de La Habana, el Hotel Parque Central, de esta capital, acogió hoy la presentación de la carrera Marabana del año 2020.
</description>
                     </item><item><title>Burdeos y Niza empatan en fútbol de Francia</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   19:44París, 8 nov (Prensa Latina) Los clubes Burdeos y Niza empataron hoy 1-1 en el comienzo de la jornada 13 del fútbol francés, un resultado que los privó de escalar a mejores posiciones en la Liga 1.</description>
                     </item><item><title>Watford consigue su primer éxito en Liga inglesa</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   19:43Watford, Reino Unido, 8 nov (Prensa Latina) El Watford consiguió hoy aquí su primer éxito de la temporada en la Liga inglesa de fútbol, tras vencer 2-0 al Norwich en la jornada 12 para relegarlo al puesto 12.</description>
                     </item><item><title>Estrellas dominicanas de béisbol abogan en Unesco por la educación (+Foto)</title>
                         <description>París, 8 nov (Prensa Latina) Estrellas dominicanas del béisbol que han brillado en las Grandes Ligas estadounidenses y otros escenarios defendieron hoy en la Unesco la importancia de la educación para el futuro de los niños, adolescentes y jóvenes.
</description>
                     </item><item><title>Sassuolo toma más distancia con respecto al descenso en Liga italiana</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   19:6Sassuolo, Italia, 8 nov (Prensa Latina) El Sassuolo tomó hoy aquí más distancia con respecto al descenso en la Liga italiana de fútbol, tras superar 3-1 al Bolonia en la jornada 12.</description>
                     </item><item><title>Hoffenheim trepa a segunda posición de la Liga alemana</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   18:35Colonia, Alemania, 8 nov (Prensa Latina) El Hoffenheim trepó hoy aquí a la segunda posición de la Liga alemana de fútbol de manera provisional, con un triunfgo de 2-1  ante el Colonia en el arranque de la jornada 11.</description>
                     </item><item><title>Ortiz y Gracial suman votos en encuesta deportiva de Prensa Latina</title>
                         <description>Matanzas, Cuba, 8 nov (Prensa Latina) La judoca Idalys Ortiz y el pelotero Yurisbel Gracial, sumaron hoy los votos de la emisora La Voz de la Victoria (RVV), en la encuesta de Prensa Latina como mejores atletas del año en Latinoamérica.
</description>
                     </item><item><title>Técnico Valverde admite apoyo y respecto de directiva del Barcelona</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   16:42Barcelona, España, 8 nov (Prensa Latina) El técnico del Barcelona, Ernesto Valverde, admitió hoy recibir el apoyo y respecto de la directiva del club de fútbol español, pese a los pobres resultados del equipo en los últimos partidos.</description>
                     </item><item><title>Nadal confía en disputar con nornalidad finales de la ATP</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   15:50Londres, 8 nov (Prensa Latina) El español Rafael Nadal expresó hoy su confianza en disputar con normalidad las finales de la Asociación de Tenistas Profesionale (ATP), desde el domingo al 17 próximo aquí, tras sufrir una lesión abdominal en el Masters de París.</description>
                     </item><item><title>Vachier-Lagrave toma ventaja en Grand Prix ajedrecístico de Hamburgo</title>
                         <description>Hamburgo, Alemania, 8 nov (Prensa Latina) El francés Maxime Vachier-Lagrave, primer favorito, tomó hoy ventaja en el inicio de los cuartos de final del Grand Prix ajedrecístico de esta ciudad, con un triunfo ante el búlgaro Veselin Topalov.
</description>
                     </item><item><title>India acogerá Copa Mundial masculina de Hockey  en 2023</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   12:47Nueva Delhi, 8 nov (Prensa Latina) India acogerá la Copa Mundial masculina de Hockey de 2023, se divulgó hoy en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Delantero de Serbia Jovic baja del Madrid por lesión</title>
                         <description>Madrid, 8 nov (Prensa Latina) El delantero de Serbia y el Real Madrid, Luka Jovic, es baja del conjunto blanco debido a una lesión muscular indicó hoy en un comunicado la directiva del club.
</description>
                     </item><item><title>Británico Chris Froome se recupera tras nueva visita al quirófano</title>
                         <description>Londres, 8 nov (Prensa Latina) El ciclista británico Chris Froome fue sometido a una cirugía por el accidente sufrido durante el Tour de Francia de este año, divulgó hoy en su cuenta de la red social Twitter.
</description>
                     </item><item><title>Dupla colombiana de tenis cede en debut en Finales ATP de Londres</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   16:51Londres, 11 nov (Prensa Latina) La dupla colombiana de Juan Sebastián Cabal y Robert Farah cedió hoy aquí en su debut en las Finales ATP de tenis frente a los franceses Nicolas Mahut y Pierre-Hugues Herbert, por 3-6 y 5-7. </description>
                     </item><item><title>México enfrenta partido histórico ante Australia en Premier 12</title>
                         <description>Tokio, 12 nov (Prensa Latina) Con la ilusión a flor de piel, México enfrentará hoy un partido decisivo e histórico ante Australia en la Súper Ronda del torneo Premier 12 de béisbol, en el estadio Tokyo Dome.
</description>
                     </item><item><title>Tablas en semifinales del Grand Prix ajedrecístico de Hamburgo</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   12:28Hamburgo, Alemania, 11 nov (Prensa Latina) Las primeras dos partidas clásicas de las semifinales del Grand Prix ajedrecístico de esta ciudad, finalizaron en tablas para mantener el suspenso.</description>
                     </item><item><title>Ivan Rakitic es baja con Croacia por lesión en tendón de Aquiles</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   12:13La Habana, 11 nov (Prensa Latina) El croata Ivan Rakitic se perderá el último y decisivo partido de su selección frente a Eslovaquia, clasificatorio para la Eurocopa del 2020, por una lesión en el tendón de Aquiles, aseguran hoy varios medios de prensa.</description>
                     </item><item><title>Tenista Tsitsipas debuta con éxito en final anual de maestros</title>
                         <description>Londres, 11 nov (Prensa Latina) El tenista griego Stefanos Tsitsipas debutó hoy con éxito por 7-6 y 6-4, ante el ruso Daniil Medvedev en la final anual Masters que tiene por sede a esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>Barcelona presenta alegación ante tarjeta amarrilla a Messi</title>
                         <description>Barcelona, España, 11 nov (Prensa Latina) El Barcelona presentó hoy un recurso por la tarjeta amarilla recibida por el delantero argentino Lionel Messi, en el partido de Liga ante el Celta de Vigo.
</description>
                     </item><item><title>España necesita ganar grupo para Eurocopa, dice Rodrigo Hernández</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   11:19Madrid, 11 nov (Prensa Latina) El mediocampista español Rodrigo Hernández insistió hoy en la necesidad de que la selección nacional de fútbol gane el grupo F de la fase de clasificación a la Eurocopa de 2020.</description>
                     </item><item><title>Barcelona y Real Madrid pudieran disputar la Supercopa de España</title>
                         <description>Madrid, 11 nov (Prensa Latina) El Barcelona y el Real Madrid pudieran disputar la Supercopa de España, si lograr rebasar las semifinales determinadas hoy en el sorteo de la competición.
</description>
                     </item><item><title>Punteros del Clausura paraguayo de fútbol por la renta ganadora</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   10:43Asunción, 11 nov (Prensa Latina) Los dos equipos punteros Olimpia (38 puntos) y el Libertad (34) asumirán hoy sus compromisos particulares, que no serán de puro trámite a cinco fechas para la conclusión del Torneo Clausura del fútbol paraguayo.</description>
                     </item><item><title>Celtics buscan su octavo triunfo en la NBA</title>
                         <description>Boston, EE.UU., 11 nov (Prensa Latina) Los Celtics de Boston buscarán hoy aquí su octavo triunfo en la temporada regular de la Asociación Nacional de Baloncesto (NBA) de Estados Unidos ante los Mavericks de Dallas.
</description>
                     </item><item><title>Con pitcheo de lujo, México conserva invicto en Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>Chiba, Japón, 11 nov (Prensa Latina) Con pitcheo de lujo, México derrotó hoy aquí 2-0 a Taipei de China en la super ronda del Premier 12 de béisbol y conservó su invicto en cuatro presentaciones.
</description>
                     </item><item><title>Brasil busca ante Italia pase a semifinales de Mundial sub-17</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   8:56Brasilia, 11 nov (Prensa Latina) Sin el talentoso delantero Talles Magno, la selección brasileña de fútbol sub-17 buscará hoy ante Italia el pase a las semifinales de la Copa Mundial de la categoría, en el estadio Olímpico de Goiânia.</description>
                     </item><item><title>Leones va al descanso con ventaja en béisbol dominicano</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   8:5Santo Domingo, 11 nov (Prensa Latina) Al cumplirse hoy la novena fecha de descanso de la Liga Dominicana de Béisbol Profesional, el equipo Leones del Escogido va al asueto liderando el torneo con tres juegos de ventaja.</description>
                     </item><item><title>Termina en Ciudad del Cabo gira equipo sudafricano de rugby</title>
                         <description>Pretoria, 11 nov (Prensa Latinas) Una gira nacional iniciada la semana pasada en esta capital por el equipo Springbocks, ganador de la Copa Mundial de Rugby de Yokohama, concluye hoy en Ciudad del Cabo, donde todo está listo para celebrar esa victoria.
</description>
                     </item><item><title>Saprissa eliminó a Jicaral de la lucha por trofeo del fútbol tico</title>
                         <description>10 de noviembre de 2019,   21:27San José, 10 nov (Prensa Latina) El equipo Saprissa derrotó hoy 5-2 a Jicaral en el partido pendiente de la jornada 17 del Torneo Apertura 2019 de la primera división del fútbol de Costa Rica y lo eliminó de la lucha por el trofeo.</description>
                     </item><item><title>Flamengo a punto de ganar título de campeonato de fútbol en Brasil</title>
                         <description>10 de noviembre de 2019,   21:24Brasilia, 10 nov (Prensa Latina) El club Flamengo se acercó hoy al título del campeonato brasileño de fútbol al derrotar 3-1 al Bahía y colocarse en la cima a 10 puntos del segundo lugar, el Palmeiras, que igualó ayer 1-1 ante el Corinthians.</description>
                     </item><item><title>Segunda corona hace brillar a Seattle Sounders en fútbol de EE.UU.</title>
                         <description>10 de noviembre de 2019,   20:11Washington, 10 nov (Prensa Latina) Seattle Sounders se convirtió hoy en campeón de la Liga de fútbol profesional de Estados Unidos por segunda vez en su historia al derrotar 3-1 a Toronto en el último partido de la temporada 2019.</description>
                     </item><item><title>Ben Yedder y Dembelé lideran goleadores en fútbol de Francia</title>
                         <description>10 de noviembre de 2019,   20:4París, 10 nov (Prensa Latina) Los franceses Wissam Ben Yedder (Mónaco) y Moussa Dembélé (Olympique de Lyon) encabezan con nueve a los goleadores de la Liga 1 del fútbol local.</description>
                     </item><item><title>PSG es líder en fútbol de Francia con ocho puntos de ventaja</title>
                         <description>10 de noviembre de 2019,   19:41París, 10 nov (Prensa Latina) Al culminar hoy la decimotercera fecha de la Liga 1 del fútbol francés, el campeón vigente y súper favorito París Saint-Germain (PSG) saca ocho puntos de ventaja en la cima al Marsella.</description>
                     </item><item><title>Tenista italiano Berrettini consigue su primer éxito en finales ATP</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   11:41Londres, 14 nov (Prensa Latina) El italiano Matteo Berrettini, ya eliminado de las semifinales, dijo hoy adiós aquí a las Finales de la Asociación de Tenistas Profesionales (ATP), con un triunfo ante el austríaco Dominic Thiem por 7-6 (7/3) y 6-3.</description>
                     </item><item><title>Español Jorge Lorenzo pondrá fin a su carrera en el motociclismo</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   11:0Valencia, España, 14 nov (Prensa Latina) El español Jorge Lorenzo pondrá fin a su carrera profesional en el motociclismo en el Gran Premio de la Comunidad Valenciana de MotoGP, a disputarse desde mañana y hasta el domingo, reveló hoy el piloto.</description>
                     </item><item><title>Argentina compartirá grupo con Croacia en Copa ATP de tenis</title>
                         <description>Londres, 14 nov (Prensa Latina) El equipo de Argentina compartirá el grupo E con Croacia en la Copa de la Asociación de Tenistas Profesionales (ATP), del 3 al 12 de enero en Australia, divulgó hoy la Federación Internacional de la disciplina.
</description>
                     </item><item><title>Uzbekistán y Hungría sostendrán topes con boxeadores de Cuba</title>
                         <description>La Habana, 14 nov (Prensa Latina) Escuadras de Uzbekistán y Hungría sostendrán topes de confrontación con los mejores boxeadores cubanos, del 19 al 20 próximos, reveló hoy el comisionado nacional, Alberto Puig, al diario Granma.
</description>
                     </item><item><title>Entrenador de lucha de Cuba prevé mantener tradición olímpica</title>
                         <description>La Habana, 14 nov (Prensa Latina) El entrenador principal de la selección cubana de lucha grecorromana, Raúl Trujillo, aseguró hoy que la tradición de medallas olímpicas de su equipo continuará en la cita de Tokio 2020.
</description>
                     </item><item><title>Clubes de fútbol suspenden liga Premier en Libia por conflicto armado</title>
                         <description>Trípoli, 14 nov (Prensa Latina) Los clubes de fútbol en las regiones occidental y central de Libia decidieron hoy suspender sus actividades y presentar una solicitud formal para cancelar la Liga Premier del país norafricano.
</description>
                     </item><item><title>Bucks por aumentar ventaja en División de la NBA</title>
                         <description>Milwaukee, EE.UU., 14 nov (Prensa Latina) Los Bucks de Milwaukee intentarán hoy aumentar su ventaja al frente de la División Central de la Conferencia Este de la Asociación Nacional de Baloncesto (NBA) de Estados Unidos ante los Bulls de Chicago.
</description>
                     </item><item><title>Brasil busca ante Francia llegar a final de Mundial sub-17</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019, 3:49 
Brasilia, 14 nov (Prensa Latina) Brasil buscará hoy un lugar en la final del Mundial sub-17 de fútbol cuando enfrente a Francia en el estadio Bezerrão, en Gama (Distrito Federal), en partido de semifinales.
</description>
                     </item><item><title>A sorteo equipos participantes en la Copa del Golfo</title>
                         <description>Doha, 14 nov (Prensa Latina) El sorteo de la vigesimocuarta edición de la Copa del Golfo tendrá lugara hoy en esta capital, sede de ese torneo del 26 de noviembre al 8 de diciembre, informaron sus organizadores.
</description>
                     </item><item><title>Francia busca ante la débil Moldavia boleto para Eurocopa de fútbol</title>
                         <description>París 14 nov (Prensa Latina) La selección campeona del mundo busca hoy en su casa el Stade de France ante la colista Moldavia uno de los dos boletos directos del grupo H para la Eurocopa 2020 de fútbol.
</description>
                     </item><item><title>Cuba: intensos debates en jornada de cierre en Afide 2019</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019, 0:21 
Foto: www.granma.cu/Dunia Álvarez PalaciosLa Habana, 14 nov (Prensa Latina) Con otra intensa jornada de análisis e intercambios cerrarán hoy, aquí, los debates de la octava edición de la Convención de Actividad Física y Deportes Afide 2019.
</description>
                     </item><item><title>Industriales celebra sus 30 éxitos en Serie de Béisbol de Cuba</title>
                         <description>13 de noviembre de 2019, 23:21 
La Habana, 13 nov (Prensa Latina) Industriales celebró hoy su éxito número 30 en la actual Serie Nacional de Béisbol de Cuba, tras superar 4-0 a Cienfuegos en el estadio Latinoamericano, de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Jacob deGrom sigue como mejor lanzador en béisbol de Estados Unidos</title>
                         <description>Washington, 13 nov (Prensa Latina) Jacob deGrom, de Mets de Nueva York, conservó hoy el premio Cy Young al mejor lanzador del circuito más antiguo de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense, tras ganarlo el año pasado.
</description>
                     </item><item><title>Fútbol angoleño pierde frente a Gambia de cara a lid regional</title>
                         <description>13 de noviembre de 2019,   17:24Luanda, 13 nov (Prensa Latina) La selección angoleña de fútbol perdió hoy 1-3 frente a Gambia, en la jornada inicial de la primera ronda del grupo D con miras al Campeonato Africano de Naciones de 2021 en Camerún. </description>
                     </item><item><title>Dupla de Francia avanza a 'semis' en Finales ATP de Londres</title>
                         <description>13 de noviembre de 2019,   17:6Londres, 13 nov (Prensa Latina) La dupla francesa de Pierre-Hugues Herbert y Nicolás Mahut aseguró hoy su presencia en la próxima ronda de las Finales ATP de Londres, tras superar a los alemanes Kevin Krawietz y Andreas Mies, por 7-5 y 7-6 (7-3).</description>
                     </item><item><title>Binomio de Colombia suma segunda derrota en línea en tenis de Maestros</title>
                         <description>Londres, 13 nov (Prensa Latina) La pareja de tenistas colombianos Juan Sebastián Cabal y Robert Farah sufrió hoy un nuevo golpe en el Torneo de Maestros, en esta capital, tras perder ante el neerlandés Jean-Julien Rojer y el rumano Horia Tecau, por 2-6, 7-5 y 8-10.
</description>
                     </item><item><title>Exhiben en La Habana documental sobre leyenda del béisbol en Cuba (+Video)</title>
                         <description>La Habana, 13 nov (Prensa Latina) La vida y trayectoria deportiva del expelotero Pedro Chávez queda recogida en el documental El Mítico 3, presentado hoy, aquí, en la sede nacional de la Unión de Periodistas de Cuba (UPEC).
</description>
                     </item><item><title>Nadal sobrevive en Londres y mantiene esperanzas en tenis de Maestros</title>
                         <description>Londres, 13 nov (Prensa Latina) El tenista español Rafael Nadal resurgió hoy aquí como ave fénix para mantenerse con vida en el Torneo de Maestros, tras superar 'in extremis' al ruso Daniil Medvedev, por 6-7 (3-7), 6-3 y 7-6 (7-4).
</description>
                     </item><item><title>Vota publicación deportiva italiana en encuesta de Prensa Latina</title>
                         <description>15 de noviembre de 2019,   5:18Roma, 15 nov (Prensa Latina) La publicación deportiva italiana Sportal.it votó hoy por la velocista jamaicana Shelly Ann-Frazer, el ciclista colombiano Egan Bernal y el equipo nacional de baloncesto de Argentina en la encuesta anual de Prensa Latina.</description>
                     </item><item><title>Ganar, única opción de Panamá en partido de fútbol ante México</title>
                         <description>15 de noviembre de 2019,   3:19Panamá, 15 nov (Prensa Latina) Ganar es la única opción que tiene hoy la selección panameña de fútbol al enfrentar a México para lograr su pase a la hexagonal de la Concacaf, rumbo al Mundial de Qatar 2022.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. vence a Taipei en Premier 12 de béisbol y sueña con Tokio-2020</title>
                         <description>Tokio, 15 nov (Prensa Latina) Un jonrón de Brent Rooker dio hoy aquí la victoria 3-2 a Estados Unidos sobre Taipei de China en el Premier 12 de béisbol, triunfo que mantiene las opciones norteñas de clasificar para los Juegos Olímpicos Tokio-2020.
</description>
                     </item><item><title>Sin Neymar y por recuperar la confianza, Brasil enfrenta a Argentina</title>
                         <description>15 de noviembre de 2019,   1:9Brasilia, 15 nov (Prensa Latina) Después de cuatro partidos amistosos sin ganar tras levantar la Copa América en julio, la selección brasileña de fútbol enfrentará hoy a Argentina en Riad, Arabia Saudita.</description>
                     </item><item><title>Vietnam líder invicto en ronda asiática hacia Mundial de fútbol</title>
                         <description>15 de noviembre de 2019,   0:12Hanoi, 15 nov (Prensa Latina) Vietnam amaneció hoy como líder solitario e invicto del Grupo G de la eliminatoria asiática hacia la Copa Mundial de Fútbol 2022 al derrotar 1-0 a Emiratos Árabes Unidos (EAU), en partido escenificado en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Nadal saca última baraja en Finales ATP de tenis en Londres</title>
                         <description>Londres, 15 nov (Prensa Latina) En la cancha principal del O2 Arena, de esta capital, el español Rafael Nadal sacará hoy una última baraja para avanzar de ronda en las Finales ATP y vencer al griego Stefanos Tsitsipas en el cierre del grupo Andre Agassi.
</description>
                     </item><item><title>Caracas vence a Magallanes en clásico del béisbol venezolano</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   23:20Caracas, 14 nov (Prensa Latina) Leones del Caracas venció hoy 6-1 a Navegantes del Magallanes en la reedición del clásico de la Liga Venezolana de Béisbol Profesional, en choque marcado por el sólido desempeño monticular de Enrique de los Ríos.</description>
                     </item><item><title>Mike Trout logra tercer premio de más valioso en béisbol de EE.UU.</title>
                         <description>Washington, 14 nov (Prensa Latina) Mike Trout, de Angelinos de Los Ángeles, sumó hoy a su excelente carrera el tercer premio de Jugador Más Valioso del circuito menos antiguo de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Camagüey cumple fuera de casa y retorna al trono del béisbol de Cuba</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   22:11La Habana, 14 nov (Prensa Latina) Bajo el mando de su manager Miguel Borroto, la selección de Camagüey cumplió fuera de su casa y venció hoy 6-3 a Santiago de Cuba en el cierre de duelos particulares en la 59 Serie Nacional de Béisbol.</description>
                     </item><item><title>Remontada de Brasil ante Francia y final con México en Mundial sub-17</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   20:25Brasilia, 14 nov (Prensa Latina) En un dramático partido, Brasil derrotó 3-2 a la poderosa Francia que no pudo frenar la embestida ofensiva de los anfitriones en el segundo tiempo y le dio el pase a la final con México del Mundial sub-17 de fútbol.   </description>
                     </item><item><title>Francia vence a Moldavia y lidera grupo para Eurocopa de fútbol</title>
                         <description>París, 14 nov (Prensa Latina) Con un fútbol discreto, Francia derrotó hoy 2-1 de local a la colista Moldavia y pasó a encabezar el grupo H para la Eurocopa 2020 de fútbol, torneo para el que tiene su boleto seguro.
</description>
                     </item><item><title>En penaltis México derrota a Holanda y a final de Mundial sub-17</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   18:13Brasilia, 14 nov (Prensa Latina) México derrotó 4-3 a Holanda en la tanda de penales después de empatar a uno en tiempo reglamentario y pasó a la final de la Copa del Mundo sub-17 de fútbol, realizada en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Cristiano Ronaldo marca 'hat-trick' en goleada de Portugal</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   18:8Faro, Portugal, 14 nov (Prensa Latina) El delantero Cristiano Ronaldo olvidó hoy la polémica que dejó en la ciudad italiana de Turín y marcó un 'hat-trick' en la goleada del local Portugal sobre Lituania (6-0) en la eliminatoria rumbo a la Euro 2020 de fútbol.</description>
                     </item><item><title>Inglaterra supera a Montenegro y saca ticket para Eurocopa de fútbol</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   17:49Londres, 14 nov (Prensa Latina) En su partido mil de la historia, Inglaterra superó hoy 7-0 a Montenegro en el césped del estadio de Wembley, en esta capital, y sacó ticket para la Eurocopa del año venidero.</description>
                     </item><item><title>Medios elogian triunfo de Paraguay sobre Bulgaria en fútbol amistoso</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   17:28Asunción, 14 nov (Prensa Latina) Medios de prensa elogiaron hoy la victoria de la selección de fútbol de Paraguay sobre Bulgaria 1-0, en desafío amistoso disputado en el Estadio Nacional Vasil Levski, en Sofía.</description>
                     </item><item><title>Concluye en Cuba cónclave internacional de deporte Afide 2019</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   17:27La Habana, 14 nov (Prensa Latina) Con la invitación a su próxima edición se clausuró hoy la octava Convención Internacional de Actividad Física y Deportes Afide 2019, que durante cuatro días sesionó en el Palacio de Convenciones de esta capital.</description>
                     </item><item><title>Federer, contundente, elimina a Djokovic en Finales ATP de tenis</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   17:5Londres, 14 nov (Prensa Latina) El suizo Roger Federer se mostró inmenso hoy en el O2 Arena, de esta capital, para vencer y eliminar al serbio Novak Djokovic (6-4 y 6-3) en el cierre del grupo Bjorn Borg de las Finales ATP de tenis.</description>
                     </item><item><title>Marcelo Lippi, de Italia, renuncia como técnico de fútbol de China</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019,   16:32Dubái, Emiratos Árabes Unidos, 14 nov (Prensa Latina) El italiano Marcello Lippi renunció hoy aquí a su puesto de seleccionador nacional de China, tras la derrota de su equipo frente a Siria (1-2) en el clasificatorio de Asia para el Mundial Qatar 2022 de fútbol.</description>
                     </item><item><title>Club de fútbol argentino gestiona regreso de Javier Mascherano</title>
                         <description>Buenos Aires, 14 nov (Prensa Latina) El club Estudiantes de La Plata gestiona el regreso al fútbol argentino del mediocampista Javier Mascherano, jugador del Hebei Fortune chino, informó hoy Agustín Alayes, secretario técnico del equipo.
</description>
                     </item><item><title>Grischuk y Duda al desempate en Grand Prix ajedrecístico de Hamburgo</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019,   13:4Hamburgo, Alemania, 16 nov (Prensa Latina) El ruso Alexander Grischuk y el polaco Jan-Krzysztof Duda entablaron hoy la segunda partida de la final del Grand Prix ajedrecístico de esta ciudad y disputarán mañana los encuentros de desempate para definir al campeón. </description>
                     </item><item><title>México-EE.UU., reto de bronce, 'vendetta' y Tokio de reojo en Premier</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019,   12:47Por jhonah Diaz GonzalezLa Habana, 16 nov (Prensa Latina) La segunda edición del torneo Premier 12 de béisbol prepara hoy un suculento plato para su cierre, con el enfrentamiento de este domingo entre las escuadras de México y Estados Unidos, por la medalla de bronce y mucho más en juego.</description>
                     </item><item><title>Selección de Cuba de balonmano (f) por mejorar actuación mundialista</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019,   12:44La Habana, 16 nov (Prensa Latina) La selección de Cuba de balonmano para damas aspira a mejorar su actuación mundialista en el Campeonato universal de Kumamoto, del 30 de noviembre al 15 de diciembre, reveló hoy el comisionado nacional Franklin Guevara.</description>
                     </item><item><title>Griego Tsitsipas disputará título tenístico en finales ATP</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019,   11:58Londres, 16 nov (Prensa Latina) El griego Stefanos Tsitsipas disputará mañana el título de las finales de la Asociación de Tenistas Profesionales, tras vencer hoy al suizo Roger Federer en las semifinales por 6-3 y 6-4.</description>
                     </item><item><title>Anuncio de las previsiones deportivas del 17 al 23 de noviembre</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019,   11:27Atte. Suscriptores: Prensa Latina anuncia sus previsiones deportivas de la semana del 17 al 23 de noviembre 2019.</description>
                     </item><item><title>Motociclista francés Quartararo saldrá primero en GP de Valencia</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019,   11:27Valencia, España, 16 nov (Prensa Latina) El motociclista francés Fabio Quartararo (Yamaha-SRT) saldrá mañana desde la primera posición del Gran Premio (GP) de Valencia de MotoGP al marcar hoy el mejor tiempo en la sesión de clasificación.</description>
                     </item><item><title>Goleada de México esfuma sueño mundialista de Panamá</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019,   11:7Panamá, 16 nov (Prensa Latina) La goleada anoche de México (3-0) a la selección panameña de fútbol retumba hoy aquí entre fanáticos, analistas y jugadores, quienes vieron escapar el sueño de volver hacer historia en el Mundial de Qatar 2022.</description>
                     </item><item><title>Rockets de Houston por su décima victoria en la NBA</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019,   10:48Minnesota, EE.UU., 16 nov (Prensa Latina) Los Rockets de Houston intentarán hoy aquí conseguir su décima victoria en la temporada regular de la Asociación Nacional de Baloncesto de Estados Unidos ante los Timberwolves de Minnesota.</description>
                     </item><item><title>Alarma en Brasil por desempeño de selección de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 16 nov (Prensa Latina) La prensa nacional califica hoy de alarmante el desempeño de la selección brasileña de fútbol que registra cinco partidos amistosos sin victoria tras ganar en julio la Copa América.
</description>
                     </item><item><title>Japón encabeza súper ronda del Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>Tokio, 16 nov (Prensa Latina) Japón encabezó la súper ronda del Premier 12 de béisbol al doblegar hoy 10-8 a Surcorea en el último partido de esa fase, disputado en el Tokyo Dome.
</description>
                     </item><item><title>Toros del Este se acerca a la cima de la Liga Dominicana de Béisbol</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019,   9:13Santo Domingo, 16 nov (Prensa Latina) El equipo Toros del Este se acerca peligrosamente a la cima de la Liga Dominicana de Béisbol Profesional, y hoy amaneció ubicado a solo un juego de los líderes, los Leones del Escogido.</description>
                     </item><item><title>Béisbol Profesional de Nicaragua va por sus primeros resultados</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019,   8:50Managua, 16 nov (Prensa Latina) La Liga de Béisbol Profesional de Nicaragua va hoy por sus primeros resultados oficiales, luego que la lluvia aguara la fiesta inaugural este viernes en sus dos escenarios. </description>
                     </item><item><title>Australia cae y habrá duelo americano por boleto a béisbol olímpico</title>
                         <description>Foto: @Premier12
Tokio, 16 nov (Prensa Latina) Taipei de China venció hoy aquí 5-1 a Australia en el Premier 12 de béisbol, resultado que abrió las puertas al duelo México-Estados Unidos por la medalla de bronce y el boleto olímpico a Tokio-2020.
</description>
                     </item><item><title>El diamante divide al atletismo, la 'World Athletics' crea dudas</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019, 1:5Por Jhonah Díaz González (*)La Habana (Prensa Latina).- La 'World Athletics' (el nuevo nombre de la Federación Internacional de Atletismo) realizó algunos cambios para la temporada venidera de la Liga de Diamante y las disposiciones dejaron en 'desgracia' a algunas estrellas del deporte mundial.
</description>
                     </item><item><title>Mike Trout, hegemonía de una estrella en el béisbol de EE.UU.</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019, 1:0Por Por Diony Sanabia (*)Washington (Prensa Latina).- El nombre de Mike Trout, de Angelinos de Los Ángeles, quedó inscrito por tercera vez como dueño del premio de Jugador Más Valioso de la Liga Americana en el torneo de béisbol de mayor alcurnia en Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Líder Camagüey visita al 'eléctrico' Cienfuegos en béisbol de Cuba</title>
                         <description>La Habana, 16 nov (Prensa Latina) El líder Camagüey iniciará hoy su visita a la selección de Cienfuegos en el comienzo de los sextos duelos particulares de la segunda ronda de la 59 Serie Nacional de Béisbol de Cuba.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. vapulea 4-1 a Canadá en Liga de Naciones de la Concacaf</title>
                         <description>15 de noviembre de 2019,   22:31Washington, 15 nov (Prensa Latina) La selección de Estados Unidos arrolló hoy 4-1 a su similar de Canadá en la Liga de Naciones de la Confederación de Norte, Centroamérica y el Caribe de Fútbol (Concacaf).</description>
                     </item><item><title>Cardenales de Lara asedia la cima del béisbol venezolano</title>
                         <description>15 de noviembre de 2019,   22:9Caracas, 15 nov (Prensa Latina) Cardenales de Lara venció hoy 5-2 a Leones del Caracas para colocarse a solo medio juego de Águilas del Zulia en la lucha por el liderazgo de la Liga Venezolana de Béisbol Profesional.</description>
                     </item><item><title>Mariano Rivera desea apoyar a Panamá en Clásico de Béisbol</title>
                         <description>19 de noviembre de 2019,   2:8Panamá, 19 nov (Prensa Latina) El exlanzador panameño de Grandes Ligas Mariano Rivera, de visita aquí, expresó su deseo de apoyar a la selección nacional en la ronda clasificatoria del Clásico Mundial de Béisbol, a celebrarse en 2020.</description>
                     </item><item><title>Surinam sepulta mínima esperanza de Nicaragua en Liga de Naciones</title>
                         <description>19 de noviembre de 2019,   0:47Managua, 18 nov (Prensa Latina) La selección de Surinam terminó por sepultar hoy las esperanzas de Nicaragua, que se aferraba a un clavo ardiendo, y con su triunfo 1-2 clasificó a la Copa de Oro de fútbol y la Liga de Naciones A.</description>
                     </item><item><title>Fútbol: Brasil en busca del camino del triunfo contra Corea del Sur</title>
                         <description>Brasilia, 19 nov (Prensa Latina) En crisis y sin victorias en sus últimos cinco partidos, Brasil buscará hoy el camino del triunfo en un partido amistoso de fútbol contra Corea del Sur, en Abu Dabi, capital de los Emiratos Árabes Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Industriales y Las Tunas cierran sextas subseries en béisbol de Cuba</title>
                         <description>La Habana, 19 nov (Prensa Latina) Las selecciones de Industriales y Las Tunas cerrarán hoy los sextos duelos particulares de la segunda etapa de la 59 Serie Nacional de Béisbol de Cuba, en el estadio Julio Antonio Mella.
</description>
                     </item><item><title>Pedalista local gana primera etapa de Vuelta Ciclística a Ecuador</title>
                         <description>18 de noviembre de 2019,   23:15Quito, 18 nov (Prensa Latina) El pedalista ecuatoriano Sebastián Noboa resultó ganador de la primera etapa de la XXXVI Vuelta Ciclística, que arrancó hoy en esta capital, con presencia de equipos locales, de Colombia y Perú.</description>
                     </item><item><title>Cienfuegos saca artillería y vence a Camagüey en béisbol de Cuba</title>
                         <description>18 de noviembre de 2019,   21:18La Habana, 18 nov (Prensa Latina) Cienfuegos sacó su arsenal armamentístico y venció hoy 14-9 al líder Camagüey en el cierre de los sextos duelos particulares en la segunda ronda de la 59 Serie Nacional de Béisbol de Cuba.</description>
                     </item><item><title>Messi, en tiempo cumplido, decreta empate entre Argentina y Uruguay</title>
                         <description>18 de noviembre de 2019,   17:7Tel Aviv, Israel, 18 nov (Prensa Latina) Con un gol de penal en tiempo cumplido, Lionel Messi decretó hoy empate de 2-2 en el partido amistoso de fútbol entre Argentina y Uruguay en el estadio Bloomfield, de esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Condecorado Independiente del Valle tras ganar Copa Sudamericana</title>
                         <description>18 de noviembre de 2019,   16:55Quito, 18 nov (Prensa Latina) El equipo de fútbol ecuatoriano Independiente del Valle recibió hoy la Orden Nacional al Mérito en el grado de Oficial, como reconocimiento tras resultar titular de la Copa Sudamericana 2019.</description>
                     </item><item><title>Béisbol de Cuba ajusta programa por restricciones de visado de EE.UU.</title>
                         <description>La Habana, 18 nov (Prensa Latina) La Dirección Nacional de Béisbol informó hoy ajustes en el programa de la etapa semifinal del actual campeonato de la disciplina, debido a las restricciones de otorgamiento de visas impuestas a Cuba por el gobierno de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Bélgica apela a la experiencia ante Colombia en Copa Davis de tenis</title>
                         <description>18 de noviembre de 2019,   14:44Madrid, 18 nov (Prensa Latina) Bélgica apeló hoy aquí a la experiencia de sus tenistas para batir a Colombia en los dos primeros partidos de las finales de la Copa Davis por el grupo D.</description>
                     </item><item><title>Honda ficha a español Álex Márquez para temporada 2020 de MotoGP</title>
                         <description>18 de noviembre de 2019,   14:34Tokio, 18 nov (Prensa Latina) La empresa japonesa Honda emitió hoy aquí un comunicado para informar el nombramiento del español Álex Márquez, campeón este año de Moto2, como su nuevo piloto para la próxima temporada de MotoGP.</description>
                     </item><item><title>Olimpia recupera hombres-clave para Clásico del fútbol paraguayo</title>
                         <description>18 de noviembre de 2019,   14:4Asunción, 18 nov (Prensa Latina) Tras un corto descanso, el club de fútbol Olímpia volvió hoy a los entrenamientos con dos hombres fundamentales en su nómina: el delantero Roque Santa Cruz y el lateral izquierdo, Miguel Samudio.</description>
                     </item><item><title>Lanzador Moscoso, mejor de la semana en liga venezolana de béisbol</title>
                         <description>Caracas, 18 nov (Prensa Latina) El lanzador de Tigres de Aragua Guillermo Moscoso recibió hoy la designación de jugador de la semana de la Liga Venezolana de Béisbol Profesional (LVBP) en el período del 12 y al 17 de noviembre.
</description>
                     </item><item><title>Neymar rechaza oferta de renovación del París Saint-Germain</title>
                         <description>París, 18 nov (Prensa Latina) El futbolista brasileño Neymar Jr. rechazó la última oferta de renovación puesta sobre la mesa por el club francés París Saint-Germain.
</description>
                     </item><item><title>Colombia sufre primer revés en finales de la Copa Davis de tenis</title>
                         <description>Madrid, 18 nov (Prensa Latina) Colombia sufrió hoy aquí su primer revés en las finales de la Copa Davis de tenis, al caer Santiago Giraldo ante el belga Steve Darcis por el grupo D con parciales de 3-6 y 2-6.
</description>
                     </item><item><title>Real Madrid informa lesión del futbolista colombiano James Rodríguez</title>
                         <description>Madrid, 18 nov (Prensa Latina) El futbolista colombiano James Rodríguez sufre un esguince del ligamento interno de la rodilla izquierda, según informó hoy el club español Real Madrid en un parte médico.
</description>
                     </item><item><title>Exdirectivo francés Michel Platini rechaza al VAR</title>
                         <description>18 de noviembre de 2019,   12:14Roma, 18 nov (Prensa Latina) El expresidente de la Unión de Asociaciones de Fútbol de Europa (UEFA) Michel Platini rechazó hoy el sistema de Video Asistente Arbitral (VAR).</description>
                     </item><item><title>Tenista Murray pide confianza para nuevo formato de Copa Davis</title>
                         <description>Madrid, 18 nov (Prensa Latina) El tenista británico Andy Murray pidió hoy aquí un voto de confianza para el renovado formato de la Copa Davis e instó a los jugadores y al público a darle una oportunidad para triunfar.
</description>
                     </item></news>