<news><item><title>Cuba demanda fin de uso hostil de telecomunicaciones desde EE.UU.</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) La representación de Cuba en la ONU demandó hoy en la Primera Comisión de la Asamblea General el fin de la agresiones radiales y el uso hostil de las telecomunicaciones provenientes de territorio de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Xi abrirá segunda Feria Internacional de Importaciones de China</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 4:36 
Beijing, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de China, Xi Jinping, inaugurará la segunda Exposición Internacional de Importaciones y Exportaciones, que tiene entre sus propósitos elevar el nivel de apertura de esta potencia asiática e impulsar la globalización económica.
</description>
                     </item><item><title>Espera Sudáfrica nueva estrategia económica en medio de escepticismo</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 3:45 
Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) El ministro de Finanzas de Sudáfrica, Tito Mboweni, presentará hoy ante el Parlamento Nacional un plan estratégico para la transformación económica, un proyecto que ofrece pocas esperanzas de desarrollo a juicio de centrales sindicales.
</description>
                     </item><item><title>Sesiona en la Unesco conferencia sobre combate al dopaje</title>
                         <description>París, 29 oct (Prensa Latina) La séptima Conferencia de las Partes en la Convención Internacional contra el Dopaje en el Deporte sesiona hoy en la sede de la Unesco, foro que analiza desafíos como el doping genético y la inteligencia artificial.
</description>
                     </item><item><title>Funcionario de la Casa Blanca testificará en investigación a Trump</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 1:41 
Washington, 29 oct (Prensa Latina) Un funcionario de la Casa Blanca que manifestó preocupación por los tratos del presidente Donald Trump con Ucrania testificará hoy ante miembros del Congreso, en el curso de las investigaciones de juicio político contra el mandataro republicano.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Costa Rica asiste a inauguración foro sobre agricultura</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 0:32 
San José, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Costa Rica, Carlos Alvarado, asistirá hoy como invitado a la inauguración de la Conferencia de Ministros de Agricultura de las Américas 2019, que -según sus organizadores- debatirá temas cruciales del sector.
</description>
                     </item><item><title>Inicia I Encuentro Internacional de Pueblos Originarios en Venezuela</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 0:5 
Guayana, Venezuela, 29 oct (Prensa Latina) Como parte de las estrategias para dar continuidad al Foro de Sao Paulo inicia hoy en esta ciudad del estado de Bolívar el I Encuentro Internacional de Pueblos Originarios.
</description>
                     </item><item><title>Voto en blanco subió en las elecciones locales en Colombia</title>
                         <description>28 de octubre de 2019, 21:47 
Bogotá, 28 oct (Prensa Latina) En los recientes comicios regionales y locales desarrollados en Colombia subió el voto en blanco, al ocupar el segundo lugar en varios departamentos y municipios, informaron hoy autoridades electorales.
</description>
                     </item><item><title>Seguimos firmes con la paz, expresa senadora de FARC en Colombia (+Fotos)</title>
                         <description>Bogotá, 28 oct (Prensa Latina) Victoria Sandino, senadora por el partido colombiano Fuerza Alternativa Revolucionaria del Común (FARC), reiteró hoy el compromiso de esa agrupación con la construcción de paz en el país.
</description>
                     </item><item><title>Trump arremete contra jefe policial de Chicago en visita a la ciudad</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, atacó hoy al superintendente de la Policía de Chicago, Eddie Johnson, durante su primera visita como mandatario a la tercera mayor ciudad del país.
</description>
                     </item><item><title>Presidente Daniel Ortega felicita a Lula por su cumpleaños 74</title>
                         <description>Managua, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, envió un mensaje de felicitación al ex mandatario de Brasil y líder del Partido de los Trabajadores (PT), Luis Inácio Lula da Silva, quien cumplió hoy 74 años de edad.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba felicita a Lula en su cumpleaños</title>
                         <description>La Habana, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, felicitó hoy al ex mandatario de Brasil, Luiz Inácio Lula da Silva, quien cumplió 74 años de edad.
</description>
                     </item><item><title>Más de 20 detenciones asociadas con delitos electorales en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 27 oct (Prensa Latina) La Fiscalía General de Colombia comunicó hoy que 23 personas fueron detenidas por delitos electorales cuando resta poco más de una hora para el cierre de los puestos de votación.
</description>
                     </item><item><title>Convocan en Chile a paro nacional para el 30 de octubre (+Fotos)</title>
                         <description>Santiago de Chile, 27 oct (Prensa Latina) Más de un centenar de organizaciones y movimientos sociales de Chile, que integran la mesa de Unidad Social, convocaron hoy a un paro nacional el próximo 30 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Varios incidentes en primeras horas de elecciones en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 27 oct (Prensa Latina) Capturas e incautación de dinero son algunos de los incidentes registrados durante las primeras horas de las elecciones regionales y locales de hoy en Colombia.
</description>
                     </item><item><title>Como regalo de aniversario Lula pide al pueblo evitar destruir Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 27 oct (Prensa Latina) El expresidente Luiz Inácio Lula da Silva, quien hoy cumple 74 años y 568 días de prisión política, pidió como regalo de cumpleaños que el pueblo brasileño evite que se destruya el país.
</description>
                     </item><item><title>Académicos franceses exigen fin de la represión en Chile</title>
                         <description>París, 27 oct (Prensa Latina) Medio centenar de profesores y académicos vinculados a numerosas universidades de Francia dieron a conocer hoy un manifiesto en el que exigieron a las autoridades de Chile poner fin a la represión y anular definitivamente el Estado de emergencia.
</description>
                     </item><item><title>Comicios en Colombia para elegir a autoridades locales</title>
                         <description>Bogotá, 27 oct (Prensa Latina) Más de 36 millones de colombianos están registrados para acudir hoy a las urnas a fin de elegir a sus autoridades locales, en medio de un panorama ensombrecido por frecuentes hechos de violencia.
</description>
                     </item><item><title>Aleros, tejados y balcones, la Granada de Nicaragua (+Fotos)</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 2:22 
Por Francisco G. Navarro*Managua, (Prensa Latina) Por donde quiera que la vista cabalgue las techumbres, un océano de tejas marcadas por la pátina del tiempo colma la mirada que le busca un sello especial a esta otra Granada.
</description>
                     </item><item><title>La Habana vibra otra vez junto a Litz Alfonso Dance Cuba</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 2:5 
La Habana, 27 oct (Prensa Latina) Litz Alfonso Dance Cuba hizo vibrar otra vez a La Habana con un espectáculo atractivo, que bien supo recorrer la música y bailes tradicionales de la nación caribeña.
</description>
                     </item></news>