<news><item><title>Cuba demanda fin de uso hostil de telecomunicaciones desde EE.UU.</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) La representación de Cuba en la ONU demandó hoy en la Primera Comisión de la Asamblea General el fin de la agresiones radiales y el uso hostil de las telecomunicaciones provenientes de territorio de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Xi abrirá segunda Feria Internacional de Importaciones de China</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 4:36 
Beijing, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de China, Xi Jinping, inaugurará la segunda Exposición Internacional de Importaciones y Exportaciones, que tiene entre sus propósitos elevar el nivel de apertura de esta potencia asiática e impulsar la globalización económica.
</description>
                     </item><item><title>Espera Sudáfrica nueva estrategia económica en medio de escepticismo</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 3:45 
Pretoria, 29 oct (Prensa Latina) El ministro de Finanzas de Sudáfrica, Tito Mboweni, presentará hoy ante el Parlamento Nacional un plan estratégico para la transformación económica, un proyecto que ofrece pocas esperanzas de desarrollo a juicio de centrales sindicales.
</description>
                     </item><item><title>Sesiona en la Unesco conferencia sobre combate al dopaje</title>
                         <description>París, 29 oct (Prensa Latina) La séptima Conferencia de las Partes en la Convención Internacional contra el Dopaje en el Deporte sesiona hoy en la sede de la Unesco, foro que analiza desafíos como el doping genético y la inteligencia artificial.
</description>
                     </item><item><title>Funcionario de la Casa Blanca testificará en investigación a Trump</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 1:41 
Washington, 29 oct (Prensa Latina) Un funcionario de la Casa Blanca que manifestó preocupación por los tratos del presidente Donald Trump con Ucrania testificará hoy ante miembros del Congreso, en el curso de las investigaciones de juicio político contra el mandataro republicano.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Costa Rica asiste a inauguración foro sobre agricultura</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 0:32 
San José, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Costa Rica, Carlos Alvarado, asistirá hoy como invitado a la inauguración de la Conferencia de Ministros de Agricultura de las Américas 2019, que -según sus organizadores- debatirá temas cruciales del sector.
</description>
                     </item><item><title>Inicia I Encuentro Internacional de Pueblos Originarios en Venezuela</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 0:5 
Guayana, Venezuela, 29 oct (Prensa Latina) Como parte de las estrategias para dar continuidad al Foro de Sao Paulo inicia hoy en esta ciudad del estado de Bolívar el I Encuentro Internacional de Pueblos Originarios.
</description>
                     </item><item><title>Voto en blanco subió en las elecciones locales en Colombia</title>
                         <description>28 de octubre de 2019, 21:47 
Bogotá, 28 oct (Prensa Latina) En los recientes comicios regionales y locales desarrollados en Colombia subió el voto en blanco, al ocupar el segundo lugar en varios departamentos y municipios, informaron hoy autoridades electorales.
</description>
                     </item><item><title>Seguimos firmes con la paz, expresa senadora de FARC en Colombia (+Fotos)</title>
                         <description>Bogotá, 28 oct (Prensa Latina) Victoria Sandino, senadora por el partido colombiano Fuerza Alternativa Revolucionaria del Común (FARC), reiteró hoy el compromiso de esa agrupación con la construcción de paz en el país.
</description>
                     </item><item><title>Trump arremete contra jefe policial de Chicago en visita a la ciudad</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, atacó hoy al superintendente de la Policía de Chicago, Eddie Johnson, durante su primera visita como mandatario a la tercera mayor ciudad del país.
</description>
                     </item><item><title>Presidente Daniel Ortega felicita a Lula por su cumpleaños 74</title>
                         <description>Managua, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Nicaragua, Daniel Ortega, envió un mensaje de felicitación al ex mandatario de Brasil y líder del Partido de los Trabajadores (PT), Luis Inácio Lula da Silva, quien cumplió hoy 74 años de edad.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba felicita a Lula en su cumpleaños</title>
                         <description>La Habana, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, felicitó hoy al ex mandatario de Brasil, Luiz Inácio Lula da Silva, quien cumplió 74 años de edad.
</description>
                     </item><item><title>Más de 20 detenciones asociadas con delitos electorales en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 27 oct (Prensa Latina) La Fiscalía General de Colombia comunicó hoy que 23 personas fueron detenidas por delitos electorales cuando resta poco más de una hora para el cierre de los puestos de votación.
</description>
                     </item><item><title>Convocan en Chile a paro nacional para el 30 de octubre (+Fotos)</title>
                         <description>Santiago de Chile, 27 oct (Prensa Latina) Más de un centenar de organizaciones y movimientos sociales de Chile, que integran la mesa de Unidad Social, convocaron hoy a un paro nacional el próximo 30 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Varios incidentes en primeras horas de elecciones en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 27 oct (Prensa Latina) Capturas e incautación de dinero son algunos de los incidentes registrados durante las primeras horas de las elecciones regionales y locales de hoy en Colombia.
</description>
                     </item><item><title>Como regalo de aniversario Lula pide al pueblo evitar destruir Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 27 oct (Prensa Latina) El expresidente Luiz Inácio Lula da Silva, quien hoy cumple 74 años y 568 días de prisión política, pidió como regalo de cumpleaños que el pueblo brasileño evite que se destruya el país.
</description>
                     </item><item><title>Académicos franceses exigen fin de la represión en Chile</title>
                         <description>París, 27 oct (Prensa Latina) Medio centenar de profesores y académicos vinculados a numerosas universidades de Francia dieron a conocer hoy un manifiesto en el que exigieron a las autoridades de Chile poner fin a la represión y anular definitivamente el Estado de emergencia.
</description>
                     </item><item><title>Comicios en Colombia para elegir a autoridades locales</title>
                         <description>Bogotá, 27 oct (Prensa Latina) Más de 36 millones de colombianos están registrados para acudir hoy a las urnas a fin de elegir a sus autoridades locales, en medio de un panorama ensombrecido por frecuentes hechos de violencia.
</description>
                     </item><item><title>Aleros, tejados y balcones, la Granada de Nicaragua (+Fotos)</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 2:22 
Por Francisco G. Navarro*Managua, (Prensa Latina) Por donde quiera que la vista cabalgue las techumbres, un océano de tejas marcadas por la pátina del tiempo colma la mirada que le busca un sello especial a esta otra Granada.
</description>
                     </item><item><title>La Habana vibra otra vez junto a Litz Alfonso Dance Cuba</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 2:5 
La Habana, 27 oct (Prensa Latina) Litz Alfonso Dance Cuba hizo vibrar otra vez a La Habana con un espectáculo atractivo, que bien supo recorrer la música y bailes tradicionales de la nación caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Botswana bloqueo de EE.UU contra Cuba</title>
                         <description>Fotos Embajada de Cuba en Botswana
Gaborone, 30 oct (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos contra Cuba y su recrudecimiento este año con medidas de presión, sanciones, actos hostiles, persecución financiera y agresiones económicas fueron denunciados hoy en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Banca internacional amenazada por bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 30 oct (Prensa Latina) Debido al bloqueo de Estados Unidos que sigue arreciando hoy sus acciones contra Cuba, instituciones bancarias internacionales son amenazadas con sanciones por el simple hecho de brindar servicios a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Frente de trabajadores y gobierno Ecuador evalúan reformas económicas</title>
                         <description>Fotos: Secretaría de Comunicación de Ecuador
Quito, 30 oct (Prensa Latina) El Frente Unitario de Trabajadores (FUT) y el presidente de Ecuador, Lenín Moreno, sostuvieron un encuentro, en el marco de los diálogos que se llevan a cabo hoy en Ecuador sobre temas económicos.
</description>
                     </item><item><title>Incautan armas de EE.UU e Israel a terroristas en Siria</title>
                         <description>Damasco, 30 oct (Prensa Latina) Militares sirios incautaron hoy armas y municiones, algunas son de origen israelí y estadounidense, en localidades abandonadas por terroristas en el sur y nordeste de este país árabe.
</description>
                     </item><item><title>Exigen cuentas a Bolsonaro en caso asesinato de concejala Franco</title>
                         <description>Brasilia, 30 oct (Prensa Latina) El Partido Socialismo y Libertad (PSOL) de Brasil exige hoy que el presidente Jair Bolsonaro aclare sobre un informe que lo menciona en la investigación del asesinato en 2018 de la concejala Marielle Franco, en Río de Janeiro.
</description>
                     </item><item><title>Enfocado Parlamento vietnamita en planes económicos y sociales</title>
                         <description>Hanoi, 30 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional de Vietnam analizará hoy y mañana la ejecución de los programas económicos y sociales en 2019 y las proyecciones para 2020, en la continuación de su octavo periodo de sesiones, último del año.
</description>
                     </item><item><title>ONU acoge con satisfacción inicio del Comité Constitucional sirio</title>
                         <description>Naciones Unidas, 30 oct (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, acoge con satisfacción el lanzamiento oficial hoy del Comité Constitucional conformado por distintos sectores de la sociedad siria y creado para avanzar en el proceso político.
</description>
                     </item><item><title>Alberto Fernández recibe felicitaciones de Lula y demanda su libertad</title>
                         <description>Buenos Aires, 30 oct (Prensa Latina) El presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, recibió hoy con emoción una carta enviada por el expresidente brasileño Luis Inacio Lula Da Silva, por el que pidió, una vez más, su inmediata libertad.
</description>
                     </item><item><title>Continúan sesiones del I Congreso de Pueblos Originarios en Venezuela</title>
                         <description>Caracas, 30 oct (Prensa Latina) El I Congreso Internacional de los Pueblos Originarios continúa hoy sus sesiones de trabajo con un ciclo de conferencias y la representación de las manifestaciones culturales de los diversos países asistentes.
</description>
                     </item><item><title>Agencia angoleña de prensa amplía horizontes</title>
                         <description>Luanda, 30 oct (Prensa Latina) La Agencia de Prensa de Angola (Angop) celebra hoy sus 44 años, enfrascada en un proceso de modernización, que amplía la oferta multimedia y la presencia en las redes sociales.
</description>
                     </item><item><title>Cuba expone en Ecuador daños de bloqueo de EE.UU. y agradece respaldo</title>
                         <description>Texto y Fotos: Sinay Céspedes MorenoQuito, 29 oct (Prensa Latina) El embajador de Cuba en Ecuador, Rafael Dausá, denunció hoy el bloqueo económico, comercial y financiero, que por casi 60 años impone Estados Unidos al país caribeño y agradeció el respaldo de esta nación andina.
</description>
                     </item><item><title>Muertos y heridos tras ataque contra comunidad indígena en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 29 oct (Prensa Latina) El Consejo Regional Indígena del Cauca, en Colombia, denunció hoy que varios nativos murieron y otros resultaron heridos tras un ataque perpetrado por grupos armados.
</description>
                     </item><item><title>Condenan en Brasil recrudecimiento de bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 21:3 
Brasilia, 30 oct (Prensa Latina) Movimientos solidarios, líderes sindicales, políticos, estudiantes y miembros de la sociedad civil brasileña condenaron hoy aquí el recrudecimiento del bloqueo de Estados Unidos contra Cuba y la activación del título III de la Ley Helms-Burton.
</description>
                     </item><item><title>Exigen en Colombia que pare el genocidio indígena (+Foto)</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 20:46 
Bogotá, 30 oct (Prensa Latina) La exigencia de que pare el genocidio indígena en Colombia reunió hoy a cientos de personas en las plazas de este país donde los miembros de las comunidades nativas son víctimas de la violencia.
</description>
                     </item><item><title>Con proyección de filme, homenaje en Bogotá a la cultura cubana</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 21:30 
Bogotá, 30 oct (Prensa Latina) Cubanos y colombianos rindieron hoy un homenaje a la cultura de la isla con la proyección del filme Gallego, del director Manuel Octavio Gómez.
</description>
                     </item><item><title>Con proyección de filme, homenaje en Bogotá a la cultura cubana (+Foto)</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 21:30 
Bogotá, 30 oct (Prensa Latina) Cubanos y colombianos rindieron hoy un homenaje a la cultura de la isla con la proyección del filme Gallego, del director Manuel Octavio Gómez.
</description>
                     </item><item><title>Impulsan en Colombia campaña contra crímenes de Estado</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 4:7 
Bogotá, 31 oct (Prensa Latina) Organizaciones de derechos humanos impulsan hoy en Colombia la Campaña por la verdad, la cual busca visibilizar crímenes de Estado y dar seguimiento a la comparecencia de militares ante la Jurisdicción Especial para la Paz.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Sudáfrica responderá inquietudes de los parlamentarios</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 3:49 
Pretoria, 31 oct (Prensa Latina) Violencia de género, reforma agraria y economía figuran entre los temas que tratará hoy ante el Parlamento Nacional el presidente de Sudáfrica, Cyril Ramaphosa, durante una ronda de preguntas y respuestas.
</description>
                     </item><item><title>Concluye congreso sobre la radio y la televisión en Costa Rica</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 2:36 
San José, 31 oct (Prensa Latina) El Congreso de Comunicación y Transformación Digital concluye hoy dos días de sesiones sobre el encendido digital, noticias falsas y la importancia de los datos para tomar decisiones en la radio y televisión de Costa Rica.
</description>
                     </item><item><title>Cámara Baja de EE.UU. vota resolución en pesquisa de juicio político</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 2:14 
Washington, 31 oct (Prensa Latina) Los demócratas de la Cámara estadounidense de Representantes darán hoy un importante paso en la investigación de juicio político contra el presidente Donald Trump, al votar una resolución sobre la próxima etapa de ese proceso.
</description>
                     </item><item><title>India-Rusia sostienen consultas sobre lucha contra el terrorismo</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 2:11 
Nueva Delhi, 31 oct (Prensa Latina) Delegaciones de India y Rusia subrayaron la necesidad de reforzar la cooperación internacional para luchar contra el terrorismo sin dobles raseros, durante la oncena reunión del Grupo de Trabajo Conjunto que tuvo lugar en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Diputados de Bolivia solidarios ante ataque a embajada de Cuba (+Foto)</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:20 
La Paz, 31 oct (Prensa Latina) La Comisión de Derechos Humanos de la Cámara de Diputados de Bolivia condenó hoy 'enérgicamente' el hostigamiento de grupos opositores contra las embajadas de Cuba y Venezuela como parte de un plan antigubernamental.
</description>
                     </item><item><title>Disminuyen manifestaciones antigubernamentales en El Líbano</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 5:38 
Beirut, 2 nov (Prensa Latina) Las manifestaciones antigubernamentales disminuyeron hoy en El Líbano ante la fatiga de 15 días de protestas callejeras, con excepción de la norteña ciudad de Trípoli, donde la intensidad de la marcha sigue igual.
</description>
                     </item><item><title>China y EE.UU. coordinan nuevas negociaciones comerciales</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 2:32 
Beijing, 2 nov (Prensa Latina) China y Estados Unidos coordinaron detalles para celebrar una nueva ronda de consultas sobre sus diferencias económico-comerciales y avanzar hacia un acuerdo que de fin a la guerra de tarifas, informaron hoy medios de prensa.
</description>
                     </item><item><title>Lizt Alfonso Dance Cuba y fundación española Casa Patas bailan juntas</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:12 
Foto: www.liztalfonso.comLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) La compañía Lizt Alfonso Dance Cuba (LADC) compartirá hoy escenario en esta capital con artistas de la Fundación Conservatorio Flamenco Casa Patas de Madrid, España.
</description>
                     </item><item><title>Noviembre Fotográfico exhibe obras de artistas invidentes</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:10 
La Habana, 2 nov (Prensa Latina) El evento Noviembre Fotográfico propone hoy un acercamiento a la fotografía de cuatros sentidos con la muestra Desde mi espacio, expuesta, en esta capital, en la galería Ciego Fotógrafo.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela promueve sus productos en Salón del Chocolate de París</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 23:52 
París, 2 nov (Prensa Latina) A través de la Fundación Nuestra Tierra, emprendedores y cacaoteros venezolanos promueven sus productos en la edición 25 del Salón del Chocolate, que hoy vive en esta capital su cuarta y penúltima jornada.
</description>
                     </item><item><title>Acto en Río de Janeiro por crimen de concejala Marielle Franco</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 22:46 
Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Manifestantes pidieron hoy en un acto en el centro de Río de Janeiro que las investigaciones determinen quién ordenó el asesinato de la concejala Marielle Franco y el conductor Anderson Gomes, el 14 de marzo de 2018.
</description>
                     </item><item><title>La Habana se alista para celebrar su aniversario 500</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 21:9 
FotosPL: Jorge PérezLa Habana, 1 nov (Prensa Latina) La celebración en pocos días del V Centenario de La Habana tendrá como principales escenarios a sitios emblemáticos de la capital, y sus principales protagonistas serán la población local y sus visitantes.
</description>
                     </item><item><title>Prohíben a mentor de EE.UU. hablar de estado del acuerdo Cuba-MLB</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 20:33 
Zapopan, México, 1 nov (Prensa Latina) El manager del equipo de Estados Unidos al torneo Premier 12 de béisbol, Scott Brosius, se quedó mudo hoy al ser preguntado por el estado actual del acuerdo de Cuba con la organización de Grandes Ligas (MLB).
</description>
                     </item><item><title>Temas de Cuba despiertan interés en Universidad de Maryland, EE.UU. (+Fotos)</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 19:56 
FotosPL: Diony SanabiaWashington, 1 nov (Prensa Latina) La nueva Constitución de Cuba, las posibilidades de nexos comerciales y el bloqueo impuesto por Estados Unidos resultaron hoy temas de interés para estudiantes y profesores de la Universidad de Maryland.
</description>
                     </item><item><title>Audiencias públicas de pesquisa contra Trump pueden comenzar este mes</title>
                         <description>Washington, 1 nov (Prensa Latina) La titular de la Cámara estadounidense de Representantes, Nancy Pelosi, afirmó hoy que espera el inicio este mes de las audiencias públicas en la investigación de juicio político contra el presidente Donald Trump.
</description>
                     </item><item><title>Cubanos residentes en Francia piden a ONU demandar fin del bloqueo</title>
                         <description>París, 1 nov (Prensa Latina) La Coordinadora de Cubanos Residentes en Francia instó hoy a la Asamblea General de la ONU a respaldar la nueva resolución que presentará la isla sobre la necesidad de poner fin al bloqueo estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Alertan sobre crisis humanitaria que padecen indígenas en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 1 nov (Prensa Latina) La Federación de Asociaciones de Cabildos Indígenas del Departamento del Chocó, en Colombia, alertó sobre la crisis humanitaria que hoy padecen comunidades nativas en este país.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian a hijo de Bolsonaro por amenazar con dictadura en Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Partidos opositores presentaron una denuncia penal ante el Supremo Tribunal Federal (STF) contra el diputado Eduardo Bolsonaro, hijo del presidente Jair Bolsonaro, por apoyar el restablecimiento de una dictadura militar en Brasil, confirmaron hoy medios periodísticos.
</description>
                     </item><item><title>Alta corte de Hong Kong suspende publicaciones vinculada a violencia</title>
                         <description>Beijing, 1 nov (Prensa Latina) La Alta Corte de Hong Kong aprobó un recurso que prohíbe diseminar y publicar información en internet para incitar a la violencia, imperante desde hace casi cinco meses en el territorio chino, informaron hoy fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Rechazan bloqueo a Cuba y piden respeto a política exterior de Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) El Grupo Parlamentario de Amistad Brasil-Cuba, integrado hasta hoy por 65 diputados y 12 senadores, rechazó el bloqueo de Estados Unidos contra Cuba y pidió el mantenimiento y respeto de los principios históricos de la política exterior brasileña.
</description>
                     </item><item><title>Reino Unido asume presidencia del Consejo de Seguridad de ONU</title>
                         <description>Naciones Unidas, 1 nov (Prensa Latina) Reino Unido asume hoy la presidencia del Consejo de Seguridad de la ONU para este mes, justo cuando el Comité Constitucional sirio comienza su trabajo de facilitar un proceso político en ese país árabe.
</description>
                     </item><item><title>Rechazan en El Salvador injerencia de diplomática de EEUU sobre China</title>
                         <description>San Salvador, 31 oct (Prensa Latina) El diputado salvadoreño Manuel Flores criticó hoy la injerencia de la diplomática estadounidense Julie Chunng, quien cuestionó las relaciones de esta nación centroamericana con China.
</description>
                     </item><item><title>Miles de estudiantes marchan en Colombia por educación de calidad</title>
                         <description>Bogotá, 31 oct (Prensa Latina) Miles de estudiantes universitarios marcharon hoy en Colombia en demanda de una educación pública de calidad, contra la corrupción y lo que consideran represión.
</description>
                     </item><item><title>Lenín Moreno descarta decreto sobre combustibles hasta acabar diálogo</title>
                         <description>Quito, 31 oct (Prensa Latina) El presidente de Ecuador, Lenín Moreno, descartó hoy la posible emisión de un decreto sobre subsidios a combustibles hasta que concluyan los diálogos sobre ese y otros temas con numerosos sectores sociales.
</description>
                     </item><item><title>Maestros de Chicago, EE.UU., alcanzan pacto para terminar huelga</title>
                         <description>Washington, 31 oct (Prensa Latina) Los maestros de la ciudad estadounidense de Chicago y el tercer distrito escolar más grande del país llegaron hoy a un acuerdo provisional para culminar una huelga que se prolongó por 11 días lectivos.
</description>
                     </item><item><title>Sociólogo alerta contra plan antigubernamental en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 2 nov (Prensa Latina) Las protestas y bloqueos de los últimos días en varios departamentos de Bolivia son parte de un plan opositor para erosionar al gobierno del presidente Evo Morales, denunció hoy el sociólogo Juan Carlos Pinto.
</description>
                     </item><item><title>Gran acogida en Serbia a la música de Cuba</title>
                         <description>Belgrado, 2 nov (Prensa Latina) La sala principal del palacio de convenciones Sava Centar de Nuevo Belgrado vibró hoy con los sonidos genuinos de la música cubana ante la actuación de la banda Afro Cuban All Stars.
</description>
                     </item><item><title>Envían Lula e intelectuales brasileños a Cuba mensaje de solidaridad</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Los integrantes de la Red en Defensa de la Humanidad de Brasil, entre ellos Luis Inácio Lula Da silva, patentizaron el apoyo a Cuba y su Revolución en un mensaje leído hoy aquí en el evento antimperialista.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Chile bate record de impopularidad</title>
                         <description>Santiago de Chile, 3 nov (Prensa Latina) El presidente Sebastián Piñera tiene hoy el récord de ser el que alcanza el más bajo nivel de respaldo entre todos los mandatarios de Chile desde el retorno a la democracia en 1990.
</description>
                     </item><item><title>Lula libre es un grito cívico, afirma Gilberto Gil en Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) Los constantes pedidos en eventos musicales en Brasil y en el mundo por la libertad del expresidente Luiz Inácio Lula da Silva, quien cumple hoy 575 días de prisión política, constituyen un grito cívico.
</description>
                     </item><item><title>Repudia diputado salvadoreño expulsión de diplomáticos venezolanos</title>
                         <description>La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El diputado salvadoreño Damián Alegría condenó hoy aquí la decisión del gobierno de Nayib Bukele de expulsar a los diplomáticos venezolanos y reconocer al opositor Juan Guaidó como presidente encargado de Venezuela.
</description>
                     </item><item><title>Frente Amplio de Uruguay en campaña  voto a voto</title>
                         <description>Montevideo, 3 nov (Prensa Latina) Los candidatos de la fórmula presidencial del Frente Amplio, Daniel Martínez y Graciela Villar arrancaron este fin de semana una campaña por barriadas periférica, de caminatas y contactos directo con vecinos.
</description>
                     </item><item><title>Crece economía de Bolivia en 2019</title>
                         <description>La Paz, 3 nov (Prensa Latina) La economía de Bolivia alcanzó un crecimiento de 3,13 por ciento hasta junio de 2019 con un aporte destacado de la industrialización y el comercio del litio, la urea y el cemento.
</description>
                     </item><item><title>Bloquean en Estados Unidos medida de Trump contra inmigrantes</title>
                         <description>Washington, 3 nov (Prensa Latina) Un juez bloqueó un decreto del presidente Donald Trump que entraría en vigor hoy para negar visas a inmigrantes sin seguro médico o incapacitados de pagar los costos sanitarios cuando se conviertan en residentes de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Pakistán debate con equipo negociador demandas opositoras</title>
                         <description>Islamabad, 3 nov (Prensa Latina) El primer ministro de Pakistán, Imran Khan, se reunirá hoy con el equipo negociador del gobierno para discutir los próximos pasos ante la Marcha Azadi liderada por el partido Jamiat Ulema-e-Islam-Fazl (JUI-F), que demanda su renuncia.
</description>
                     </item><item><title>Arte cubano regresa a Qatar</title>
                         <description>Texto y Fotos: Susana Alfonso Tamayo
Doha, 3 nov (Prensa Latina) Por segunda vez, la Villa Cultural Katara, en esta capital, acoge la obra del artista cubano de la plástica Juan Arel Ruiz Contino, con la inauguración de la muestra Face to Face (Cara a Cara).
</description>
                     </item><item><title>Panamá celebra gesta independentista con desfiles patrios</title>
                         <description>FotosPL: Osvaldo Rodríguez
Panamá, 3 nov (PL) La céntrica calle 50, en esta capital, será testigo hoy de los desfiles patrios por los 116 años de la proclamación de la independencia de Panamá de Colombia, acaecida este día en 1903.
</description>
                     </item><item><title>Desarrollo de Cuba sin el bloqueo sería notable, afirman en Francia</title>
                         <description>Por Waldo Mendiluza, Foto: Ileana PiñeiroParís, 5 nov (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero estadounidense representa un fuerte obstáculo para el desarrollo de Cuba, que habría sido notable sin esta política criminal, afirmó hoy aquí el presidente de Cuba Cooperación Francia (CubaCoop), Víctor Fernández.
</description>
                     </item><item><title>Capital de Etiopía acogerá Cumbre África Fintech 2019</title>
                         <description>Addis Abeba, 5 nov (Prensa Latina) La cuarta edición de la Cumbre África Fintech (AFTS) tendrá por sede a esta capital el venidero 21 de noviembre, confirmó hoy un comunicado del Ministerio de Innovación y Tecnología de Etiopía.
</description>
                     </item><item><title>Compañía griega niega responsabilidad en vertido de crudo en Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 5 nov (Prensa Latina) La compañía griega Delta Tankers, propietaria del buque que autoridades nacionales identifican hoy como principal responsable del crudo que afecta la costa del nordeste de Brasil, negó ser responsable del residuo vertido.
</description>
                     </item><item><title>Tribunal de Costa Rica evalúa integrantes de juntas cantonales</title>
                         <description>San José, 5 nov (Prensa Latina) El Tribunal Supremo de Elecciones (TSE) evalúa hoy las nóminas de las juntas cantonales presentadas por los partidos políticos para los comicios municipales del 2 de febrero de 2020 en Costa Rica.
</description>
                     </item><item><title>Jueces alistan debate sobre libertad de dirigente neoliberal en Perú</title>
                         <description>Lima, 5 nov (Prensa Latina) En medio de gran expectativa, los jueces del Tribunal Constitucional (TC) analizan hoy un proyecto de fallo a favor de la libertad de la dirigente neoliberal Keiko Fujimori, en prisión preventiva desde hace un año por posible lavado de activos.
</description>
                     </item><item><title>Sin clases en escuelas de Buenos Aires, docentes en paro</title>
                         <description>Buenos Aires, 5 nov (Prensa Latina) Una gran cantidad de escuelas públicas de esta capital amanecen hoy sin clases por un paro de los docentes nucleados en la Unión de Trabajadores de la Educación (UTE) en reclamo por un aumento salarial.
</description>
                     </item><item><title>PT-Brasil presenta denuncia contra Bolsonaro caso concejala asesinada</title>
                         <description>Brasilia, 4 nov (Prensa Latina) El Partido de los Trabajadores (PT) de Brasil presentó hoy en el Supremo Tribunal Federal (STF) una comunicación penal contra el presidente Jair Bolsonaro por un delito de responsabilidad vinculado al crimen de la concejala Marielle Franco.
</description>
                     </item><item><title>Analizan en Costa Rica crear Frente Nacional de Lucha y Resistencia (+ Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Cortesía Periódico Libertad
San José, 4 nov (Prensa Latina) Representantes de organizaciones políticas, sindicales y sociales analizaron hoy la conformación del Frente Nacional de Lucha y Resistencia, al que consideran un paso necesario para la unidad popular y patriótica contra el neoliberalismo en Costa Rica.
</description>
                     </item><item><title>Vaticinan en China contundente rechazo en ONU a bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>FotosPL: Lonny J. López
Beijing, 5 nov (Prensa Latina) Personalidades de China auguran hoy que la comunidad internacional esta semana rechazará de forma masiva y contundente el bloqueo, económico, financiero y comercial impuesto por Estados Unidos contra Cuba por más de medio siglo.
</description>
                     </item><item><title>Abogan en Francia por otro rotundo rechazo en ONU al bloqueo a Cuba</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019, 4:42 
Por Waldo Mendiluza, FotosPL: Ileana PiñeiroParís, 6 nov (Prensa Latina) El movimiento La Francia Insumisa (LFI) llamó hoy a la comunidad internacional a manifestar en la Asamblea General de la ONU otro rotundo rechazo al bloqueo estadounidense contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Militarizar es seguir exterminio físico, opina indígena de Colombia</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019, 4:21 
Bogotá, 6 nov (Prensa Latina) Oscar Montero, miembro de la Organización Nacional Indígena de Colombia (ONIC), opina que militarizar el territorio donde viven los nativos es, sin lugar a dudas, seguir el exterminio físico y cultural contra esos pueblos.
</description>
                     </item><item><title>Militares sirios se despliegan en el mayor campo petrolero de Siria</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019, 2:38 
Damasco, 6 nov (Prensa Latina) Por primera vez en siete años, los militares sirios entraron en el campo petrolero al-Remelan, el mayor de Siria y ubicado en el extremo nordeste de esta nación árabe.
</description>
                     </item><item><title>Jóvenes reanudan protestas en Panamá contra reformas constitucionales (+Foto)</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019, 1:16 
Panamá, 6 nov (Prensa Latina) En un pulseo desde posiciones antagónicas, los jóvenes panameños regresarán hoy a las calles para protestar contra las reformas constitucionales, mientras el Gobierno y el Parlamento continúan con ese proceso que los manifestantes consideran antidemocrático.
</description>
                     </item><item><title>Condenan en Italia bloqueo estadounidense contra Cuba</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019, 0:36 
Roma, 6 nov (Prensa Latina) En vísperas de la votación en la ONU del proyecto de resolución cubana contra el bloqueo estadounidense, la Asociación Nacional de Amistad Italia-Cuba (Anaic) intensifica su campaña contra el recrudecimiento de esa política genocida.
</description>
                     </item><item><title>Diputada nicaragüense resalta  importancia de cita solidaria en Cuba</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019, 0:22 
FotosPL: Juan M.Muñoa Managua, 6 nov (Prensa Latina) La primera vicepresidenta de la Junta Directiva de la Asamblea Nacional (parlamento) de Nicaragua, Maritza Espinales, resaltó hoy la importancia del recién concluido foro de solidaridad antimperialista celebrado en La Habana.
</description>
                     </item><item><title>El 44 por ciento de colombianos se sienten inseguros, señala senador</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019, 21:12 
Bogotá, 5 nov (Prensa Latina) El 44 por ciento de los colombianos se sienten inseguros, señaló hoy Roy Barreras, presidente de la Comisión de Paz del Senado.
</description>
                     </item><item><title>Italia apuesta por fortalecer relaciones comerciales con Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019, 19:39 
FotosPL: José (Tito) Meriño La Habana, 5 nov (Prensa Latina) Pese al recrudecimiento del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba, Italia apuesta hoy por el fortalecimiento de las relaciones con la nación caribeña y por la cooperación e intercambio empresarial.
</description>
                     </item><item><title>Brics de los Pueblos en Brasil antes del foro de líderes de países</title>
                         <description>Brasilia, 5 nov (Prensa Latina) Movimientos populares, sindicatos y partidos políticos de los países que componen el foro Brics (Brasil, Rusia, China, India y Sudáfrica) se reunirán aquí el 11 y 12 de noviembre para el llamado Brics de los Pueblos, se conoció hoy.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Perú recibió a embajador de Cuba</title>
                         <description>Lima, 5 nov (Prensa Latina) El canciller de Perú, Gustavo Meza-Cuadra, y el embajador de Cuba aquí, Sergio González, dialogaron hoy sobre lo que calificaron como excelente estado de las relaciones bilaterales.
</description>
                     </item><item><title>Desestima presidente de Serbia amenazas de la oposición (+Foto)</title>
                         <description>Belgrado, 5 nov (Prensa Latina) El presidente de Serbia, Aleksandar Vucic, desestimó hoy las amenazas de un grupo de opositores que intentaron enfrentarlo al ingresar en el edificio de la televisión pública RTS para comparecer ante el programa Cuestionario.
</description>
                     </item><item><title>Ministro de Bolivia denuncia en foro de ONU actos desestabilizadores (+Foto)</title>
                         <description>Ginebra, Suiza, 5 nov (Prensa Latina) El ministro de Justicia y Transparencia Institucional de Bolivia, Héctor Arce, denunció hoy ante la comunidad internacional la desestabilización a la institucionalidad que propician fuerzas opositoras al Gobierno.
</description>
                     </item><item><title>A trabajar unidos por el desarrollo de Bolivia, convoca Evo Morales</title>
                         <description>La Paz, 5 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, exhortó hoy a la población a dejar a un lado las diferencias ideológicas y trabajar en conjunto por el desarrollo del país.
</description>
                     </item><item><title>Rememoran en Rusia histórico desfile de noviembre de 1941</title>
                         <description>Moscú, 7 nov (Prensa Latina) Millares de personas participaron hoy en la ceremonia para rememorar el 78 aniversario del histórico desfile del 7 de noviembre de 1941 en la Plaza Roja, antes del inicio de la batalla por Moscú.
</description>
                     </item><item><title>Supremo de Brasil reanuda juicio sobre presos en segunda instancia</title>
                         <description>Brasilia, 7 nov (Prensa Latina) El Supremo Tribunal Federal (STF) de Brasil reanudará hoy sus deliberaciones sobre si es válida o no la prisión tras una condena en segunda instancia, que podría beneficiar al expresidente Luiz Inácio Lula da Silva.
</description>
                     </item><item><title>Reiteran en Colombia apoyo a Cuba en su lucha contra el bloqueo</title>
                         <description>Bogotá, 7 nov (Prensa Latina) Chela Castro, miembro del Movimiento Colombiano de Solidaridad con Cuba (MCSC), reiteró hoy el apoyo a la isla en su lucha contra el bloqueo económico, comercial y financiero que le impone Estados Unidos desde hace casi 60 años.
</description>
                     </item><item><title>Cuba alzará otra victoria ante el mundo, dice diputada en Nicaragua</title>
                         <description>Managua, 7 nov (Prensa Latina) La primera vicepresidenta de la Asamblea Nacional (parlamento) de Nicaragua, Maritza Espinales, anticipó que hoy Cuba levantará otra victoria ante el mundo, cuando la Asamblea General de ONU vote la resolución de la Isla contra el bloqueo estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Estudiantes abandonan clases y se suman a protestas en El Líbano</title>
                         <description>Beirut, 7 nov (Prensa Latina) Los estudiantes abandonaron las clases y se sumaron a las protestas en El Líbano, en demanda de un futuro mejor, reflejan hoy los informativos.
</description>
                     </item><item><title>Abrazo solidario a Cuba desde Ecuador y condena reiterada al bloqueo</title>
                         <description>Por Sinay Céspedes MorenoQuito, 7 nov (Prensa Latina) El Colectivo Patria y Cultura ratificó hoy solidaridad con Cuba, desde Ecuador, en el marco de la votación, en las Naciones Unidas, contra el bloqueo impuesto por casi seis décadas por Estados Unidos al país caribeño.
</description>
                     </item><item><title>Ratifica Cabello voluntad de luchar contra el paramilitarismo</title>
                         <description>Foto: @ConElMazoDando
Caracas, 7 nov (Prensa Latina) El primer vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), Diosdado Cabello, ratificó hoy su voluntad de luchar contra el paramilitarismo que pretenden instalar en el país sectores de la extrema derecha venezolana, encabezados por Juan Guaidó.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Panamá propone diálogo con jóvenes manifestantes</title>
                         <description>Panamá, 6 nov (Prensa Latina) Una comitiva presidencial liderada por la ministra de Educación, Maruja Gorday, llegó hoy a la Plaza Cinco de Mayo de esta capital, donde miles de jóvenes panameños protestan contra las reformas constitucionales.
</description>
                     </item></news>