<news><item><title>Surcorea deja estatus como país en vías de desarrollo en OMC</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:23 
Seúl, 25 oct (Prensa Latina) Corea del Sur informó hoy su decisión de renunciar al estatus de país en vías de desarrollo en la Organización Mundial del Comercio (OMC), para evitar perjuicios en el organismo ante reclamos de Estados Unidos al respecto.
</description>
                     </item><item><title>ONU convoca a diálogo mundial de cara a su 75 aniversario en 2020</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:44 
Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) De cara a celebrar su 75 aniversario el año próximo, la ONU convoca hoy a sumarse a una 'conversación global' sobre el trabajo de este organismo y la cooperación internacional.
</description>
                     </item><item><title>Agrupación social de Costa Rica condena bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:40 
San José, 25 oct (Prensa Latina) El Círculo Bolivariano Yamileth López (Cbylo) condenó hoy el recrudecimiento del bloqueo económico, comercial y financiero impuesto a Cuba por Estados Unidos y lo calificó de un síntoma del colapso y desesperación del neocolonialismo.
</description>
                     </item><item><title>Inauguran en Cuba 14 Congreso Iberoamericano de Pensamiento</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:22
Holguín, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) Historiadores e intelectuales de varios países inauguran hoy, en esta oriental provincia de Cuba, el 14 Congreso Iberoamericano de Pensamiento, con el propósito de reflexionar sobre la herencia caribeña y la cultura en estos tiempos.
</description>
                     </item><item><title>Fiesta de Cultura Iberoamericana danza en Cuba mezcla de deidades</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:13 
Holguín, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) La 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana convida hoy a la coreógrafa Rosario Cárdenas y su compañía a retomar el poema danzario Afrodita, ¡oh espejo!, inspirado en el paralelismo entre deidades de Cuba y Chipre.
</description>
                     </item><item><title>Aniversario 74 de Lula será celebrado en Brasil y en 10 países</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 23:58 
Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) Con la denuncia de su prisión política y un grito por su libertad, partidos y movimientos sociales en Brasil y en 10 países celebrarán el domingo el aniversario 74 del expresidente Luiz Inácio Lula da Silva.
</description>
                     </item><item><title>Autoridades de Cuba y Venezuela fortalecen colaboración mutua</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 19:1 
Foto: www.tribuna.cu/Joyme CuanLa Habana, 24 oct (Prensa Latina) El presidente de Gobierno en La Habana, Reinaldo García, y la alcaldesa del municipio Libertador de Caracas, Venezuela, Erika Farías firmaron hoy aquí un memorándum de entendimiento para fortalecer la colaboración, según medios locales.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Bolivia descarta en OEA fraude en elecciones generales</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 18:35 
Washington, 24 oct (Prensa Latina) El canciller de Bolivia, Diego Pary, descartó hoy en la sede la Organización de Estados Americanos (OEA) cualquier posibilidad de fraude en las elecciones generales que se realizaron el domingo.
</description>
                     </item><item><title>Presentan en Costa Rica libro Martí en la historia y cultura tica</title>
                         <description>Texto y Fotos: Alejandro GómezSan José, 24 oct (Prensa Latina) La obra Martí en la historia y la cultura costarricense resalta la influencia que tuvo el Héroe Nacional cubano en la literatura, el pensamiento y la política de Costa Rica, afirmó el autor del libro, Mario Molina.
</description>
                     </item><item><title>Trabajadores de Bolivia alertas ante llamados de violencia de derecha</title>
                         <description>La Paz, 24 oct (Prensa Latina) Los trabajadores de la Central Obrera Boliviana (COB), entre otras organizaciones y movimientos sociales en Bolivia, emprenden hoy la jornada en estado de emergencia para defender la democracia en el país.
</description>
                     </item><item><title>Supremo de Brasil prosigue juicio sobre presos en segunda instancia</title>
                         <description>Brasilia, 24 oct (Prensa Latina) El Supremo Tribunal Federal (STF) de Brasil proseguirá hoy con el juicio sobre si es constitucional o no que un reo en segunda instancia vaya a la cárcel antes de agotar todos sus recursos legales.
</description>
                     </item><item><title>Protestas en América Latina son parte de huracán bolivariano, Cabello</title>
                         <description>Foto: @ConElMazoDando
Caracas, 24 oct (Prensa Latina) Las recientes protestas suscitadas en América Latina contra los gobiernos neoliberales forman parte del huracán bolivariano que recorre el continente, dijo hoy el primer vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), Diosdado Cabello.
</description>
                     </item><item><title>Los obstáculos del segundo mandato de Trudeau en Canadá</title>
                         <description>Ottawa, 24 oct (Prensa Latina) Un oleoducto controvertido, la división este-oeste, el resurgir de los separatistas de Quebec, son algunos de los retos que enfrenta hoy el primer ministro de Canada, Justin Trudeau, en el comienzo de su segundo mandato.
</description>
                     </item><item><title>Situación en Siria ocupa al Consejo de Seguridad de la ONU</title>
                         <description>Naciones Unidas, 24 oct (Prensa Latina) La situación en el Medio Oriente y Siria, país contra el cual Turquía emprende una agresión militar, ocupa hoy una sesión informativa del Consejo de Seguridad de la ONU y luego, consultas a puertas cerradas.
</description>
                     </item><item><title>Lula recibe a indio Kailash Satyarthi, Premio Nobel de la Paz 2014</title>
                         <description>Brasilia, 24 oct (Prensa Latina) El expresidente brasileño Luiz Inácio Lula da Silva, quien cumple prisión política desde el 7 de abril de 2018, recibirá hoy la visita del indio Kailash Satyarthi, Premio Nobel de la Paz 2014.
</description>
                     </item><item><title>Estados Unidos se retira de once de sus bases militares en Siria</title>
                         <description>23 de octubre de 2019, 3:11 
Damasco, 23 oct (Prensa Latina) Las fuerzas de Estados Unidos completaron su retirada de once de sus bases militares en el territorio de Siria, divulgaron hoy medios de comunicación sirios.
</description>
                     </item><item><title>Tema de alto interés público en Parlamento vietnamita: Código Laboral</title>
                         <description>23 de octubre de 2019, 3:0 
Hanoi, 23 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional de Vietnam dedica la jornada de hoy a dar los toques finales al Código de Trabajo, con muy probables modificaciones al horario laboral, la edad de jubilación y otras importantes regulaciones en ese ámbito.
</description>
                     </item><item><title>Angela Davis diserta en Río de Janeiro sobre libertad y raza</title>
                         <description>23 de octubre de 2019, 1:52 
Brasilia, 23 oct (Prensa Latina) La escritora, activista y académica estadounidense Angela Davis, quien culmina su breve visita a Brasil, participa hoy en un debate abierto en un cine de Río de Janeiro, donde impartirá la conferencia La libertad es una lucha constante.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Venezuela repudia noticias falsas en medios europeos</title>
                         <description>23 de octubre de 2019, 0:11 
Caracas, 23 oct (Prensa Latina) El canciller de Venezuela, Jorge Arreaza, repudió hoy la política editorial de los medios de comunicación europeos, que publican a diario noticias falsas sobre el país sudamericano, sin explicar la raíz de las turbulencias políticas y económicas.
</description>
                     </item><item><title>Supremo de Brasil reanuda juicio que puede beneficiar a Lula</title>
                         <description>23 de octubre de 2019, 0:5 
Brasilia, 23 oct (Prensa Latina) El Supremo Tribunal Federal (STF) de Brasil reanuda hoy el juicio sobre tres acciones que abordan la legalidad de la prisión tras la condena en segunda instancia, lo cual podría beneficiar al expresidente Luiz Inácio Lula da Silva.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. promueve colonización de Palestina, denuncian ante el Mnoal</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El canciller del Estado de Palestina, Riyad Al-Maliki, acusó hoy ante el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) al gobierno de Estados Unidos de promover la colonización de su territorio.
</description>
                     </item><item><title>Derecha construyó idea de fraude en Bolivia, afirma ministro</title>
                         <description>La Paz, 26 oct (Prensa Latina) La matriz del fraude electoral que hoy denuncia la oposición en Bolivia se construyó sistemáticamente desde hace seis meses en redes sociales y medios de comunicación, afirmó el ministro de la Presidencia, Juan Ramón Quintana.
</description>
                     </item><item><title>Respaldo a Venezuela en Mnoal ratifica solidaridad internacional</title>
                         <description>Por Lisbet Rodríguez Candelaria, Foto tomada de @PresidencialVenCaracas, 26 oct (Prensa Latina) El respaldo de 120 naciones en la XVIII Cumbre del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) ratifica hoy los esfuerzos de Venezuela durante la presidencia del organismo, en pos de fomentar la solidaridad internacional.
</description>
                     </item><item><title>Canadá y la reelección de Trudeau, ¿una manzana de discordia?</title>
                         <description>Ottawa, 26 oct (Prensa Latina) A menudo, Canadá es considerada un modelo de armonía pero las elecciones celebradas el pasado 21 de octubre sugieren un país dividido, opinan hoy expertos.
</description>
                     </item><item><title>Movimiento indígena de Ecuador instala Parlamento de los Pueblos</title>
                         <description>Foto tomada de Conaie Comunicación
Quito, 25 oct (Prensa Latina) La Confederación de Nacionalidades Indígenas del Ecuador (Conaie) instaló hoy el Parlamento de los Pueblos, que trabajará, desde varios sectores, para elaborar una propuesta de modelo económico sin perjuicios para los más vulnerables.
</description>
                     </item><item><title>Exige Cuba levantamiento de ilegales sanciones contra Zimbabwe</title>
                         <description>FotosPL: Juan Muñoa Cordero
La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Cuba felicitó hoy a la Comunidad de Desarrollo de África Austral (SADC) por desarrollar una iniciativa en reclamo del levantamiento de ilegales sanciones impuestas contra Zimbabwe por Estados Unidos y la Unión Europea.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian sobrevuelo de dron sobre refinería en Venezuela</title>
                         <description>Caracas, 25 oct (Prensa Latina) El Comando Estratégico Operacional de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (Ceofanb), de Venezuela, denunció hoy el sobrevuelo de una aeronave no tripulada (dron) alrededor de las instalaciones del Complejo Refinador de Paraguaná, en el estado de Falcón.
</description>
                     </item><item><title>Surcorea deja estatus como país en vías de desarrollo en OMC</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:23 
Seúl, 25 oct (Prensa Latina) Corea del Sur informó hoy su decisión de renunciar al estatus de país en vías de desarrollo en la Organización Mundial del Comercio (OMC), para evitar perjuicios en el organismo ante reclamos de Estados Unidos al respecto.
</description>
                     </item><item><title>ONU convoca a diálogo mundial de cara a su 75 aniversario en 2020</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:44 
Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) De cara a celebrar su 75 aniversario el año próximo, la ONU convoca hoy a sumarse a una 'conversación global' sobre el trabajo de este organismo y la cooperación internacional.
</description>
                     </item><item><title>Agrupación social de Costa Rica condena bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:40 
San José, 25 oct (Prensa Latina) El Círculo Bolivariano Yamileth López (Cbylo) condenó hoy el recrudecimiento del bloqueo económico, comercial y financiero impuesto a Cuba por Estados Unidos y lo calificó de un síntoma del colapso y desesperación del neocolonialismo.
</description>
                     </item><item><title>Inauguran en Cuba 14 Congreso Iberoamericano de Pensamiento</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:22
Holguín, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) Historiadores e intelectuales de varios países inauguran hoy, en esta oriental provincia de Cuba, el 14 Congreso Iberoamericano de Pensamiento, con el propósito de reflexionar sobre la herencia caribeña y la cultura en estos tiempos.
</description>
                     </item><item><title>Fiesta de Cultura Iberoamericana danza en Cuba mezcla de deidades</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:13 
Holguín, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) La 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana convida hoy a la coreógrafa Rosario Cárdenas y su compañía a retomar el poema danzario Afrodita, ¡oh espejo!, inspirado en el paralelismo entre deidades de Cuba y Chipre.
</description>
                     </item><item><title>Aniversario 74 de Lula será celebrado en Brasil y en 10 países</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 23:58 
Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) Con la denuncia de su prisión política y un grito por su libertad, partidos y movimientos sociales en Brasil y en 10 países celebrarán el domingo el aniversario 74 del expresidente Luiz Inácio Lula da Silva.
</description>
                     </item><item><title>Autoridades de Cuba y Venezuela fortalecen colaboración mutua</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 19:1 
Foto: www.tribuna.cu/Joyme CuanLa Habana, 24 oct (Prensa Latina) El presidente de Gobierno en La Habana, Reinaldo García, y la alcaldesa del municipio Libertador de Caracas, Venezuela, Erika Farías firmaron hoy aquí un memorándum de entendimiento para fortalecer la colaboración, según medios locales.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Bolivia descarta en OEA fraude en elecciones generales</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 18:35 
Washington, 24 oct (Prensa Latina) El canciller de Bolivia, Diego Pary, descartó hoy en la sede la Organización de Estados Americanos (OEA) cualquier posibilidad de fraude en las elecciones generales que se realizaron el domingo.
</description>
                     </item><item><title>Presentan en Costa Rica libro Martí en la historia y cultura tica</title>
                         <description>Texto y Fotos: Alejandro GómezSan José, 24 oct (Prensa Latina) La obra Martí en la historia y la cultura costarricense resalta la influencia que tuvo el Héroe Nacional cubano en la literatura, el pensamiento y la política de Costa Rica, afirmó el autor del libro, Mario Molina.
</description>
                     </item><item><title>Trabajadores de Bolivia alertas ante llamados de violencia de derecha</title>
                         <description>La Paz, 24 oct (Prensa Latina) Los trabajadores de la Central Obrera Boliviana (COB), entre otras organizaciones y movimientos sociales en Bolivia, emprenden hoy la jornada en estado de emergencia para defender la democracia en el país.
</description>
                     </item><item><title>Supremo de Brasil prosigue juicio sobre presos en segunda instancia</title>
                         <description>Brasilia, 24 oct (Prensa Latina) El Supremo Tribunal Federal (STF) de Brasil proseguirá hoy con el juicio sobre si es constitucional o no que un reo en segunda instancia vaya a la cárcel antes de agotar todos sus recursos legales.
</description>
                     </item><item><title>Protestas en América Latina son parte de huracán bolivariano, Cabello</title>
                         <description>Foto: @ConElMazoDando
Caracas, 24 oct (Prensa Latina) Las recientes protestas suscitadas en América Latina contra los gobiernos neoliberales forman parte del huracán bolivariano que recorre el continente, dijo hoy el primer vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), Diosdado Cabello.
</description>
                     </item><item><title>Los obstáculos del segundo mandato de Trudeau en Canadá</title>
                         <description>Ottawa, 24 oct (Prensa Latina) Un oleoducto controvertido, la división este-oeste, el resurgir de los separatistas de Quebec, son algunos de los retos que enfrenta hoy el primer ministro de Canada, Justin Trudeau, en el comienzo de su segundo mandato.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. promueve colonización de Palestina, denuncian ante el Mnoal</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El canciller del Estado de Palestina, Riyad Al-Maliki, acusó hoy ante el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) al gobierno de Estados Unidos de promover la colonización de su territorio.
</description>
                     </item><item><title>Derecha construyó idea de fraude en Bolivia, afirma ministro</title>
                         <description>La Paz, 26 oct (Prensa Latina) La matriz del fraude electoral que hoy denuncia la oposición en Bolivia se construyó sistemáticamente desde hace seis meses en redes sociales y medios de comunicación, afirmó el ministro de la Presidencia, Juan Ramón Quintana.
</description>
                     </item><item><title>Respaldo a Venezuela en Mnoal ratifica solidaridad internacional</title>
                         <description>Por Lisbet Rodríguez Candelaria, Foto tomada de @PresidencialVenCaracas, 26 oct (Prensa Latina) El respaldo de 120 naciones en la XVIII Cumbre del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) ratifica hoy los esfuerzos de Venezuela durante la presidencia del organismo, en pos de fomentar la solidaridad internacional.
</description>
                     </item><item><title>Canadá y la reelección de Trudeau, ¿una manzana de discordia?</title>
                         <description>Ottawa, 26 oct (Prensa Latina) A menudo, Canadá es considerada un modelo de armonía pero las elecciones celebradas el pasado 21 de octubre sugieren un país dividido, opinan hoy expertos.
</description>
                     </item><item><title>Movimiento indígena de Ecuador instala Parlamento de los Pueblos</title>
                         <description>Foto tomada de Conaie Comunicación
Quito, 25 oct (Prensa Latina) La Confederación de Nacionalidades Indígenas del Ecuador (Conaie) instaló hoy el Parlamento de los Pueblos, que trabajará, desde varios sectores, para elaborar una propuesta de modelo económico sin perjuicios para los más vulnerables.
</description>
                     </item><item><title>Exige Cuba levantamiento de ilegales sanciones contra Zimbabwe</title>
                         <description>FotosPL: Juan Muñoa Cordero
La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Cuba felicitó hoy a la Comunidad de Desarrollo de África Austral (SADC) por desarrollar una iniciativa en reclamo del levantamiento de ilegales sanciones impuestas contra Zimbabwe por Estados Unidos y la Unión Europea.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian sobrevuelo de dron sobre refinería en Venezuela</title>
                         <description>Caracas, 25 oct (Prensa Latina) El Comando Estratégico Operacional de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (Ceofanb), de Venezuela, denunció hoy el sobrevuelo de una aeronave no tripulada (dron) alrededor de las instalaciones del Complejo Refinador de Paraguaná, en el estado de Falcón.
</description>
                     </item><item><title>Surcorea deja estatus como país en vías de desarrollo en OMC</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:23 
Seúl, 25 oct (Prensa Latina) Corea del Sur informó hoy su decisión de renunciar al estatus de país en vías de desarrollo en la Organización Mundial del Comercio (OMC), para evitar perjuicios en el organismo ante reclamos de Estados Unidos al respecto.
</description>
                     </item><item><title>ONU convoca a diálogo mundial de cara a su 75 aniversario en 2020</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:44 
Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) De cara a celebrar su 75 aniversario el año próximo, la ONU convoca hoy a sumarse a una 'conversación global' sobre el trabajo de este organismo y la cooperación internacional.
</description>
                     </item><item><title>Agrupación social de Costa Rica condena bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:40 
San José, 25 oct (Prensa Latina) El Círculo Bolivariano Yamileth López (Cbylo) condenó hoy el recrudecimiento del bloqueo económico, comercial y financiero impuesto a Cuba por Estados Unidos y lo calificó de un síntoma del colapso y desesperación del neocolonialismo.
</description>
                     </item><item><title>Inauguran en Cuba 14 Congreso Iberoamericano de Pensamiento</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:22
Holguín, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) Historiadores e intelectuales de varios países inauguran hoy, en esta oriental provincia de Cuba, el 14 Congreso Iberoamericano de Pensamiento, con el propósito de reflexionar sobre la herencia caribeña y la cultura en estos tiempos.
</description>
                     </item><item><title>Fiesta de Cultura Iberoamericana danza en Cuba mezcla de deidades</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:13 
Holguín, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) La 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana convida hoy a la coreógrafa Rosario Cárdenas y su compañía a retomar el poema danzario Afrodita, ¡oh espejo!, inspirado en el paralelismo entre deidades de Cuba y Chipre.
</description>
                     </item><item><title>Aniversario 74 de Lula será celebrado en Brasil y en 10 países</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 23:58 
Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) Con la denuncia de su prisión política y un grito por su libertad, partidos y movimientos sociales en Brasil y en 10 países celebrarán el domingo el aniversario 74 del expresidente Luiz Inácio Lula da Silva.
</description>
                     </item><item><title>Autoridades de Cuba y Venezuela fortalecen colaboración mutua</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 19:1 
Foto: www.tribuna.cu/Joyme CuanLa Habana, 24 oct (Prensa Latina) El presidente de Gobierno en La Habana, Reinaldo García, y la alcaldesa del municipio Libertador de Caracas, Venezuela, Erika Farías firmaron hoy aquí un memorándum de entendimiento para fortalecer la colaboración, según medios locales.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Bolivia descarta en OEA fraude en elecciones generales</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 18:35 
Washington, 24 oct (Prensa Latina) El canciller de Bolivia, Diego Pary, descartó hoy en la sede la Organización de Estados Americanos (OEA) cualquier posibilidad de fraude en las elecciones generales que se realizaron el domingo.
</description>
                     </item><item><title>Presentan en Costa Rica libro Martí en la historia y cultura tica</title>
                         <description>Texto y Fotos: Alejandro GómezSan José, 24 oct (Prensa Latina) La obra Martí en la historia y la cultura costarricense resalta la influencia que tuvo el Héroe Nacional cubano en la literatura, el pensamiento y la política de Costa Rica, afirmó el autor del libro, Mario Molina.
</description>
                     </item><item><title>Trabajadores de Bolivia alertas ante llamados de violencia de derecha</title>
                         <description>La Paz, 24 oct (Prensa Latina) Los trabajadores de la Central Obrera Boliviana (COB), entre otras organizaciones y movimientos sociales en Bolivia, emprenden hoy la jornada en estado de emergencia para defender la democracia en el país.
</description>
                     </item><item><title>Supremo de Brasil prosigue juicio sobre presos en segunda instancia</title>
                         <description>Brasilia, 24 oct (Prensa Latina) El Supremo Tribunal Federal (STF) de Brasil proseguirá hoy con el juicio sobre si es constitucional o no que un reo en segunda instancia vaya a la cárcel antes de agotar todos sus recursos legales.
</description>
                     </item><item><title>Protestas en América Latina son parte de huracán bolivariano, Cabello</title>
                         <description>Foto: @ConElMazoDando
Caracas, 24 oct (Prensa Latina) Las recientes protestas suscitadas en América Latina contra los gobiernos neoliberales forman parte del huracán bolivariano que recorre el continente, dijo hoy el primer vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), Diosdado Cabello.
</description>
                     </item><item><title>Los obstáculos del segundo mandato de Trudeau en Canadá</title>
                         <description>Ottawa, 24 oct (Prensa Latina) Un oleoducto controvertido, la división este-oeste, el resurgir de los separatistas de Quebec, son algunos de los retos que enfrenta hoy el primer ministro de Canada, Justin Trudeau, en el comienzo de su segundo mandato.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. promueve colonización de Palestina, denuncian ante el Mnoal</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El canciller del Estado de Palestina, Riyad Al-Maliki, acusó hoy ante el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) al gobierno de Estados Unidos de promover la colonización de su territorio.
</description>
                     </item><item><title>Derecha construyó idea de fraude en Bolivia, afirma ministro</title>
                         <description>La Paz, 26 oct (Prensa Latina) La matriz del fraude electoral que hoy denuncia la oposición en Bolivia se construyó sistemáticamente desde hace seis meses en redes sociales y medios de comunicación, afirmó el ministro de la Presidencia, Juan Ramón Quintana.
</description>
                     </item><item><title>Respaldo a Venezuela en Mnoal ratifica solidaridad internacional</title>
                         <description>Por Lisbet Rodríguez Candelaria, Foto tomada de @PresidencialVenCaracas, 26 oct (Prensa Latina) El respaldo de 120 naciones en la XVIII Cumbre del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) ratifica hoy los esfuerzos de Venezuela durante la presidencia del organismo, en pos de fomentar la solidaridad internacional.
</description>
                     </item><item><title>Canadá y la reelección de Trudeau, ¿una manzana de discordia?</title>
                         <description>Ottawa, 26 oct (Prensa Latina) A menudo, Canadá es considerada un modelo de armonía pero las elecciones celebradas el pasado 21 de octubre sugieren un país dividido, opinan hoy expertos.
</description>
                     </item><item><title>Movimiento indígena de Ecuador instala Parlamento de los Pueblos</title>
                         <description>Foto tomada de Conaie Comunicación
Quito, 25 oct (Prensa Latina) La Confederación de Nacionalidades Indígenas del Ecuador (Conaie) instaló hoy el Parlamento de los Pueblos, que trabajará, desde varios sectores, para elaborar una propuesta de modelo económico sin perjuicios para los más vulnerables.
</description>
                     </item><item><title>Exige Cuba levantamiento de ilegales sanciones contra Zimbabwe</title>
                         <description>FotosPL: Juan Muñoa Cordero
La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Cuba felicitó hoy a la Comunidad de Desarrollo de África Austral (SADC) por desarrollar una iniciativa en reclamo del levantamiento de ilegales sanciones impuestas contra Zimbabwe por Estados Unidos y la Unión Europea.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian sobrevuelo de dron sobre refinería en Venezuela</title>
                         <description>Caracas, 25 oct (Prensa Latina) El Comando Estratégico Operacional de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (Ceofanb), de Venezuela, denunció hoy el sobrevuelo de una aeronave no tripulada (dron) alrededor de las instalaciones del Complejo Refinador de Paraguaná, en el estado de Falcón.
</description>
                     </item><item><title>Surcorea deja estatus como país en vías de desarrollo en OMC</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:23 
Seúl, 25 oct (Prensa Latina) Corea del Sur informó hoy su decisión de renunciar al estatus de país en vías de desarrollo en la Organización Mundial del Comercio (OMC), para evitar perjuicios en el organismo ante reclamos de Estados Unidos al respecto.
</description>
                     </item><item><title>ONU convoca a diálogo mundial de cara a su 75 aniversario en 2020</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:44 
Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) De cara a celebrar su 75 aniversario el año próximo, la ONU convoca hoy a sumarse a una 'conversación global' sobre el trabajo de este organismo y la cooperación internacional.
</description>
                     </item><item><title>Agrupación social de Costa Rica condena bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:40 
San José, 25 oct (Prensa Latina) El Círculo Bolivariano Yamileth López (Cbylo) condenó hoy el recrudecimiento del bloqueo económico, comercial y financiero impuesto a Cuba por Estados Unidos y lo calificó de un síntoma del colapso y desesperación del neocolonialismo.
</description>
                     </item><item><title>Inauguran en Cuba 14 Congreso Iberoamericano de Pensamiento</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:22
Holguín, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) Historiadores e intelectuales de varios países inauguran hoy, en esta oriental provincia de Cuba, el 14 Congreso Iberoamericano de Pensamiento, con el propósito de reflexionar sobre la herencia caribeña y la cultura en estos tiempos.
</description>
                     </item><item><title>Fiesta de Cultura Iberoamericana danza en Cuba mezcla de deidades</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:13 
Holguín, Cuba, 25 oct (Prensa Latina) La 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana convida hoy a la coreógrafa Rosario Cárdenas y su compañía a retomar el poema danzario Afrodita, ¡oh espejo!, inspirado en el paralelismo entre deidades de Cuba y Chipre.
</description>
                     </item><item><title>Aniversario 74 de Lula será celebrado en Brasil y en 10 países</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 23:58 
Brasilia, 25 oct (Prensa Latina) Con la denuncia de su prisión política y un grito por su libertad, partidos y movimientos sociales en Brasil y en 10 países celebrarán el domingo el aniversario 74 del expresidente Luiz Inácio Lula da Silva.
</description>
                     </item><item><title>Autoridades de Cuba y Venezuela fortalecen colaboración mutua</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 19:1 
Foto: www.tribuna.cu/Joyme CuanLa Habana, 24 oct (Prensa Latina) El presidente de Gobierno en La Habana, Reinaldo García, y la alcaldesa del municipio Libertador de Caracas, Venezuela, Erika Farías firmaron hoy aquí un memorándum de entendimiento para fortalecer la colaboración, según medios locales.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Bolivia descarta en OEA fraude en elecciones generales</title>
                         <description>24 de octubre de 2019, 18:35 
Washington, 24 oct (Prensa Latina) El canciller de Bolivia, Diego Pary, descartó hoy en la sede la Organización de Estados Americanos (OEA) cualquier posibilidad de fraude en las elecciones generales que se realizaron el domingo.
</description>
                     </item><item><title>Presentan en Costa Rica libro Martí en la historia y cultura tica</title>
                         <description>Texto y Fotos: Alejandro GómezSan José, 24 oct (Prensa Latina) La obra Martí en la historia y la cultura costarricense resalta la influencia que tuvo el Héroe Nacional cubano en la literatura, el pensamiento y la política de Costa Rica, afirmó el autor del libro, Mario Molina.
</description>
                     </item><item><title>Trabajadores de Bolivia alertas ante llamados de violencia de derecha</title>
                         <description>La Paz, 24 oct (Prensa Latina) Los trabajadores de la Central Obrera Boliviana (COB), entre otras organizaciones y movimientos sociales en Bolivia, emprenden hoy la jornada en estado de emergencia para defender la democracia en el país.
</description>
                     </item><item><title>Supremo de Brasil prosigue juicio sobre presos en segunda instancia</title>
                         <description>Brasilia, 24 oct (Prensa Latina) El Supremo Tribunal Federal (STF) de Brasil proseguirá hoy con el juicio sobre si es constitucional o no que un reo en segunda instancia vaya a la cárcel antes de agotar todos sus recursos legales.
</description>
                     </item><item><title>Protestas en América Latina son parte de huracán bolivariano, Cabello</title>
                         <description>Foto: @ConElMazoDando
Caracas, 24 oct (Prensa Latina) Las recientes protestas suscitadas en América Latina contra los gobiernos neoliberales forman parte del huracán bolivariano que recorre el continente, dijo hoy el primer vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), Diosdado Cabello.
</description>
                     </item><item><title>Los obstáculos del segundo mandato de Trudeau en Canadá</title>
                         <description>Ottawa, 24 oct (Prensa Latina) Un oleoducto controvertido, la división este-oeste, el resurgir de los separatistas de Quebec, son algunos de los retos que enfrenta hoy el primer ministro de Canada, Justin Trudeau, en el comienzo de su segundo mandato.
</description>
                     </item></news>