<news><item><title>Cuba: centro permanente de la reflexión y el debate académico</title>
                         <description>Por Joel Michel Varona*La Habana (Prensa Latina) Con la presencia de 26 universidades entre nacionales y extranjeras, ocho centros de investigaciones y 12 organismos políticos de varias latitudes se celebró en Cuba la V Conferencia de Estudios Estratégicos.
</description>
                     </item><item><title>Cuba: Los flamencos rosados y su refugio</title>
                         <description>Por Mayra Pardillo Gómez*Sancti Spíritus, Cuba (Prensa Latina) Los flamencos rosados (Phoenicopterus ruber), entre las especies más bellas y carismáticas de aves acuáticas del orbe, habitan en el Refugio de Fauna Tunas de Zaza, enclavado en el litoral sur de la central provincia de Sancti Spíritus.
</description>
                     </item><item><title>Cementerio General de Camagüey, reliquia del arte funerario cubano</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   1:31Por Fidel Alejandro Manzanares*Camagüey, Cuba (Prensa Latina) La antigua ciudad de Santa María del Puerto Príncipe posee una de las joyas arquitectónicas antillanas, reflejo de su riqueza escultórica y monumental: el Cementerio General de Camagüey, el más antiguo en funcionamiento en Cuba.</description>
                     </item><item><title>Servicios especiales sobre Cuba</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   1:30PRENSA LATINA transmite los servicios especiales sobre Cuba del martes 29 de octubre de 2019 con artículos que abordan la realidad socio-económica de esta nación, así como aspectos de su historia y cultura.</description>
                     </item><item><title>La democracia española despoja a Franco de su tumba de Estado</title>
                         <description>Por Eduardo Rodríguez-Baz *Madrid, (Prensa Latina) Con el traslado de los restos de Francisco Franco de su ostentoso panteón a una pequeña cripta familiar en un cementerio discreto, España empezó a saldar una antigua deuda con los cientos de miles de víctimas del dictador.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de especial para hoy</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   6:35ATT SUSCRIPTORES</description>
                     </item><item><title>La Habana y su fundación: amasijo de verdades y leyendas</title>
                         <description>Por Gustavo Robreño Díaz*La Habana (Prensa Latina) Pese a varias investigaciones, aún se carece de precisión sobre el sitio exacto donde hace 500 años se fundó La Habana, ciudad que se trasladó posteriormente al lugar que hoy ocupa, en la costa norte de Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Suiza es sacudida por Los Verdes, tras histórico letargo (+Fotos)</title>
                         <description>Por Mario Muñoz Lozano *La Habana, (Prensa Latina) Conocida por la fiabilidad de sus relojes, el encanto de chocolates y quesos, por la neutralidad en los conflictos bélicos, la Confederación Suiza es también, para alguna gente, el país donde nunca pasa nada.
</description>
                     </item><item><title>Mareas de petróleo manchan a Bolsonaro</title>
                         <description>Por Osvaldo Cardosa *Brasilia, (Prensa Latina) Sin cumplir un año de Gobierno, el presidente Jair Bolsonaro enfrenta otra crisis ambiental por un derrame de petróleo que se extiende por nueve estados del nordeste de Brasil.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de especiales para hoy</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   1:5ATT SUSCRIPTORES</description>
                     </item><item><title>Anuncio de especial Mujeres del Tercer Milenio</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   1:1La agencia informativa latinoamericana PRENSA LATINA anuncia el siguiente  Servicio Especial de su sección MUJERES DEL TERCER MILENIO.</description>
                     </item><item><title>Centro de Alzheimer en Cuba, el diagnóstico temprano de la enfermedad</title>
                         <description>Por Nayara Tardo Azahares*La Habana,(Prensa Latina) Las estadísticas apuntan que para 2050 Cuba se convertirá en el noveno país con más población anciana del mundo, siendo este uno de los factores de riesgo más conocidos para desarrollar el Alzheimer.
</description>
                     </item><item><title>La robótica, herramienta promisoria para la rehabilitación física</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:10Por Cira Rodríguez César*La Habana, (Prensa Latina) La fisioterapia es una práctica autónoma e independiente de las ciencias de la salud, que junto con la terapia física buscan el desarrollo adecuado de las funciones que producen los sistemas del cuerpo y sus repercusiones en la vida de las personas una vez dañadas.</description>
                     </item><item><title>Diagnóstico precoz del cáncer, la diferencia entre morir y vivir más</title>
                         <description>Por Marnie Fiallo Gómez*La Habana, (Prensa Latina) Según la literatura especializada, cáncer es el nombre común que recibe un conjunto de enfermedades relacionadas en las que se observa un proceso descontrolado en la división de las células del cuerpo.
</description>
                     </item><item><title>¿Cómo concretar los compromisos de la cumbre climática de ONU?</title>
                         <description>Por Ibis Frade*Naciones Unidas (Prensa Latina) La Cumbre de Acción Climática en ONU dejó el compromiso de numerosos países para reducir sus emisiones contaminantes e impulsar energías renovables, y ahora la pregunta es ¿cómo llevar a la práctica tales acuerdos?
</description>
                     </item><item><title>El agua, otra guerra que enfrenta Siria</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:0Por Pedro García Hernández*Damasco, (Prensa Latina) A pesar de que cerca de dos tercios de su territorio es desértico y las lluvias son escasas todo el año, Siria es en el Medio Oriente paso natural de los ríos Eúfrates, Orontes y Jordán, fuentes esenciales para el abastecimiento de agua y cuyo control es continuado objeto de enfrentamientos, sobre todo a partir de la guerra de agresión del régimen sionista de Israel en 1967.</description>
                     </item><item><title>La Champions y el Balón de Oro, una fusión sensacionalista</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   1:15Por Yasiel Cancio Vilar (*)La Habana (Prensa Latina).- Desde hace varios años, con la creación de los ?superequipos' y la globalización del fútbol ?televisión mediante-, la Liga de Campeones de Europa se convirtió en un fenómeno sobredimensionado, al extremo que una Copa del Mundo, las Ligas domésticas o cualquier torneo regional con selecciones nacionales de primer nivel, parecen meros condimentos.</description>
                     </item><item><title>Barty y el número uno del mundo en el tenis mundial</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   1:9Por Adrián Mengana Martínez (*)La Habana (Prensa Latina) La australiana Ashleigh Barty enfila su brújula tenística a la Copa de Maestras de Shenzhen, a disputarse del 27 de octubre al 3 de noviembre en esa ciudad china, con el número uno del mundo a la mano por primera vez en su carrera profesional.</description>
                     </item><item><title>NBA 2019-2020: nueva temporada, ¿distinto guión?</title>
                         <description>Por Raúl del Pino Salfrán (*)La Habana (Prensa Latina).- A priori, todo parece indicar que la nueva campaña de la NBA será diferente a sus últimas versiones tras un mercado de fichajes más movido que sus antecesores.
</description>
                     </item><item><title>Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol</title>
                         <description>Por Jhonah Díaz González (*)La Habana (Prensa Latina).- Un camino empedrado, lleno de ondulaciones y extenso, deberá recorrer el equipo Cuba de béisbol en su afán de finiquitar feliz su andadura en la segunda edición del torneo Premier 12.
</description>
                     </item></news>