<news><item><title>Cuba y China: nuevas sendas en cooperación científico-tecnológica</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:31 
Por Yolaidy Martínez*, FotosPL: Lonny J. LópezBeijing (Prensa Latina) La ciencia y la tecnología de Cuba -con alto prestigio internacional- figuran entre las principales esferas presentes en su colaboración con China y ahora posibilitan nuevas oportunidades para crear negocios que fructifiquen en el mercado.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de nuevo especial para hoy</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   1:30ATT SUSCRIPTORES</description>
                     </item><item><title>Un nuevo escenario político irrumpe en la República Dominicana</title>
                         <description>Por Edilberto F. Méndez *Santo Domingo, (Prensa Latina) Con la renuncia del exmandatario de la República Dominicana Leonel Fernández al Partido de la Liberación Dominicana (PLD) y a su presidencia, y el proyecto de una nueva organización, irrumpe un nuevo escenario político en el país.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de nuevo especial para hoy</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   8:53PRENSA LATINA agrega a los especiales hoy jueves, 24 de octubre de 2019, el siguiente trabajo:</description>
                     </item><item><title>Piratería, mal que afecta al comercio en Golfo de Guinea</title>
                         <description>Por Oscar Bravo Fong *La Habana, (Prensa Latina) Si bien disminuyeron los asaltos de barcos mercantes en el Golfo de Guinea, aún preocupa el problema de la inseguridad en ese espacio marítimo que comparten varios países de África Occidental.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de nuevo especial para hoy</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   6:45PRENSA LATINA agrega a los especiales hoy jueves, 24 de octubre de 2019, el siguiente trabajo:</description>
                     </item><item><title>Moria, un polvorín en la isla griega de Lesbos  (+Fotos)</title>
                         <description>Por Mario Muñoz Lozano *La Habana, (Prensa Latina) Con su perímetro fuertemente custodiado por una amenazadora alambrada de púas, el campo de refugiados de Moria, en la isla griega de Lesbos, se encuentra atestado de migrantes extranjeros.
</description>
                     </item><item><title>Los Ikumen y las brechas de género en la vida tradicional de Japón</title>
                         <description>Por Amelia Duarte de la Rosa *La Habana, (Prensa Latina) En Japón es común ver a los Ikumen, un término referido a los padres dedicados al cuidado de sus hijos y que resemantiza los roles dentro de la tradicional familia nipona.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de especiales para hoy</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   1:5ATT SUSCRIPTORES</description>
                     </item><item><title>Red de solidaridad en EE.UU.: compromiso permanente con Cuba</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington (Prensa Latina) La Red Nacional de Solidaridad con Cuba en Estados Unidos (NNOC) culminó su cita anual en la capital norteamericana con el compromiso reiterado de defender la soberanía y la autodeterminación del país caribeño.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de nuevo especial para hoy</title>
                         <description>23 de octubre de 2019,   12:24ATT SUSCRIPTORES</description>
                     </item><item><title>Trudeau sobrevive, gana reelección en Canadá pero...</title>
                         <description>Por Deisy Francis Mexidor *La Habana, (Prensa Latina) El líder liberal Justin Trudeau sobrevivió a los escándalos que ensombrecieron su imagen, al final hizo lo suficiente para recuperar la confianza de los canadienses y logró otro mandato como primer ministro aunque gobernará en minoría.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de nuevo especial para hoy</title>
                         <description>23 de octubre de 2019,   7:5PRENSA LATINA agrega a los especiales hoy miércoles, 23 de octubre de 2019, el siguiente trabajo:</description>
                     </item><item><title>Países No Alineados: Movimiento estratégico con cita en Bakú</title>
                         <description>Por Orlando Oramas León *Bakú, (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) celebrará su XVIII Cumbre de Jefes de Estado y de Gobierno 25 y 26 de octubre, cuando se cumplen casi 20 años del unipolarismo que pretendió Estados Unidos imponer luego del derrumbe del campo socialista y la desintegración de la Unión Soviética.
</description>
                     </item><item><title>Disturbios en Guinea ante posible cambio constitucional</title>
                         <description>23 de octubre de 2019,   1:7Por Julio Morejón *La Habana, (Prensa Latina) Conakry, la capital de Guinea, se transformó en escenario de disturbios tras el presidente Alpha Condé anunciar un posible cambio constitucional para optar por su tercer mandato, un tema de debate en África.</description>
                     </item><item><title>América Latina y el Caribe apuestan por turismo francés (+Fotos)</title>
                         <description>Por Waldo Mendiluza
FotosPL: Ileana Piñeiro
París, (Prensa Latina) Millones de franceses viajan año tras año al extranjero como turistas, un mercado que llama cada vez más la atención en América Latina y el Caribe, donde trabajan para atraerlos.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de especiales para hoy</title>
                         <description>23 de octubre de 2019,   1:5ATT SUSCRIPTORES</description>
                     </item><item><title>Anuncio de especiales</title>
                         <description>22 de octubre de 2019,   16:2ATT SUSCRIPTORES</description>
                     </item><item><title>Violencia en Bolivia confirma plan golpista de EE.UU.</title>
                         <description>Por Jorge Petinaud Martínez *La Paz, (Prensa Latina) La toma y quema de oficinas del Tribunal Electoral Departamental de Potosí y acciones violentas contra árbitros comiciales en Tarija, Chuquisaca, Oruro y La Paz confirman denuncias sobre planes golpistas de Estados Unidos contra Bolivia.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de especial para hoy</title>
                         <description>22 de octubre de 2019,   6:45ATT SUSCRIPTORES</description>
                     </item><item><title>Centro de Alzheimer en Cuba, el diagnóstico temprano de la enfermedad</title>
                         <description>Por Nayara Tardo Azahares*La Habana,(Prensa Latina) Las estadísticas apuntan que para 2050 Cuba se convertirá en el noveno país con más población anciana del mundo, siendo este uno de los factores de riesgo más conocidos para desarrollar el Alzheimer.
</description>
                     </item><item><title>La robótica, herramienta promisoria para la rehabilitación física</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:10Por Cira Rodríguez César*La Habana, (Prensa Latina) La fisioterapia es una práctica autónoma e independiente de las ciencias de la salud, que junto con la terapia física buscan el desarrollo adecuado de las funciones que producen los sistemas del cuerpo y sus repercusiones en la vida de las personas una vez dañadas.</description>
                     </item><item><title>Diagnóstico precoz del cáncer, la diferencia entre morir y vivir más</title>
                         <description>Por Marnie Fiallo Gómez*La Habana, (Prensa Latina) Según la literatura especializada, cáncer es el nombre común que recibe un conjunto de enfermedades relacionadas en las que se observa un proceso descontrolado en la división de las células del cuerpo.
</description>
                     </item><item><title>¿Cómo concretar los compromisos de la cumbre climática de ONU?</title>
                         <description>Por Ibis Frade*Naciones Unidas (Prensa Latina) La Cumbre de Acción Climática en ONU dejó el compromiso de numerosos países para reducir sus emisiones contaminantes e impulsar energías renovables, y ahora la pregunta es ¿cómo llevar a la práctica tales acuerdos?
</description>
                     </item><item><title>El agua, otra guerra que enfrenta Siria</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:0Por Pedro García Hernández*Damasco, (Prensa Latina) A pesar de que cerca de dos tercios de su territorio es desértico y las lluvias son escasas todo el año, Siria es en el Medio Oriente paso natural de los ríos Eúfrates, Orontes y Jordán, fuentes esenciales para el abastecimiento de agua y cuyo control es continuado objeto de enfrentamientos, sobre todo a partir de la guerra de agresión del régimen sionista de Israel en 1967.</description>
                     </item><item><title>La Champions y el Balón de Oro, una fusión sensacionalista</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   1:15Por Yasiel Cancio Vilar (*)La Habana (Prensa Latina).- Desde hace varios años, con la creación de los ?superequipos' y la globalización del fútbol ?televisión mediante-, la Liga de Campeones de Europa se convirtió en un fenómeno sobredimensionado, al extremo que una Copa del Mundo, las Ligas domésticas o cualquier torneo regional con selecciones nacionales de primer nivel, parecen meros condimentos.</description>
                     </item><item><title>Barty y el número uno del mundo en el tenis mundial</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   1:9Por Adrián Mengana Martínez (*)La Habana (Prensa Latina) La australiana Ashleigh Barty enfila su brújula tenística a la Copa de Maestras de Shenzhen, a disputarse del 27 de octubre al 3 de noviembre en esa ciudad china, con el número uno del mundo a la mano por primera vez en su carrera profesional.</description>
                     </item><item><title>NBA 2019-2020: nueva temporada, ¿distinto guión?</title>
                         <description>Por Raúl del Pino Salfrán (*)La Habana (Prensa Latina).- A priori, todo parece indicar que la nueva campaña de la NBA será diferente a sus últimas versiones tras un mercado de fichajes más movido que sus antecesores.
</description>
                     </item><item><title>Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol</title>
                         <description>Por Jhonah Díaz González (*)La Habana (Prensa Latina).- Un camino empedrado, lleno de ondulaciones y extenso, deberá recorrer el equipo Cuba de béisbol en su afán de finiquitar feliz su andadura en la segunda edición del torneo Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>De Tenea al Partenón, nuevos hallazgos arqueológicos en Grecia</title>
                         <description>Por Yanet Llanes Alemán *La Habana, (Prensa Latina) Nuevos hallazgos en la resurgida ciudad perdida de Tenea y en el bergantín que llevaba a Inglaterra los mármoles del Partenón figuran entre los descubrimientos arqueológicos más destacados en Grecia.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de nuevo especial para hoy</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   14:52PRENSA LATINA agrega a los especiales culturales hoy viernes, 25 de octubre de 2019, el siguiente trabajo:</description>
                     </item><item><title>La situación de los hospitales en Francia es insostenible</title>
                         <description>Por Antonio Cuesta *París, (Prensa Latina) La Asamblea Nacional de Francia, en el debate sobre el presupuesto de la Seguridad Social para 2020, aprobó la propuesta gubernamental de no compensar el déficit del organismo, previsto en 5,1 mil millones de euros.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de nuevo especial para hoy</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   14:6PRENSA LATINA agrega a los especiales hoy viernes, 25 de octubre de 2019, el siguiente trabajo:</description>
                     </item><item><title>Cuba y China: nuevas sendas en cooperación científico-tecnológica</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:31 
Por Yolaidy Martínez*, FotosPL: Lonny J. LópezBeijing (Prensa Latina) La ciencia y la tecnología de Cuba -con alto prestigio internacional- figuran entre las principales esferas presentes en su colaboración con China y ahora posibilitan nuevas oportunidades para crear negocios que fructifiquen en el mercado.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de nuevo especial para hoy</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   1:30ATT SUSCRIPTORES</description>
                     </item><item><title>Un nuevo escenario político irrumpe en la República Dominicana</title>
                         <description>Por Edilberto F. Méndez *Santo Domingo, (Prensa Latina) Con la renuncia del exmandatario de la República Dominicana Leonel Fernández al Partido de la Liberación Dominicana (PLD) y a su presidencia, y el proyecto de una nueva organización, irrumpe un nuevo escenario político en el país.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de nuevo especial para hoy</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   8:53PRENSA LATINA agrega a los especiales hoy jueves, 24 de octubre de 2019, el siguiente trabajo:</description>
                     </item><item><title>Piratería, mal que afecta al comercio en Golfo de Guinea</title>
                         <description>Por Oscar Bravo Fong *La Habana, (Prensa Latina) Si bien disminuyeron los asaltos de barcos mercantes en el Golfo de Guinea, aún preocupa el problema de la inseguridad en ese espacio marítimo que comparten varios países de África Occidental.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de nuevo especial para hoy</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   6:45PRENSA LATINA agrega a los especiales hoy jueves, 24 de octubre de 2019, el siguiente trabajo:</description>
                     </item><item><title>Moria, un polvorín en la isla griega de Lesbos  (+Fotos)</title>
                         <description>Por Mario Muñoz Lozano *La Habana, (Prensa Latina) Con su perímetro fuertemente custodiado por una amenazadora alambrada de púas, el campo de refugiados de Moria, en la isla griega de Lesbos, se encuentra atestado de migrantes extranjeros.
</description>
                     </item></news>