<news><item><title>Cuba: centro permanente de la reflexión y el debate académico</title>
                         <description>Por Joel Michel Varona*La Habana (Prensa Latina) Con la presencia de 26 universidades entre nacionales y extranjeras, ocho centros de investigaciones y 12 organismos políticos de varias latitudes se celebró en Cuba la V Conferencia de Estudios Estratégicos.
</description>
                     </item><item><title>Cuba: Los flamencos rosados y su refugio</title>
                         <description>Por Mayra Pardillo Gómez*Sancti Spíritus, Cuba (Prensa Latina) Los flamencos rosados (Phoenicopterus ruber), entre las especies más bellas y carismáticas de aves acuáticas del orbe, habitan en el Refugio de Fauna Tunas de Zaza, enclavado en el litoral sur de la central provincia de Sancti Spíritus.
</description>
                     </item><item><title>Cementerio General de Camagüey, reliquia del arte funerario cubano</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   1:31Por Fidel Alejandro Manzanares*Camagüey, Cuba (Prensa Latina) La antigua ciudad de Santa María del Puerto Príncipe posee una de las joyas arquitectónicas antillanas, reflejo de su riqueza escultórica y monumental: el Cementerio General de Camagüey, el más antiguo en funcionamiento en Cuba.</description>
                     </item><item><title>Servicios especiales sobre Cuba</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   1:30PRENSA LATINA transmite los servicios especiales sobre Cuba del martes 29 de octubre de 2019 con artículos que abordan la realidad socio-económica de esta nación, así como aspectos de su historia y cultura.</description>
                     </item><item><title>La democracia española despoja a Franco de su tumba de Estado</title>
                         <description>Por Eduardo Rodríguez-Baz *Madrid, (Prensa Latina) Con el traslado de los restos de Francisco Franco de su ostentoso panteón a una pequeña cripta familiar en un cementerio discreto, España empezó a saldar una antigua deuda con los cientos de miles de víctimas del dictador.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de especial para hoy</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   6:35ATT SUSCRIPTORES</description>
                     </item><item><title>La Habana y su fundación: amasijo de verdades y leyendas</title>
                         <description>Por Gustavo Robreño Díaz*La Habana (Prensa Latina) Pese a varias investigaciones, aún se carece de precisión sobre el sitio exacto donde hace 500 años se fundó La Habana, ciudad que se trasladó posteriormente al lugar que hoy ocupa, en la costa norte de Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Suiza es sacudida por Los Verdes, tras histórico letargo (+Fotos)</title>
                         <description>Por Mario Muñoz Lozano *La Habana, (Prensa Latina) Conocida por la fiabilidad de sus relojes, el encanto de chocolates y quesos, por la neutralidad en los conflictos bélicos, la Confederación Suiza es también, para alguna gente, el país donde nunca pasa nada.
</description>
                     </item><item><title>Mareas de petróleo manchan a Bolsonaro</title>
                         <description>Por Osvaldo Cardosa *Brasilia, (Prensa Latina) Sin cumplir un año de Gobierno, el presidente Jair Bolsonaro enfrenta otra crisis ambiental por un derrame de petróleo que se extiende por nueve estados del nordeste de Brasil.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de especiales para hoy</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   1:5ATT SUSCRIPTORES</description>
                     </item><item><title>Anuncio de especial Mujeres del Tercer Milenio</title>
                         <description>27 de octubre de 2019,   1:1La agencia informativa latinoamericana PRENSA LATINA anuncia el siguiente  Servicio Especial de su sección MUJERES DEL TERCER MILENIO.</description>
                     </item><item><title>Centro de Alzheimer en Cuba, el diagnóstico temprano de la enfermedad</title>
                         <description>Por Nayara Tardo Azahares*La Habana,(Prensa Latina) Las estadísticas apuntan que para 2050 Cuba se convertirá en el noveno país con más población anciana del mundo, siendo este uno de los factores de riesgo más conocidos para desarrollar el Alzheimer.
</description>
                     </item><item><title>La robótica, herramienta promisoria para la rehabilitación física</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:10Por Cira Rodríguez César*La Habana, (Prensa Latina) La fisioterapia es una práctica autónoma e independiente de las ciencias de la salud, que junto con la terapia física buscan el desarrollo adecuado de las funciones que producen los sistemas del cuerpo y sus repercusiones en la vida de las personas una vez dañadas.</description>
                     </item><item><title>Diagnóstico precoz del cáncer, la diferencia entre morir y vivir más</title>
                         <description>Por Marnie Fiallo Gómez*La Habana, (Prensa Latina) Según la literatura especializada, cáncer es el nombre común que recibe un conjunto de enfermedades relacionadas en las que se observa un proceso descontrolado en la división de las células del cuerpo.
</description>
                     </item><item><title>¿Cómo concretar los compromisos de la cumbre climática de ONU?</title>
                         <description>Por Ibis Frade*Naciones Unidas (Prensa Latina) La Cumbre de Acción Climática en ONU dejó el compromiso de numerosos países para reducir sus emisiones contaminantes e impulsar energías renovables, y ahora la pregunta es ¿cómo llevar a la práctica tales acuerdos?
</description>
                     </item><item><title>El agua, otra guerra que enfrenta Siria</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   8:0Por Pedro García Hernández*Damasco, (Prensa Latina) A pesar de que cerca de dos tercios de su territorio es desértico y las lluvias son escasas todo el año, Siria es en el Medio Oriente paso natural de los ríos Eúfrates, Orontes y Jordán, fuentes esenciales para el abastecimiento de agua y cuyo control es continuado objeto de enfrentamientos, sobre todo a partir de la guerra de agresión del régimen sionista de Israel en 1967.</description>
                     </item><item><title>La Champions y el Balón de Oro, una fusión sensacionalista</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   1:15Por Yasiel Cancio Vilar (*)La Habana (Prensa Latina).- Desde hace varios años, con la creación de los ?superequipos' y la globalización del fútbol ?televisión mediante-, la Liga de Campeones de Europa se convirtió en un fenómeno sobredimensionado, al extremo que una Copa del Mundo, las Ligas domésticas o cualquier torneo regional con selecciones nacionales de primer nivel, parecen meros condimentos.</description>
                     </item><item><title>Barty y el número uno del mundo en el tenis mundial</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   1:9Por Adrián Mengana Martínez (*)La Habana (Prensa Latina) La australiana Ashleigh Barty enfila su brújula tenística a la Copa de Maestras de Shenzhen, a disputarse del 27 de octubre al 3 de noviembre en esa ciudad china, con el número uno del mundo a la mano por primera vez en su carrera profesional.</description>
                     </item><item><title>NBA 2019-2020: nueva temporada, ¿distinto guión?</title>
                         <description>Por Raúl del Pino Salfrán (*)La Habana (Prensa Latina).- A priori, todo parece indicar que la nueva campaña de la NBA será diferente a sus últimas versiones tras un mercado de fichajes más movido que sus antecesores.
</description>
                     </item><item><title>Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol</title>
                         <description>Por Jhonah Díaz González (*)La Habana (Prensa Latina).- Un camino empedrado, lleno de ondulaciones y extenso, deberá recorrer el equipo Cuba de béisbol en su afán de finiquitar feliz su andadura en la segunda edición del torneo Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>Chile: Victor Jara y Los Prisioneros reviven en las protestas</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:57Por Marcel Garcés *Santiago de Chile, (Prensa Latina) Canciones del cantautor Víctor Jara, asesinado por la dictadura de Augusto Pinochet, y del grupo de rock Los Prisioneros, han devenido himnos de miles de personas que se manifiestan en las calles de todo Chile.</description>
                     </item><item><title>Anuncio de especiales</title>
                         <description>PRENSA LATINA anuncia los especiales que transmitirá el miércoles 30 y el jueves 31 de octubre de 2019:
</description>
                     </item><item><title>Disminuir los viajes a Cuba, obsesión del gobierno de EE.UU.</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   6:51Por Martha Andrés Román *Washington, (Prensa Latina) Disminuir los viajes de los norteamericanos a Cuba es uno de los propósitos fundamentales de la administración del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, en su continua ofensiva contra el país caribeño.</description>
                     </item><item><title>Anuncio de nuevo especial para hoy</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   6:50PRENSA LATINA agrega al servicio especial sobre Cuba hoy miércoles, 30 de octubre de 2019, el siguiente trabajo:</description>
                     </item><item><title>Elecciones en Colombia: mujer, exguerrillero y retroceso del CD</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   3:45Por Masiel Fernández Bolaños *Bogotá, (Prensa Latina) Los colombianos se pronunciaron a través de las urnas el 27 de octubre, durante una jornada electoral de la que resultaron varios elementos llamativos: una mujer en la Alcaldía de Bogotá, un exguerrillero en la de Turbaco y el retroceso del partido de gobierno, Centro Democrático (CD). </description>
                     </item><item><title>Venezuela busca desde lo local diversificar su economía</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   3:31Por Yadira Cruz Valera *Caracas, (Prensa Latina) El gobierno de Venezuela, en medio de las limitaciones impuestas por el bloqueo de Estados Unidos, busca también desde lo local diversificar su economía en pos del desarrollo de la nación.</description>
                     </item><item><title>Venezuela busca desde lo local diversificar su economía</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   3:31Por Yadira Cruz Valera *Caracas, (Prensa Latina) El gobierno de Venezuela, en medio de las limitaciones impuestas por el bloqueo de Estados Unidos, busca también desde lo local diversificar su economía en pos del desarrollo de la nación.</description>
                     </item><item><title>Sacar a Argentina de la crisis, reto de Alberto y Cristina Fernández</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   11:53Por Maylín Vidal *Buenos Aires, (Prensa Latina) Argentina comenzará a transitar un nuevo camino el venidero 10 de diciembre bajo el liderazgo de Alberto y Cristina Fernández, quienes deberán llevar adelante el riesgoso desafío de sacar de la crisis al país con el aporte de todos.</description>
                     </item><item><title>Venezuela, independencia tecnológica frente a agresiones imperiales</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   11:22Por Lisbet Rodríguez Candelaria *Caracas, (Prensa Latina) El software libre y las tecnologías liberadoras se posicionan como el único camino para lograr la independencia tecnológica en Venezuela, frente a los efectos de la orden ejecutiva impuesta por el Gobierno de Estados Unidos.</description>
                     </item><item><title>Anuncio de nuevos especiales para hoy</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   11:7PRENSA LATINA agrega a los especiales hoy miércoles, 30 de octubre de 2019, los siguientes trabajos:</description>
                     </item><item><title>Voces del mundo se unen contra la persecución política en Ecuador</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:36Por Sinay Céspedes Moreno *Quito, (Prensa Latina) Los casos recientes de detención y amenazas contra exfuncionarios del gobierno del expresidente de Ecuador Rafael Correa, desataron numerosas denuncias contra lo que muchos consideran una abierta persecución política por parte del gobierno.</description>
                     </item><item><title>Las ciudades y el 'miedo' ambiente</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:0Por Mario Muñoz Lozano*La Habana, 31 oct (Prensa Latina) Las ciudades consumen más de dos tercios de la energía mundial y lanzan a la atmósfera más del 70 por ciento de las emisiones globales de dióxido de carbono, advirtió hoy el secretario general de Naciones Unidas, António Guterres.</description>
                     </item><item><title>Sudán del Sur: empedrado camino para futuro gobierno transitorio</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   1:6Por Oscar Bravo Fong *La Habana, (Prensa Latina) La reciente visita a Sudán del Sur de una delegación del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas denota el interés mundial por impulsar el revitalizado acuerdo de paz suscrito en septiembre de 2018 entre el gobierno y opositores armados.</description>
                     </item><item><title>Fiesta Iberoamericana en Cuba exalta raíces de pueblos de América</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:4 
Por Martha Sánchez MartínezHolguín, Cuba (Prensa Latina) Diversas expresiones artísticas reafirman hoy en Cuba la trascendencia de la raíz española en sus tradiciones y la de muchos pueblos de América a propósito de celebrarse aquí la 25 Fiesta de la Cultura Iberoamericana.
</description>
                     </item><item><title>Basquiat en el Guggenheim y una historia poco contada</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   0:2Por Ibis Frade*Nueva York, EE.UU. (Prensa Latina) Jean-Michel Basquiat (1960-1988) es uno de los artistas de culto en los circuitos de arte de Nueva York, mientras el mito que lo rodea es casi tan debatido como su obra.</description>
                     </item><item><title>Los enigmas de la regeneración humana</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:25Por Ana Laura ArbesúLa Habana, (Prensa Latina) La regeneración de extremidades y partes de nuestro cuerpo tras accidente o mutilación ha sido siempre un anhelo del ser humano. ¿Se imagina un carpintero poder recuperar un dedo o una falange tras un corte con una sierra?</description>
                     </item><item><title>Cambio Climático, pasar de las palabras a los hechos</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:15Por Alejandro GómezSan José, (Prensa Latina) La grave amenaza que significa para el planeta y por ende para la vida en el mismo requiere pasar con urgencia de las palabras a los hechos para frenar el cambio climático, so pena de destruir la casa común de humanos, animales y plantas.</description>
                     </item><item><title>Por temor a vacunas vuelven la polio y otras enfermedades a Filipinas</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:10Por Adriana Robreño*La Habana (Prensa Latina) Más mil 800 muertos por dengue o sarampión y un brote de poliomielitis recién declarado evidencian la compleja situación epidemiológica de Filipinas como resultado, principalmente, del rechazo a las vacunas.</description>
                     </item><item><title>Inundaciones costeras en India, millones de afectados para 2050</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:8Por Alfredo Boada Mola*Nueva Delhi (Prensa Latina) Si continúan los actuales niveles de</description>
                     </item><item><title>Doha y el arte en progreso (+Fotos)</title>
                         <description>Por Susana Alfonso Tamayo. Fotos autora e internetDoha (Prensa Latina) A medida que se expanden en esta capital vecindarios, vías, redes de transporte, entre otros elementos de una infraestructura floreciente, el universo cultural puja por ganar cada vez mayor protagonismo e integrarse, o mejor dicho, contribuir al progreso social.
</description>
                     </item><item><title>Siria trabaja por rescatar los valores de una arqueología milenaria</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   0:40Por Pedro García HernándezDamasco (Prensa Latina) Desde hace miles de años, Siria es un cruce de caminos entre Oriente y Occidente, con la mezcla comunicacional con Iraq, la antigua Mesopotamia, regiones que fueron asiento de las primeras civilizaciones sedentarias y las cuales dejaron huellas de alto valor histórico en más de 10 mil sitios conocidos, objeto de sinceros estudios y tambièn de la ambición a través del saqueo y el contrabando, acrecentados por la guerra terrorista impuesta a esta nación del Levante.</description>
                     </item><item><title>ATT SUSCRIPTORES ESPECIAL-CRONICA</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   15:51PRENSA LATINA agrega el siguiente trabajo a sus Especiales de fin de semana de este viernes 1 de noviembre de 2019.</description>
                     </item><item><title>El empedrado camino hacia la UE de los Balcanes occidentales</title>
                         <description>



Fotos: presidencia de Serbia y presidencia de Francia



Por Roberto Molina *Belgrado, (Prensa Latina) La obstinada postura de Francia, compartida con otros estados miembros, de cerrar las puertas a nuevos ingresos en la Unión Europea (UE) muestra que el rumbo a la tierra prometida también es un terreno accidentado.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de especial sobre Habana 500 para hoy</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   1:30ATT SUSCRIPTORES</description>
                     </item><item><title>Chile en la encrucijada</title>
                         <description>Por Rafael Calcines *Santiago de Chile, (Prensa Latina) Alejandro Navarro, senador por el Partido Progresista y una de las voces incómodas para el gobierno de Sebastián Piñera, brinda en conversación con Prensa Latina su punto de vista sobre algunas claves de la revuelta social que sorprendió al mundo y a las propias autoridades de Chile, y acerca de lo que pudiera ocurrir en el futuro inmediato.
</description>
                     </item><item><title>Twitter, la publicidad política y la desinformación en EE.UU.</title>
                         <description>Por Martha Andrés Román *Washington, (Prensa Latina) La decisión de la red social Twitter de prohibir la difusión de publicidad política en su plataforma generó respuestas partidistas en Estados Unidos, donde los demócratas elogiaron la medida y los republicanos la criticaron.
</description>
                     </item><item><title>Nacionales de Washington, dueño del trono en béisbol de EE.UU.</title>
                         <description>Por Diony Sanabia*Washington (Prensa Latina) Un equipo capaz de lograr el título de campeón por primera vez en la historia, representó la característica más llamativa de la Serie Mundial 2019 de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Uruguay: balotaje cuesta arriba</title>
                         <description>Por Hugo Rius *Montevideo, (Prensa Latina) Pese a reafirmarse en las elecciones del domingo 27 de octubre como la fuerza política más votada en Uruguay, el gubernamental Frente Amplio se las verá cuesta arriba en un balotaje presidencialista para el que restauradores partidos de la derecha se coaligan con guiños al pasado.
</description>
                     </item><item><title>¡Chao Piñera!</title>
                         <description>Por Manuel Cabieses Donoso (para Prensa Latina) *Santiago de Chile, (Prensa Latina) El gobierno del presidente Sebastián Piñera está acabado. La calle revocó su mandato y exige su renuncia. En adelante la función de este gobierno se reduciría al gotario de concesiones que intentan calmar la indignación popular.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela en el Consejo de DD.HH., victoria de la diplomacia de paz</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   10:11Por Lisbet Rodríguez Candelaria *Caracas, (Prensa Latina) La reelección de Venezuela para ocupar un asiento en el Consejo de Derechos Humanos de la Organización de Naciones Unidas (ONU) representa el triunfo de la diplomacia bolivariana de paz frente al asedio del Gobierno de Estados Unidos.</description>
                     </item><item><title>Cuba: la resistencia implica buscar alternativas para el desarrollo (+Fotos)</title>
                         <description>Texto y FotosPL: Antonio Rondón *Moscú, (Prensa Latina) En medio de draconianas restricciones impuestas por Estados Unidos, Cuba habla de subir exportaciones, desarrollo y modernización, temas tratados durante las visitas a Belarús, Azerbaiyán y Rusia por el presidente Miguel Díaz-Canel Bermúdez.
</description>
                     </item><item><title>Trump por 187</title>
                         <description>Por Atilio A. Borón *Buenos Aires, (Prensa Latina) La obsesión norteamericana por lograr el anhelado 'cambio de régimen' en Cuba recrudeció hasta extremos otrora inexplorados bajo la presidencia de Donald Trump.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio del servicio especial Crónicas</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   1:1PRENSA LATINA anuncia su servicio especial CRONICAS correspondiente a este domingo, 3 de noviembre del 2019, cuyo propósito es dar a conocer expresiones de la rica variedad de los pueblos del mundo, con énfasis en los latinoamericanos y caribeños, y son presentadas a partir de las vivencias de nuestros corresponsales y colaboradores.</description>
                     </item></news>