<news><item><title>Actor Paco León se une a Jazz Vilá Projects por La Habana y sus 500 (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: Brian González
La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El comediante español Paco León es uno de los colaboradores de la tercera edición de la pieza Farándula 500, regalo de la compañía de teatro Jazz Vilá Projects al aniversario de esta ciudad capital, confirmaron hoy en conferencia.
</description>
                     </item><item><title>Muestra de cine peruano rinde tributo a La Habana en sus 500 años</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 0:15 
La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La cinta El mudo (2013), de los directores Daniel y Diego Vega, marca el inicio hoy, de la Muestra de Cine Peruano en esta capital, dedicada a los 500 años de la fundación de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>La Habana y su fundación: amasijo de verdades y leyendas</title>
                         <description>Por Gustavo Robreño Díaz*La Habana (Prensa Latina) Pese a varias investigaciones, aún se carece de precisión sobre el sitio exacto donde hace 500 años se fundó La Habana, ciudad que se trasladó posteriormente al lugar que hoy ocupa, en la costa norte de Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Artistas cubanos y foráneos reciben sello por 500 años de La Habana</title>
                         <description>La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Artistas de Cuba, Perú, México, Paraguay, Argentina, República Dominicana y España ostentan hoy el sello por el 500 aniversario de La Habana, distinción que reconoce su aporte al desarrollo de la cultura en la nación caribeña en el marco de las festividades por los cinco siglos de esta urbe.
</description>
                     </item><item><title>Entregarán últimas viviendas reparadas tras paso de tornado en Cuba</title>
                         <description>La Habana (Prensa Latina) Las últimas viviendas en reparación, de las miles que afectó el tornado que azotó a esta capital a principios de año, serán entregadas a sus propietarios antes del 16 de noviembre, cuando se cumple el aniversario 500 de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Nuevo álbum digital de boricua Roy Brown deviene homenaje a La Habana</title>
                         <description>La Habana, 24 oct (Prensa Latina) El nuevo álbum digital Habanandando, del cantautor y guitarrista puertorriqueño Roy Brown, deviene homenaje a los 500 años de la fundación de La Habana y está disponible hoy en plataformas digitales de música.
</description>
                     </item><item><title>Clip El potaje, de Cimafunk,  homenaje a La Habana en 500 cumpleaños</title>
                         <description>La Habana, 22 oct (Prensa Latina) El nuevo tema musical y videoclip El potaje, del cantante cubano Cimafunk, deviene hoy homenaje a esta capital en su aniversario 500, próximo a celebrarse el 16 de noviembre.
</description>
                     </item><item><title>Campaña Auténtica Cuba prosigue recorrido por ciudades de Colombia (+Foto)</title>
                         <description>Bogotá, 21 oct (Prensa Latina) La campaña Auténtica Cuba prosigue hoy su recorrido por las calles de las ciudades colombianas de Bogotá, Medellín y Cali, con el fin de promocionar a la isla como destino turístico.
</description>
                     </item><item><title>Industriales anhela conectar un jonrón de 500 pies por La Habana</title>
                         <description>La Habana, (Prensa Latina) La clasificación de Industriales a la segunda ronda de la Serie Nacional de Béisbol de Cuba mantiene hoy vivas las esperanzas de millones de personas de celebrar los 500 años de la Villa San Cristóbal de La Habana, con un enorme jonrón.
</description>
                     </item><item><title>Eusebio Leal valora de obra monumental Capitolio de La Habana</title>
                         <description>18 de octubre de 2019, 20:3 
La Habana, 18 oct (Prensa Latina) El Historiador de La Habana, Eusebio Leal, valoró hoy de monumental la restauración del Capitolio Nacional de La Habana que iluminó su linterna el pasado 10 de octubre en esta ciudad capital.
</description>
                     </item><item><title>En Bogotá, un homenaje a La Habana desde la fotografía (+Fotos)</title>
                         <description>Bogotá, 18 oct (Prensa Latina) Un grupo de 11 fotógrafos colombianos se unieron hoy en una exposición para homenajear a La Habana, ciudad que está próxima a cumplir 500 años de fundada.
</description>
                     </item><item><title>Música y ballet se unen para honrar a La Habana y a Alicia Alonso (+Video)</title>
                         <description>La Habana, 18 oct (Prensa Latina) El reconocido músico Jesús 'Chucho' Valdés y el Ballet Nacional de Cuba (BNC) estrenan hoy un vídeo clip, el cual rinde tributo a esta capital en su aniversario 500 y a Alicia Alonso, fallecida la víspera.
</description>
                     </item><item><title>Culmina en La Habana VII edición del Festival Culinario Internacional</title>
                         <description>FotosPL: Vladimir Molina Espada
La Habana, 17 oct (Prensa Latina) La VII edición del Festival Culinario Internacional (Culinaria 2019) culmina hoy en el capitalino Palacio de Convenciones en coincidencia con la celebración por el Día de la Cocina Cubana.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de España califica de titánica labor de Eusebio Leal (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: José Tito MeriñoLa Habana, 17 oct (Prensa Latina) El ministro de Asuntos Exteriores de España, Josep Borrell calificó hoy de titánica la labor desarrollada por el historiador de la Ciudad de La Habana, Eusebio Leal, en la conservación del patrimonio de Cuba.
</description>
                     </item><item><title>MITM Américas, empuje particular para el turismo cubano (+Foto)</title>
                         <description>Texto y FotosPL: Roberto F. CamposLa Habana, 17 oct (Prensa Latina) Con la realización en esa capital por segundo año consecutivo de la reunión MITM Américas, hoy el turismo cubano cobra un nuevo impulso, en esta ocasión de parte de los viajes de congresos e incentivos.
</description>
                     </item><item><title>Más de mil extranjeros entrenan camino a Marabana 2019</title>
                         <description>La Habana, 17 oct (Prensa Latina) Un total de mil 88 corredores extranjeros entrenan para formar parte de la principal carrera de maratón de Cuba, Marabana, se divulgó aquí en conferencia de prensa.
</description>
                     </item><item><title>Confirman visita de los Reyes de España a Cuba en noviembre (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Manuel MuñoaLa Habana, 16 oct (Prensa Latina) Los Reyes de España viajarán a Cuba el próximo mes, una visita que constituirá un hito en la historia de los dos países con una identidad común, informó hoy el canciller de esa nación europea, Josep Borrell.
</description>
                     </item><item><title>Ritmos de Cuba y Galicia rinden tributo a La Habana en sus 500 años</title>
                         <description>FotoPL: Manuel Muñoa
La Habana, 16 oct (Prensa Latina) Luego de un centenar de conciertos y como un regalo a esta capital en su aniversario 500, el cantante gallego Roi Casal ofrece hoy el espectáculo Son galego, son cubano, en el Gran Teatro de La Habana Alicia Alonso.
</description>
                     </item><item><title>Díaz-Canel reconoce labor patrimonial de Eusebio Leal</title>
                         <description>La Habana, 14 oct (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel reconoció hoy en su cuenta oficial de Twitter la labor de restauración patrimonial y de la oratoria del historiador de La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Cantante gallego dedica concierto a aniversario 500 de La Habana</title>
                         <description>La Habana, 12 oct (Prensa Latina) El cantante gallego Roi Casal ofrecerá hoy el primero de dos conciertos previstos aquí, a propósito del aniversario 500 de la fundación de esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>Luces de Italia iluminan a La Habana en sus 500 años</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   8:8La Habana, 30 oct (Prensa Latina)  A propósito de las celebraciones por los 500 años de La Habana, el proyecto Luci d´Artista, del escenógrafo Carmelo Giammello, iluminará hoy la céntrica Avenida Galiano, en esta capital, como preámbulo a la 22 Semana de la Cultura Italiana en Cuba.</description>
                     </item><item><title>La Habana: su primer testimonio gráfico</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   1:32Por Gustavo Robreño Díaz*La Habana (Prensa Latina) Aunque pueda parecer paradójico, la primera representación gráfica de la naciente villa de San Cristóbal de la Habana no fue dada a conocer en España, sino en Portugal, en fecha no precisada entre los años 1574 y 1590.</description>
                     </item><item><title>Crónicas a La Habana en la pluma de la autora cubana Katiuska Blanco (+Fotos)</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) La capital de Cuba como epicentro de sus crónicas asoma en el texto Desde mi Habana, de la periodista Katiuska Blanco, que fue presentada hoy en la Casa del Alba Cultural. Bajo el sello de la casa editorial Verde Olivo, la obra fue lanzada a propósito del medio milenio de esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>Abre muestra de cine de Québec en saludo a 500 años de La Habana</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   20:56La Habana, 30 oct (Prensa Latina) La proyección de la película Hochelaga, tierra de las almas, descorre hoy las cortinas del cine La Rampa, de esta capital para marcar el inicio de la Muestra cinematográfica de Québec en La Habana.</description>
                     </item><item><title>La Habana y Trinidad ingresan a Red de Ciudades Creativas de Unesco</title>
                         <description>París, 30 oct (Prensa Latina) La Habana y Trinidad se convirtieron hoy en las primeras localidades de Cuba en ingresar a la Red de Ciudades Creativas de la Unesco, iniciativa creada en 2004 para promover la cooperación y el desarrollo desde la cultura.
</description>
                     </item><item><title>Anuncian 22 Semana de la Cultura Italiana en Cuba</title>
                         <description>La Habana, 27 oct (Prensa Latina) Con una amplia representación de las diferentes manifestaciones del arte, del 6 al 24 de noviembre la 22 Semana de la Cultura Italiana en Cuba agasajará a la capital cubana por sus 500 años fundacionales, anunciaron hoy sus organizadores.
</description>
                     </item><item><title>Luces de Italia iluminan a La Habana en sus 500 años (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Miguel GuzmánLa Habana, 30 oct (Prensa Latina) A propósito de las celebraciones por los 500 años de La Habana, el proyecto Luci d´Artista, del escenógrafo Carmelo Giammello, iluminará hoy la céntrica Avenida Galiano, en esta capital, como preámbulo a la 22 Semana de la Cultura Italiana en Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Cantante cubano Isaac Delgado inaugura Festival Habana Más (+Fotos)</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 4:15 
FotosPL: Emilio HerreraLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El cantante cubano Isaac Delgado y su agrupación abrió hoy la primera jornada del Festival Habana Más, que inició los festejos populares por la capital en sus cinco siglos fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Noviembre Fotográfico exhibe obras de artistas invidentes</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:10 
La Habana, 2 nov (Prensa Latina) El evento Noviembre Fotográfico propone hoy un acercamiento a la fotografía de cuatros sentidos con la muestra Desde mi espacio, expuesta, en esta capital, en la galería Ciego Fotógrafo.
</description>
                     </item><item><title>La Habana se alista para celebrar su aniversario 500</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 21:9 
FotosPL: Jorge PérezLa Habana, 1 nov (Prensa Latina) La celebración en pocos días del V Centenario de La Habana tendrá como principales escenarios a sitios emblemáticos de la capital, y sus principales protagonistas serán la población local y sus visitantes.
</description>
                     </item><item><title>Relación entre museos y comunidad motiva foro internacional en Cuba</title>
                         <description>La Habana, 1 nov (Prensa Latina) Como un espacio para dialogar sobre la interrelación de los museos con la educación y las comunidades, a partir de experiencias de Cuba y otros países, tendrá lugar en esta capital un foro internacional, anunciaron hoy sus organizadores.
</description>
                     </item><item><title>El Morro de la Habana: símbolo y centinela eterno</title>
                         <description>Por Gustavo Robreño Díaz*La Habana (Prensa Latina) La necesidad de desarrollar un sistema defensivo en La Habana del siglo XVI relegó a segundo plano la edificación de lugares de esparcimiento y recreo en la naciente urbe constantemente atacada por corsarios y piratas.
</description>
                     </item><item><title>Pianista cubano Alejandro Falcón dedicará concierto a La Habana</title>
                         <description>La Habana, 1 nov (Prensa Latina) El pianista y compositor cubano Alejandro Falcón y su agrupación Cubadentro ofrecerá hoy, en el Teatro Martí, el concierto exclusivo Mozart's Danzones, devenido tributo a La Habana en sus 500 años.
</description>
                     </item><item><title>España condecora a conocido historiador de Cuba Eusebio Leal</title>
                         <description>Madrid, 31 oct (Prensa Latina) España concedió hoy al historiador de la ciudad de La Habana, Eusebio Leal, la Gran Cruz de la Real y Distinguida Orden Española de Carlos III, la más alta de las órdenes civiles de este país europeo.
</description>
                     </item><item><title>Amores reales y efímeros como falsos tatuajes, llegan al cine en Cuba</title>
                         <description>La Habana, 31 oct (Prensa Latina) El tatuaje temporal como metáfora en una historia de encuentros efímeros y amor, marca hoy el estreno en Cuba del primer largometraje del realizador canadiense Pascal Plante.
</description>
                     </item><item><title>Anuncian visita de Estado a Cuba de reyes de España</title>
                         <description>Madrid, 31 oct (Prensa Latina) Los reyes de España, Felipe VI y Letizia, realizarán un viaje de Estado a Cuba del 12 al 14 de noviembre próximo, anunció hoy el Ministerio de Asuntos Exteriores, Unión Europea y Cooperación.
</description>
                     </item><item><title>Goya en La Habana, un lujo para las artes plásticas en Cuba</title>
                         <description>La Habana 2 nov (Prensa Latina) Del Museo del Prado en España al de Bellas Artes de Cuba, por primera vez un Goya hace este recorrido para prestigiar las paredes de la institución cultural radicada en una Habana de 500 años.
</description>
                     </item><item><title>Cine de Quebec propone repensar la vida en la sociedad actual</title>
                         <description>La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Una cinta que pone en tela de juicio el consumismo y las tendencias actuales donde el éxito está determinado por la cantidad de posesiones, cierra hoy la primera edicón de la Muestra de Cine de Québec en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Palacio de los Capitanes Generales, testigo del tiempo y la historia</title>
                         <description>Por Gustavo Robreño Díaz *La Habana (Prensa Latina) El Palacio de los Capitanes Generales, en el Centro Histórico de La Habana, es 'el mejor edificio que nos legó la colonia', aseveró en 1925 el arquitecto y urbanista cubano Pedro Martínez Inclán.
</description>
                     </item><item><title>Cierra muestra de cine peruano en La Habana</title>
                         <description>La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Tras la proyección de seis filmes que demuestran los avances de la cinematografía peruana en la última década, cierra hoy en esta capital la muestra filmográfica de esa nación suramericana en Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Inicia hoy Fihav 2019, cita vital para el comercio exterior de Cuba (+Video)</title>
                         <description>La Habana, 4 nov (Prensa Latina) La 37 edición de la Feria Internacional de La Habana (Fihav 2019) comienza hoy en el recinto ferial de ExpoCuba en esta capital con la asistencia de más de 55 países y 360 entidades cubanas.
</description>
                     </item><item><title>La iglesia de Paula, un reto a la modernidad</title>
                         <description>Por Gustavo Robreño Díaz*La Habana (Prensa Latina) La iglesia de Paula, en el Centro histórico habanero es hoy, sin dudas una de las más atrayentes reliquias de la época colonial que pese a numerosas transformaciones conserva su valor patrimonial.
</description>
                     </item><item><title>Edificios de ayer renacen en una Habana de 500 años</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   12:27La Habana, 4 nov (Prensa Latina) El aniversario 500 de la Villa San Cristóbal deviene hoy en punto de transición al futuro y recordación del pasado, en justificación para combinar historia con renovación y hacer que cinco décadas sean sinónimo de crecimiento.</description>
                     </item><item><title>Festival de Habaneras agasaja medio milenio de la capital cubana</title>
                         <description>La Habana, 4 nov (Prensa Latina) El Festival de Habaneras comienza hoy aquí con el concierto inaugural del grupo español Mariners de Riera junto a la soprano cubana Johana Simón, a propósito de los 500 años fundacionales de la capital de todos los cubanos.
</description>
                     </item><item><title>Historia de La Habana contada desde el arte en exposición homenaje</title>
                         <description>La Habana, 5 nov (Prensa Latina) La historia de la capital cubana contada a través de reliquias arqueológicas, mapas, estampas, pinturas, grabados y fotografías, marca la exposición que llegará al Museo Nacional de Bellas Artes para honrar a esta ciudad de cinco siglos.
</description>
                     </item><item><title>Aniversario 500 de La Habana distingue programa de Fihav 2019 en Cuba</title>
                         <description>La Habana, 5 nov (Prensa Latina) La próxima celebración del 500 aniversario de la capital cubana (16 de noviembre) anima hoy varias de las actividades que tendrán lugar en la XXXVII Feria Internacional de la Habana (Fihav 2019).
</description>
                     </item><item><title>La Habana, capital de la moda por una semana</title>
                         <description>La Habana, 5 nov (Prensa Latina) Las tendencias contemporáneas en temas de diseño de Cuba y el mundo llegarán durante una semana a esta capital para mostrar la interrelación entre el entorno y el arte del vestir, en una ciudad que arriba a sus 500 años.
</description>
                     </item></news>