<news><item><title>Regresa delegación cubana a Juegos Parapanamericanos de Lima (+Fotos)</title>
                         <description>



Texto y fotos: Jhonah Díaz   



La Habana, 3 sep (Prensa Latina) Encabezada por la cinco veces campeona olímpica y multimedallista mundial Omara Durand, la delegación de Cuba presente en los VI Juegos Parapanamericanos de Lima 2019 llegó hoy a esta ciudad tras concluir su misión en la cita multideportiva.
</description>
                     </item><item><title>Atletas colombianos se alistan para Juegos Parapanamericanos de Lima</title>
                         <description>Bogotá, 14 ago (Prensa Latina) Los atletas colombianos refuerzan hoy su preparación con miras a los venideros Juegos Parapanamericanos Lima 2019.
</description>
                     </item><item><title>Presidencia de Costa Rica homenajeará a atletas locales panamericanos</title>
                         <description>San José, 14 ago (Prensa Latina) La presidencia de Costa Rica homenajeará hoy a los atletas nacionales que participaron en los XVIII Juegos Panamericanos Lima 2019, donde este país centroamericano consiguió su segunda mejor actuación en eventos continentales.
</description>
                     </item><item><title>Brasil por mantener hegemonía en fútbol siete en Parapanamericanos</title>
                         <description>Brasilia, 14 ago (Prensa Latina) La selección brasileña de fútbol siete, integrada por atletas con parálisis cerebral, buscará mantener la hegemonía en los Juegos Parapanamericanos, a realizarse del 23 de agosto al 1 de septiembre en Lima, indicaron hoy autoridades deportivas.
</description>
                     </item><item><title>Alcalde de Lima prueba uso de silla de ruedas con para-deportista</title>
                         <description>Lima, 13 ago (Prensa LatinaI) El alcalde de la capital peruana, Jorge Muñoz, se movilizó hoy en silla de ruedas junto a Pilar Jáuregui, representante de para bádminton en los próximos Juegos Parapanamericanos, y jugó bádminton con ella.
</description>
                     </item><item><title>Tres menciones cubanas entre lo mejor de Juegos de Lima'2019</title>
                         <description>Lima, 13 ago (Prensa Latina) Tres menciones a deportistas cubanos figuran en una selección de los más destacados de los recién terminados Juegos Panamericanos Limna''2019, difundida por el comité organizador del certamen.
</description>
                     </item><item><title>Ciclistas chilenos podrían perder medalla de oro en los Panamericanos</title>
                         <description>Santiago de Chile, 13 ago (Prensa Latina) Los ciclistas chilenos Antonio Cabrera y Felipe Peñaloza están hoy pendientes de un proceso iniciado por la Agencia Mundial Antidopaje, que podría conducir a la pérdida de medallas en los Juegos Panamericanos de Lima.
</description>
                     </item><item><title>Macri recibe a delegación argentina participante en Panamericanos</title>
                         <description>Buenos Aires, 13 ago (Prensa Latina) El presidente argentino, Mauricio Macri, encomió hoy la actuación de la delegación albiceleste en los recién concluidos Juegos Panamericanos de Lima, donde este país acumuló 101 medallas.
</description>
                     </item><item><title>Avanzada cubana entrena en Perú para Juegos Parapanamericanos</title>
                         <description>Lima, 13 ago (Prensa Latina) Una avanzada cubana que incluye a Lorenzo Pérez, campeón paralímpico de natación, continuó hoy sus prácticas en Lima para los Juegos Parapanamericanos a realizarse del 23 de agosto al 1 de septiembre.
</description>
                     </item><item><title>Golfista Zanotti, la última gran hazaña del deporte paraguayo</title>
                         <description>Asunción, 12 ago (Prensa Latina) La medalla de oro del golfista Fabrizio Zanotti en Lima-2019 es considerada hoy aquí como la última gran hazaña del deporte paraguayo en sentido general y muy particularmente en Juegos Panamericanos.
</description>
                     </item><item><title>Sacando cuentas: El Sur le ganó al norte en los Panamericanos</title>
                         <description>Por Manuel Robles SosaLima, 12 ago (Prensa Latina) Si los países de América Latina y el Caribe hubieran competido juntos en los Juegos Panamericanos de Lima, los hubieran ganado ampliamente, acaparando más del doble de las medallas que las ganadas por los vecinos del norte.
</description>
                     </item><item><title>República Dominicana se regocija de resultados en Panamericanos</title>
                         <description>12 de agosto de 2019,   14:17Santo Domingo, 12 ago (Prensa Latina) Cuando aún hoy resuena en los oídos de los dominicanos los acordes del himno nacional escuchado en 10 ocasiones durante los Panamericanos de Lima, Perú, el país se regocija de los resultados alcanzados.</description>
                     </item><item><title>México entregará estímulos a atletas de panamericanos</title>
                         <description>México, 12 ago (Prensa Latina) El presidente de México, Andrés Manuel López Obrador, anunció hoy que el jueves comenzará la entrega de estímulos a los 544 atletas participantes en los recientes juegos panamericanos de Lima en los que lograron el tercer lugar.
</description>
                     </item><item><title>Califican de histórica la actuación de Colombia en Lima 2019</title>
                         <description>Bogotá, 12 ago (Prensa Latina) El Comité Olímpico Colombiano (COC) calificó hoy de histórica la actuación de la selección nacional en los Juegos Panamericanos Lima 2019, donde culminó en el séptimo lugar con 28 medallas de oro.
</description>
                     </item><item><title>Brasil protagoniza mejor desempeño en Juegos Panamericanos</title>
                         <description>Brasilia, 12 ago (Prensa Latina) La prensa nacional destaca hoy que en los Juegos Panamericanos Lima 2019 la delegación brasileña protagonizó su mejor desempeño en la historia del torneo continental, al sumar 171 medallas y ubicarse en segundo lugar en el cuadro general.
</description>
                     </item><item><title>Medalleros de Lima 2019  y Toronto 2015</title>
                         <description>Lima, 12 ago (Prensa Latina) A continuación los medalleros de Lima 2019 y Toronto 2015, sirve para hacer simples comparaciones; un dato a tener en cuenta, en Perú hubo 55 eventos más.
</description>
                     </item><item><title>Costa Rica consigue en Lima 2019 segundo mejor resultado histórico</title>
                         <description>San José, 11 ago (Prensa Latina) Costa Rica consiguió cinco medallas, un oro y cuatro bronce en los XVIII Juegos Panamericanos Lima 2019 para acuñar la segunda mejor actuación de este país en estos eventos continentales.
</description>
                     </item><item><title>Baile general cerró los Juegos Panamericanos Lima'2019</title>
                         <description>Por Manuel Robles SosaLima, 11 ago (Prensa Latina) Los personajes de los maravillosos ceramios de la cultura precolombina mochica cobraron vida hoy en uno de los momentos cumbres de la alegre y vital clausura de los Juegos Panamericanos de Lima.
</description>
                     </item><item><title>Cuba sigue en pelotón de vanguardia del atletismo panamericano</title>
                         <description>Lima, 11 ago (Prensa Latina) Cinco títulos, dos medallas de plata y otras tantas de bronce aseguraron a Cuba su permanencia en el pelotón de vanguardia del atletismo en los Juegos Panamericanos, que concluyen hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Jamaica sobresale por pequeñas islas del Caribe en Panamericanos</title>
                         <description>Lima, 11 ago (Prensa Latina) Jamaica encabezó a las pequeñas islas del Caribe en los XVIII Juegos Panamericanos, concluidos hoy en esta capital después de 19 jornadas de competencia con el triunfo de Estados Unidos.
</description>
                     </item></news>