<news><item><title>Pronostican nuevo recorte de tasas de la Reserva Federal de EE.UU.</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   9:53Washington, 25 oct (Prensa Latina) La mayoría de los economistas pronostican que la Reserva Federal de Estados Unidos (Fed) realizará un nuevo recorte de sus tasas de interés la próxima semana, difundió hoy un sondeo de Bloomberg.</description>
                     </item><item><title>Gremio de abogados de EE.UU. expresa solidaridad con pueblo de Chile</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) El Gremio Nacional de Abogados (NLG) de Estados Unidos expresó su solidaridad con el pueblo chileno y condenó la represión del gobierno de Sebastián Piñera durante las protestas que vive hoy ese país.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Abierto de Francia de bádminton define semifinalistas-Warriors y Rockets abren con derrota la temporada 2019-2020 de la NBA-Los Angeles disputará título del Oeste en fútbol de Estados Unidos-Guatemala comienza como líder tercera etapa Vuelta Ciclística
</description>
                     </item><item><title>Warriors y Rockets abren con derrota la temporada 2019-2020 de la NBA</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) La estadounidense Asociación Nacional de Baloncesto (NBA) quedó sacudida hoy por las inobjetables derrotas de dos de los favoritos para coronarse, los Houston Rockets y los Golden State Warriors.
</description>
                     </item><item><title>ONU convoca a diálogo mundial de cara a su 75 aniversario en 2020</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 1:44 
Naciones Unidas, 25 oct (Prensa Latina) De cara a celebrar su 75 aniversario el año próximo, la ONU convoca hoy a sumarse a una 'conversación global' sobre el trabajo de este organismo y la cooperación internacional.
</description>
                     </item><item><title>Los Angeles disputará título del Oeste en fútbol de Estados Unidos</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Los Angeles consiguió hoy el último boleto para discutir la final de la Conferencia del Oeste en la Liga estadounidense de fútbol profesional al doblegar 5-3 a Los Angeles Galaxy.
</description>
                     </item><item><title>Nacionales busca dejar moribundo a Astros en Serie Mundial de MLB</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) Nacionales de Washington tratará de ponerse a un éxito de la corona de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) en la reanudación hoy de la Serie Mundial ante Astros de Houston.
</description>
                     </item><item><title>Desde Nueva York, rinden homenaje a la Orquesta Aragón, de Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 0:32Nueva York, EE.UU., 25 oct (Prensa Latina) La neoyorquina estación de radio WBAI realiza hoy un homenaje a la Orquesta Aragón, legendaria agrupación de música tradicional cubana que cumple 80 años de vida artística.
</description>
                     </item><item><title>Trump y candidatos demócratas asisten a foro sobre justicia penal</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   23:56Washington, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, el republicano Donald Trump, participará hoy en un foro sobre justicia penal en una universidad de Carolina del Sur, donde también intervendrán los principales candidatos demócratas a la Casa Blanca.    El evento de tres días está organizado por el Benedict College, una universidad históricamente negra ubicada en Columbia, la capital estatal, y el Centro de Justicia Bipartidista 20/20, una coalición nacional de republicanos, demócratas e independientes negros centrados en la reforma de la justicia penal.</description>
                     </item><item><title>Indignación aborta aumento de electricidad en Puerto Rico</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   23:42San Juan, 24 oct (Prensa Latina) La indignación generalizada abortó hoy los planes del Negociado de Energía de Puerto Rico (NEPR) de imponer un ajuste tarifario de poco más de una décima de centavo por kWh (0.001280).</description>
                     </item><item><title>Expresidente de EE.UU. recibe alta médica tras fractura de pelvis</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   21:35Washington, 24 oct (Prensa Latina) El expresidente de Estados Unidos Jimmy Carter recibió hoy el alta del Centro Médico Phoebe Sumter, en Georgia, donde estuvo tres días tras sufrir una caída en su casa de Plains y fracturarse la pelvis.</description>
                     </item><item><title>Embajador de Cuba en Estados Unidos realiza visita a Utah (+Fotos)</title>
                         <description>Washington, 24 oct (Prensa Latina) El embajador de Cuba en Estados Unidos, José Ramón Cabañas, realizó una visita a Salt Lake City y Provo, en Utah, donde abordó con sus anfitriones las posibilidades que existen hoy para desarrollar vínculos bilaterales.
</description>
                     </item><item><title>Siria en ONU: es lamentable falta de condena a la agresión de Turquía</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   18:16Naciones Unidas, 24 oct (Prensa Latina) El representante permanente de Siria ante la ONU, Bashar Al Jaafari, calificó hoy como lamentable que en el Consejo de Seguridad continúe sin condenarse de forma enérgica la agresión militar turca.</description>
                     </item><item><title>Senador condena postura de administración Trump contra pueblo cubano</title>
                         <description>Washington, 24 oct (Prensa Latina) La Casa Blanca y algunas figuras del Congreso estadounidense se preocupan poco por el impacto de las políticas punitivas de la administración de Donald Trump en el pueblo cubano, denunció hoy el senador demócrata Patrick Leahy.
</description>
                     </item><item><title>Trump pide a agencias cancelar suscripciones al Times y el Post</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   17:19Washington, 24 oct (Prensa Latina) La administración del presidente estadounidense, Donald Trump, pidió hoy a las agencias federales del país dejar de renovar sus suscripciones a The New York Times y The Washington Post, diarios frecuentemente atacados por el gobernante. </description>
                     </item><item><title>Rusia destaca en ONU necesidad de respetar soberanía de Siria</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   16:54Naciones Unidas, 24 oct (Prensa Latina) El representante permanente de Rusia en ONU, Vassily Nebenzia, afirmó hoy en el Consejo de Seguridad que el memorándum firmado por su país con Turquía demanda respeto a la soberanía e integridad territorial de Siria.</description>
                     </item><item><title>Oncólogos de Cuba denuncian limitaciones del bloqueo económico</title>
                         <description>La Habana, 24 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico impuesto por los Estados Unidos hacia Cuba afecta el tratamiento de pacientes con cáncer en la nación caribeña, denunció hoy el oncólogo cubano Erasmo Gómez.
</description>
                     </item><item><title>Rinden homenaje en Congreso de EE.UU. a fallecido legislador Cummings</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   15:57Washington, 24 oct (Prensa Latina) Cientos de legisladores de Estados Unidos rindieron tributo hoy al fallecido representante demócrata Elijah Cummings, cuyo cuerpo yace en capilla ardiente en el Salón Nacional de las Estatuas del Capitolio. </description>
                     </item><item><title>Israel impide a relator especial de ONU viajar a territorio palestino</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   15:9Naciones Unidas, 24 oct (Prensa Latina) El relator especial de la ONU sobre los derechos humanos en Palestina, Michael Lynk, señaló hoy que Israel viola los procedimientos y protocolos al impedirle viajar a ese territorio árabe ocupado.</description>
                     </item><item><title>Congresista demócrata Tim Ryan deja carrera por presidencia de EE.UU.</title>
                         <description>24 de octubre de 2019,   14:45Washington, 24 oct (Prensa Latina) El congresista demócrata Tim Ryan anunció hoy su salida de la carrera por la presidencia estadounidense de cara a los comicios de 2020 y el propósito de postularse para la reelección a la Cámara de Representantes.  </description>
                     </item><item><title>Restricción de vuelos: sigue asalto de Trump contra los viajes a Cuba</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 26 oct (Prensa Latina) La decisión de prohibir los vuelos de las aerolíneas estadounidenses a todos los destinos cubanos fuera de La Habana recrudece el asalto que mantiene hoy el gobierno de Donald Trump contra los viajes a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Con cuatro partidos comienza en Brasil Mundial Sub-17 de fútbol</title>
                         <description>Brasilia, 26 oct (Prensa Latina) Con los partidos Brasil frente a Canadá, Nigeria contra Hungría, Nueva Zelanda ante Angola y Ecuador versus Australia comienza hoy la Copa del Mundo de fútbol Sub-17 2019, en tres ciudades de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Primer boletín deportivo</title>
                         <description>Estos son los titulares:
-Campeón Toronto sufre primer revés en su defensa del título de la NBA-Cierra sus puertas Open de Bádminton en Dominicana-Premier 12, enésima prueba de fuego para Cuba y su béisbol-Astros frena a Nacionales y suma primer éxito en Serie Mundial de MLB
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en EE.UU. nuevo golpe contra las familias cubanas</title>
                         <description>Washington, 26 oct (Prensa Latina) La suspensión de vuelos a muchos destinos cubanos, como parte de la política que mantiene hoy el gobierno estadounidense contra la isla, constituye un nuevo golpe para las familias, consideró aquí una organización de viajes especializados.
</description>
                     </item><item><title>¿Cómo concretar los compromisos de la cumbre climática de ONU?</title>
                         <description>Por Ibis Frade*Naciones Unidas (Prensa Latina) La Cumbre de Acción Climática en ONU dejó el compromiso de numerosos países para reducir sus emisiones contaminantes e impulsar energías renovables, y ahora la pregunta es ¿cómo llevar a la práctica tales acuerdos?
</description>
                     </item><item><title>PORTADA PRELACIENCIA</title>
                         <description>Sumario de Prelaciencia, suplemento semanal de los especiales de Prensa Latina sobre Ciencia, Tecnología y Medio Ambiente, correspondientes al sábado 19 octubre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Dos cartas desde Francia contra el bloqueo a Cuba</title>
                         <description>París, 26 oct (Prensa Latina) En los últimos días, asociaciones francesas solidarias con Cuba emitieron cartas a favor del levantamiento del bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos, a pocos días de una nueva votación en la ONU contra la unilateral política.
</description>
                     </item><item><title>Astros pretende empatar Serie Mundial de béisbol de Estados Unidos</title>
                         <description>Texto y Fotos: Diony Sanabia
Washington, 26 oct (Prensa Latina) Astros de Houston tratará hoy de igualar 2-2 la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense ante Nacionales de Washington, luego de reaccionar e imponerse 4-1 en el tercer juego.
</description>
                     </item><item><title>Barty y el número uno del mundo en el tenis mundial</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   1:9Por Adrián Mengana Martínez (*)La Habana (Prensa Latina) La australiana Ashleigh Barty enfila su brújula tenística a la Copa de Maestras de Shenzhen, a disputarse del 27 de octubre al 3 de noviembre en esa ciudad china, con el número uno del mundo a la mano por primera vez en su carrera profesional.</description>
                     </item><item><title>NBA 2019-2020: nueva temporada, ¿distinto guión?</title>
                         <description>Por Raúl del Pino Salfrán (*)La Habana (Prensa Latina).- A priori, todo parece indicar que la nueva campaña de la NBA será diferente a sus últimas versiones tras un mercado de fichajes más movido que sus antecesores.
</description>
                     </item><item><title>Astros frena a Nacionales y suma primer éxito en Serie Mundial de MLB</title>
                         <description>Washington, 26 oct (Prensa Latina) Astros de Houston doblegó hoy 4-1 a Nacionales de Washington y redujo a 1-2 la diferencia en su contra al reanudarse la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB).
</description>
                     </item><item><title>China y EE.UU completarán consultas sobre detalles de pacto comercial</title>
                         <description>Beijing, 26 oct (Prensa Latina) China informó hoy que acordó con Estados Unidos completar las consultas a nivel técnico sobre algunos detalles del acuerdo comercial, necesario para sepultar la guerra sostenida entre ambas potencias por más de año y medio.
</description>
                     </item><item><title>Campeón Toronto sufre primer revés en su defensa del título de la NBA</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   0:24Washington, 26 oct (Prensa Latina) El campeón Toronto Raptors registró hoy su primer revés en su defensa del título en la estadounidense Asociación Nacional de Baloncesto (NBA), al caer ante Boston Celtics.</description>
                     </item><item><title>Canadá y la reelección de Trudeau, ¿una manzana de discordia?</title>
                         <description>Ottawa, 26 oct (Prensa Latina) A menudo, Canadá es considerada un modelo de armonía pero las elecciones celebradas el pasado 21 de octubre sugieren un país dividido, opinan hoy expertos.
</description>
                     </item><item><title>Renuncia diputado de Puerto Rico por extorsionar a empleada</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   23:37San Juan, 25 oct (Prensa Latina) El diputado oficialista Guillermo Miranda Rivera anunció hoy que abandonará su curul, después que despidiera a una empleada de su oficina a la que exigió una aportación de 40 dólares para su campaña.</description>
                     </item><item><title>Déficit federal de EE.UU. alcanza casi el billón de dólares</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   23:7Washington, 25 oct (Prensa Latina) El déficit del presupuesto federal estadounidense en el año fiscal 2019, concluido el pasado 30 de septiembre, se situó en 984 mil millones de dólares, el mayor desde 2012, informó hoy el Departamento del Tesoro.</description>
                     </item><item><title>Organizaciones en EE.UU. denuncian restricciones a los vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   21:35Washington, 25 oct (Prensa Latina) Varias organizaciones emitieron hoy aquí un comunicado conjunto en el que denunciaron la decisión del gobierno de Donald Trump de interrumpir los vuelos de aerolíneas comerciales estadounidenses a destinos cubanos fuera de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Legislador de EE.UU. califica de estúpida suspensión de vuelos a Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   20:31Washington, 25 oct (Prensa Latina) El congresista estadounidense James McGovern calificó hoy de estúpido truco político la decisión del gobierno de Donald Trump de suspender los vuelos a todos los destinos de Cuba, con la única excepción de La Habana.</description>
                     </item><item><title>Exige Cuba levantamiento de ilegales sanciones contra Zimbabwe</title>
                         <description>FotosPL: Juan Muñoa Cordero
La Habana, 25 oct (Prensa Latina) Cuba felicitó hoy a la Comunidad de Desarrollo de África Austral (SADC) por desarrollar una iniciativa en reclamo del levantamiento de ilegales sanciones impuestas contra Zimbabwe por Estados Unidos y la Unión Europea.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. confirma suspensión de vuelos a nueve aeropuertos de Cuba</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   19:45Washington, 25 oct (Prensa Latina) El Departamento norteamericano de Estado confirmó hoy la próxima suspensión, hasta nuevo aviso, del servicio aéreo programado entre este país y todos los aeropuertos internacionales cubanos, con la única excepción del José Martí de La Habana.</description>
                     </item></news>