<news><item><title>Definen nueva fase en investigación de juicio político en EE.UU.</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:55Washington, 29 oct (Prensa Latina) Los demócratas de la Cámara estadounidense de Representantes presentaron hoy la resolución que traza la próxima fase de su investigación de juicio político contra el presidente del país, el republicano Donald Trump. </description>
                     </item><item><title>Venezuela se solidariza con periodista norteamericano detenido</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:50Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El canciller Jorge Arreaza, se solidarizó hoy con el periodista estadounidense Max Blumenthal,  quien fue arrestado por su cobertura de los hechos ocurridos en las afueras de la embajada de Venezuela en Washington.</description>
                     </item><item><title>Cuba demanda fin de uso hostil de telecomunicaciones desde EE.UU.</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) La representación de Cuba en la ONU demandó hoy en la Primera Comisión de la Asamblea General el fin de la agresiones radiales y el uso hostil de las telecomunicaciones provenientes de territorio de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Trump ataca a testigo de pesquisa en su contra y recibe críticas</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 29 oct (Prensa Latina) Varias figuras demócratas y republicanas criticaron los ataques lanzados por el presidente Donald Trump contra el teniente coronel Alexander Vindman, quien testificó hoy en la investigación de juicio político contra el mandatario estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Precio del petróleo de EE.UU. cae por mayores inventarios</title>
                         <description>Nueva York, 29 oct (Prensa Latina) El precio del petróleo intermedio de Texas (WTI) perdió hoy 27 centavos en Nueva York, a 55,54 dólares el barril, golpeado por perspectivas de un aumento de los inventarios estadounidenses de crudo.
</description>
                     </item><item><title>Reserva Federal de EE.UU. debate otra vez sobre política monetaria</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) La Reserva Federal (FED) estadounidense comenzó hoy su séptima reunión sobre política monetaria de 2019 cuando existen expectativas en diversos sectores sobre una posible nueva rebaja de sus tasas de interés.
</description>
                     </item><item><title>Resaltan firmeza de Cuba ante medidas coercitivas de EE.UU.</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El presidente Donald Trump se engaña al creer que obtendrá concesiones políticas a través de medidas restrictivas, enfatizó hoy en esta capital el director de Estados Unidos del Ministerio de Relaciones Exteriores de Cuba, Carlos Fernández de Cossío.
</description>
                     </item><item><title>Secretario general de la ONU se reunirá con presidente de Turquía</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, visitará el próximo jueves Estambul, donde se reunirá con el presidente de Turquía, Recep Tayyip Erdogan, anunció hoy su portavoz adjunto, Farhan Haq.
</description>
                     </item><item><title>ONU investiga en Ecuador denuncias de violación a derechos humanos</title>
                         <description>Quito, 29 oct (Prensa Latina) Un equipo de la Oficina del Alto Comisionado para los Derechos Humanos de Naciones Unidas acudió hoy a la Fiscalía General de Ecuador, a propósito de investigaciones sobre las recientes protestas contra medidas económicas del gobierno.
</description>
                     </item><item><title>Tras renuncia de primer ministro de El Líbano, ONU pide mantener paz</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) Tras la renuncia del primer ministro de El Líbano, Saad Hariri, el secretario general de la ONU, António Guterres, pidió a las partes en ese país mantener la paz y evitar la violencia.
</description>
                     </item><item><title>Preocupa a Naciones Unidas derrame de petróleo en costas de Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) La representación de las Naciones Unidas en Brasil manifestó hoy inquietud por el derrame petróleo que afecta a más de dos mil kilómetros de la costa nordeste de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Bloquean ley contra el aborto en Alabama, Estados Unidos</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) Un juez federal norteamericano bloqueó hoy la ley que estaba prevista entrar en vigor el próximo 15 de noviembre para impedir casi por completo el aborto en el estado de Alabama.
</description>
                     </item><item><title>Latinoamérica: los perritos falderos</title>
                         <description>Por Josh London (para Prensa Latina)Kingston, 29 oct (Prensa Latina) Los enviados especiales del presidente estadounidense Donald Trump, apoyados en lo que va quedando del Grupo de Lima y de la OEA, fueron sorprendidos en octubre por la fuga de varios de sus 'perritos falderos' en América Latina.
</description>
                     </item><item><title>Guterres lamenta muerte de extitular de la ONU para los refugiados</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, lamentó hoy la muerte de la diplomática japonesa Sadako Ogata, quien fuera alta comisionada de Naciones Unidas para los Refugiados.
</description>
                     </item><item><title>ONU saluda próximo lanzamiento de Comité Constitucional sirio</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) En la víspera del lanzamiento del Comité Constitucional conformado por distintos sectores de la sociedad siria, el secretario general de la ONU, António Guterres, afirmó hoy que tal instancia abrirá un nuevo camino de oportunidades.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. contra Cuba se recrudece con nuevas medidas</title>
                         <description>Con el fin de frenar y obstaculizar el desarrollo de la economía cubana el presidente estadounidense Donald Trump lanzó una serie de nuevas medidas que afectan principalmente las exportaciones y reexportaciones de bienes hacia Cuba.</description>
                     </item><item><title>Pese a diferencias, aprueban en ONU resolución sobre mujeres y paz</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) Pese a las diferencias de algunos miembros del Consejo de Seguridad de la ONU sobre el enfoque del texto, ese organismo aprobó hoy por unanimidad una resolución sobre mujeres, paz y seguridad.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. asesina al principal reemplazo del líder del EI, informa Trump</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) El presidente norteamericano, Donald Trump, dijo hoy en Twitter que su país asesinó al 'reemplazo número uno' del líder de la organización terrorista Estado Islámico (EI), Abu Bakr al-Baghdadi.
</description>
                     </item><item><title>Mujeres siguen excluidas de los procesos de paz, alertan en ONU</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) Las mujeres siguen excluidas de los procesos políticos y de paz, pues si bien existe el compromiso de los Estados miembros de ONU, hay una gran brecha de acción, alertaron hoy en el Consejo de Seguridad.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU.: poca presencia de mujeres y minorías en liderazgo corporativo</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) Los rangos de liderazgo corporativo en las empresas de Estados Unidos están casi desprovistos de 'personas de color' y mujeres, señaló hoy la representante demócrata Joyce Beatty.
</description>
                     </item><item><title>Nigeria derrota a Ecuador y avanza a octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   21:39Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Con tres goles del delantero Ibrahim Said, Nigeria derrotó 3-2 a Ecuador y avanzó por el Grupo B a los octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se disputa en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Reconocen errores de Boeing en accidentes mortales de aviones 737 MAX</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) El presidente y director ejecutivo del fabricante estadounidense de aviones Boeing, Dennis Muilenburg, reconoció hoy los errores de la compañía relacionados con dos accidentes mortales de las aeronaves 737 MAX.
</description>
                     </item><item><title>Disminuir los viajes a Cuba, obsesión del gobierno de EE.UU.</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   6:51Por Martha Andrés Román *Washington, (Prensa Latina) Disminuir los viajes de los norteamericanos a Cuba es uno de los propósitos fundamentales de la administración del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, en su continua ofensiva contra el país caribeño.</description>
                     </item><item><title>Primera lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>Miércoles 30 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Serie Mundial de MLB tendrá campeón, ¿Astros o Nacionales?</title>
                         <description>Washington, 30 oct (Prensa Latina) La Serie Mundial 2019 de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) conocerá hoy a su campeón cuando termine el séptimo duelo entre Nacionales de Washington y Astros de Houston.
</description>
                     </item><item><title>Seattle Sounders gana el Oeste y disputará final en fútbol de EE.UU.</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   2:51Washington, 30 oct (Prensa Latina) Seattle Sounders celebra hoy el título de la Conferencia del Oeste en la Liga de fútbol profesional de Estados Unidos tras vencer 3-1 a Los Angeles.</description>
                     </item><item><title>Banca internacional amenazada por bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 30 oct (Prensa Latina) Debido al bloqueo de Estados Unidos que sigue arreciando hoy sus acciones contra Cuba, instituciones bancarias internacionales son amenazadas con sanciones por el simple hecho de brindar servicios a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Washington premia sintonía del nuevo gobierno de El Salvador</title>
                         <description>Por Charly Morales ValidoSan Salvador, 30 oct (Prensa Latina) La extensión por un año de los permisos para los salvadoreños beneficiados por el estatus de protección temporal en Estados Unidos (TPS) recuerda hoy aquello de 'una mano lava a la otra'.
</description>
                     </item><item><title>Lista de grabaciones de PLRadio</title>
                         <description>Lista de grabaciones del miércoles 30 de octubre del 2019 del Servicio de Radio de Prensa Latina (PLRadio), el cual puede solicitar a través de radiopl@prensa-latina.cu y por los teléfonos: 7838 3494, 7838 3508 y pizarra 7838 3496 al 99 y 7838 3500 al 03, de La Habana. Hoy ofrecemos los noticieros:
</description>
                     </item><item><title>Reserva Federal de EE.UU. concluye debates sobre política monetaria</title>
                         <description>Washington, 30 oct (Prensa Latina) La Reserva Federal estadounidense (Fed) cerrará hoy su séptima reunión sobre política monetaria de 2019 cuando opiniones de expertos apuntan a una disminución de sus tasas de interés.
</description>
                     </item><item><title>ONU acoge con satisfacción inicio del Comité Constitucional sirio</title>
                         <description>Naciones Unidas, 30 oct (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, acoge con satisfacción el lanzamiento oficial hoy del Comité Constitucional conformado por distintos sectores de la sociedad siria y creado para avanzar en el proceso político.
</description>
                     </item><item><title>Duelo de invictos entre Wolves y Sixers centra jornada de la NBA</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   0:19Washington, 30 oct (Prensa Latina) El duelo de invictos entre los Timberwolves del descendiente de dominicanos Karl Anthony-Towns y los 76ers del camerunés Joel Embiid destaca hoy en la Asociación Nacional de Baloncesto (NBA).</description>
                     </item><item><title>Nacionales gana y habrá juego de vida o muerte en béisbol de EE.UU.</title>
                         <description>Washington, 30 oct (Prensa Latina) Nacionales de Washington venció 7-2 a Astros de Houston para empatar 3-3 la Serie Mundial de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB) y forzar hoy el partido de vida o muerte.
</description>
                     </item><item><title>Hawks pierden partido y a su estrella en la NBA</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   0:12Washington, 30 oct (Prensa Latina) Los Atlanta Hawks perdieron hoy el partido ante Miami Heat en la estadounidense Asociación Nacional de Baloncesto (NBA), pero también a su mejor jugador, el base de segundo año Trae Young.</description>
                     </item><item><title>China considera acoso económico nuevas trabas de EE.UU a Huawei y ZTE</title>
                         <description>Beijing, 30 oct (Prensa Latina) China considera un acoso económico las nuevas medidas propuestas por Estados Unidos contra las operaciones de las tecnológicas Huawei y ZTE, una nota discordante mientras ambas potencias progresan hoy hacia un pacto que selle su guerra comercial.
</description>
                     </item><item><title>Experto señala omisiones en transcripción de diálogo de Trump</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   23:7Washington, 29 oct (Prensa Latina) Un funcionario declaró hoy que la transcripción difundida por la Casa Blanca de una llamada telefónica entre el presidente estadounidense, Donald Trump, y su homólogo del país europeo, Volodymyr Zelensky, omitió palabras y frases cruciales. </description>
                     </item><item><title>Brasil supera a Nueva Zelanda y pasa octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   22:8Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) Brasil goleó hoy 3-0 a la de Nueva Zelanda y avanzó por el Grupo A a octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se celebra en tres ciudades de este gigante país sudamericano. </description>
                     </item><item><title>Condenan en Brasil recrudecimiento de bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 21:3 
Brasilia, 30 oct (Prensa Latina) Movimientos solidarios, líderes sindicales, políticos, estudiantes y miembros de la sociedad civil brasileña condenaron hoy aquí el recrudecimiento del bloqueo de Estados Unidos contra Cuba y la activación del título III de la Ley Helms-Burton.
</description>
                     </item><item><title>Twitter prohibirá la publicidad política a partir de noviembre</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   19:24Washington, 30 oct (Prensa Latina) El presidente ejecutivo de Twitter, Jack Dorsey, anunció hoy que a partir de noviembre la red social con sede en Estados Unidos prohibirá la publicación global de publicidad política que promocione a candidatos o problemas particulares.</description>
                     </item><item><title>Alertan sobre costo para El Salvador de extensión del TPS en EE.UU.</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:23San Salvador, 30 oct (Prensa Latina) La excongresista estadounidense Ana Sol advirtió hoy que El Salvador se convertirá en un agente migratorio de Washington a cambio de beneficios temporales para su comunidad en la nación norteña.</description>
                     </item><item><title>ONU: hay que garantizar ayuda a las víctimas de violencia sexual</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:12Naciones Unidas, 30 oct (Prensa Latina) La secretaria general adjunta de la ONU, Amina Mohammed, llamó hoy a poner a las víctimas de la violencia sexual en el centro de los esfuerzos, para garantizar ayuda y reparación.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. sigue hablando de crisis fronteriza, pese a medidas de Trump</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:8Por Martha Andrés RománWashington, 30 oct (Prensa Latina) Los arrestos de familias migrantes y niños sin acompañamiento en la frontera sur estadounidenses alcanzaron niveles récord en el último año fiscal, aun con las controvertidas políticas que mantiene hoy la administración de Donald Trump.</description>
                     </item><item><title>Precio del petróleo de EE.UU. cae por dudas de guerra comercial</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:7Nueva York, 30 oct (Prensa Latina) El precio del petróleo intermedio de Texas (WTI) perdió hoy en Nueva York 48 centavos, a 55,06 dólares el barril, afectado por dudas sobre un posibles acuerdo comercial entre Estados Unidos y China.</description>
                     </item><item><title>Denuncian impacto del bloqueo de EE.UU. contra deporte de Cuba</title>
                         <description>Por Adrián Mengana MartínezLa Habana, 30 jun (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero impuesto contra Cuba por Estados Unidos arremete con fuerza en el sector deportivo, denunció hoy Raúl Trujillo, jefe de entrenadores de lucha grecorromana en la isla.
</description>
                     </item><item><title>Fuego de rápida expansión se suma a incendios en California, EE.UU.</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   17:36Washington, 30 oct (Prensa Latina) Un incendio forestal de rápido crecimiento que comenzó hoy en Simi Valley, en el estado norteamericano de California, provocó una nueva ronda de evacuaciones en el territorio afectado por varios siniestros en medio de fuertes vientos. </description>
                     </item><item><title>Bajan tasas de interés en EE.UU. a rango de 1,5 a 1,75 por ciento</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   16:37Washington, 30 oct (Prensa Latina) La Reserva Federal de Estados Unidos (FED) disminuyó hoy las tasas de interés a un rango de 1,5 a 1,75 por ciento y confirmó los pronósticos de especialistas en medio de alertas sobre la ralentización económica. </description>
                     </item><item><title>Asociación entre ONU y Unión Africana sigue creciendo</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   16:25Naciones Unidas, 30 oct (Prensa Latina) La asociación entre la ONU y la Unión Africana (UA) continúa creciendo en fuerza, pese a los numerosos desafíos por delante, según destacaron hoy en el Consejo de Seguridad.</description>
                     </item><item><title>Diputados franceses piden al Congreso EE.UU. rechazar bloqueo a Cuba</title>
                         <description>París, 30 oct (Prensa Latina) Diputados a la Asamblea Nacional de Francia remitieron una carta a la presidenta de la Cámara de Representantes de Estados Unidos, Nancy Pelosi, para solicitarle apoyo en el rechazo al bloqueo impuesto por Washington a Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Cuba denuncia en Unesco impacto del bloqueo estadounidense en deporte</title>
                         <description>París, 30 oct (Prensa Latina) El vicepresidente primero del Instituto Nacional de Deportes, Educación Física y Recreación (Inder), Raúl Fornés, denunció hoy ante la Unesco el impacto en el sector deportivo del bloqueo impuesto por Estados Unidos a Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Facebook pagará multa al Reino Unido por caso Cambridge Analytica</title>
                         <description>Londres, 30 oct (Prensa Latina) Facebook pagará una multa de 500 mil libras esterlinas por su supuesta implicación en el escándalo de la firma Cambridge Analytica, informó hoy una fuente oficial del Reino Unido.
</description>
                     </item><item><title>Chile no acogerá cumbre de cambio climático y ONU busca otra opción</title>
                         <description>Naciones Unidas, 30 oct (Prensa Latina) Tras el anuncio del Gobierno de Chile de que no pueden acoger la Conferencia de las Partes (COP25) de la Convención Marco de Naciones Unidas sobre el Cambio Climático, el organismo multilateral busca hoy nuevas opciones.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. y seis países sancionan a entidades por nexos con Irán</title>
                         <description>Washington, 30 oct (Prensa Latina) Estados Unidos y seis países del golfo Pérsico sancionaron hoy a 25 entidades e individuos por supuestos vínculos con Irán y la organización libanesa Hezbollah, a la cual Washington considera terrorista.
</description>
                     </item><item><title>Reportan 1,9 por ciento de crecimiento económico en Estados Unidos</title>
                         <description>Washington, 30 oct (Prensa Latina) La economía de Estados Unidos creció a un ritmo anual de 1,9 por ciento en el tercer trimestre de 2019, una décima menos que el registro del período anterior, informó hoy el Departamento de Comercio.
</description>
                     </item><item><title>Kazajastán ratifica condena al bloqueo de EE.UU. contra Cuba</title>
                         <description>Foto: Minrex
Nur-Sultán, 30 oct (Prensa Latina) El embajador cubano en Kazajastán, Emilio Pevida Pupo, y el director general del Departamento de América del Ministerio de Relaciones Exteriores de este país, Bulat Sugurbayev, revisaron hoy el estado actual y perspectivas de las relaciones bilaterales.
</description>
                     </item><item><title>Economía informal, más de un tercio del PIB de América Latina: FMI</title>
                         <description>Washington, 30 oct (Prensa Latina) La economía informal representó más de un tercio del Producto Interno Bruto (PIB) de América Latina y el Caribe desde 2010 y hasta 2017, reveló hoy un estudio del Fondo Monetario Internacional (FMI).
</description>
                     </item><item><title>Banco Mundial vaticina descenso en el precio del petróleo para 2020</title>
                         <description>Washington, 30 oct (Prensa Latina) El Banco Mundial (BM) proyecta que los precios del petróleo crudo promedien 60 dólares por barril en 2019 y se debiliten a 58 en 2020, según un estudio disponible hoy en el sitio web de la entidad.
</description>
                     </item><item><title>Egipto y la ONU firman convenio de eficiencia energética</title>
                         <description>El Cairo, 30 oct (Prensa Latina) El Ministerio de Comercio e Industria de Egipto y la Organización de las Naciones Unidas para el Desarrollo Industrial (Onudi) firmaron hoy el contrato del programa egipcio para mejorar el proyecto de eficiencia de motores eléctricos.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. ataca al deporte cubano pero no frena su desarrollo</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:16Por Waldo MendiluzaParís, 31 oct (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba tiene un severo impacto en el deporte, pero no detiene su desarrollo ni la búsqueda de alternativas para enfrentarlo, afirmó hoy aquí el alto funcionario Raúl Fornés.</description>
                     </item><item><title>Prensa Latina anuncia la primera lista de sus previsiones</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 5:5 
Miércoles 31 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Francia niega interés en saquear petróleo sirio, pero sin condenarlo</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   4:37París, 31 oct (Prensa Latina) El gobierno francés tomó hoy distancia del proclamado interés de Estados Unidos en saquear el petróleo del noreste sirio, aunque sin condenar o cuestionar esta violación del Derecho Internacional.</description>
                     </item><item><title>Stephen Strasburg, jugador más valioso de Serie Mundial en MLB</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   2:38Washington, 31 oct (PL) Stephen Strasburg, cuyo equipo Nacionales de Washington exhibe hoy el trofeo de campeón de las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB), resultó seleccionado el jugador más valioso de la Serie Mundial 2019.</description>
                     </item><item><title>Titular de ONU participa en Turquía en Conferencia de Mediación</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   2:28Naciones Unidas, 31 oct (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, participa hoy en la Conferencia de Mediación de Estambul, en Turquía, y también se reunirá próximamente con autoridades de ese país, informó su portavoz adjunto, Farhan Haq.</description>
                     </item><item><title>Cámara Baja de EE.UU. vota resolución en pesquisa de juicio político</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 2:14 
Washington, 31 oct (Prensa Latina) Los demócratas de la Cámara estadounidense de Representantes darán hoy un importante paso en la investigación de juicio político contra el presidente Donald Trump, al votar una resolución sobre la próxima etapa de ese proceso.
</description>
                     </item><item><title>Nacionales de Washington celebra corona de béisbol estadounidense</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   1:40Washington, 31 oct (Prensa Latina) Nacionales de Washington festeja hoy el título de campeón correspondiente a la Serie Mundial 2019 de las Grandes Ligas de béisbol de Estados Unidos, la número 115 de la historia.</description>
                     </item><item><title>Nacionales de Washington se proclama campeón de béisbol en EE.UU.</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:9 
Washington, 31 oct (Prensa Latina) Nacionales de Washington escribió su mejor página en las Grandes Ligas de béisbol estadounidense al conquistar de forma sensacional la Serie Mundial ante el favorito Astros de Houston.
</description>
                     </item><item><title>Trudeau y los retos de gobernar una nueva Canadá</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   0:4Ottawa, 30 oct (Prensa Latina) El primer ministro de Canadá, Justin Trudeau, descubrirá por las bravas que gobernar no es prometer lo imposible, sino ejercer el arte de lo posible, aseguró hoy el diario Toronto Star en un editorial.</description>
                     </item><item><title>Basquiat en el Guggenheim y una historia poco contada</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   0:2Por Ibis Frade*Nueva York, EE.UU. (Prensa Latina) Jean-Michel Basquiat (1960-1988) es uno de los artistas de culto en los circuitos de arte de Nueva York, mientras el mito que lo rodea es casi tan debatido como su obra.</description>
                     </item><item><title>Trabajadores eléctricos boricuas realizan cacerolazo contra gobierno</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   23:31San Juan, 30 oct (Prensa Latina) Ante la inacción de la gobernadora de Puerto Rico, Wanda Vázquez Garced, los trabajadores de la industria eléctrica realizaron un cacelorazo hoy frente a La Fortaleza, en el Viejo San Juan.</description>
                     </item><item><title>Toronto manda en el Este y buscará título en fútbol de EE.UU.</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 23:0Washington, 30 oct (Prensa Latina) Toronto derrotó hoy 2-1 a Atlanta United para proclamarse titular de la Conferencia del Este en la Liga de fútbol profesional de Estados Unidos y avanzar a la final contra Seattle Sounders.
</description>
                     </item><item><title>El Día de los Muertos vuelve al cine de animados</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:23Los Ángeles, EE.UU. 2 nov (Prensa Latina) Otra vez la gran pantalla se viste de huesos, flores, trajes típicos mexicanos y folclor en una película animada que revive las celebraciones del Día de los muertos desde parte de la comunidad inmigrante radicada en Estado Unidos.</description>
                     </item><item><title>Avanza pesquisa de juicio político, pese a ataques de Trump</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:9Por Martha Andrés RománWashington, 2 nov (Prensa Latina) A pesar de los ataques del presidente estadounidense, Donald Trump, contra la investigación de juicio político enfocada en sus tratos con Ucrania, esa pesquisa parece tener hoy más fuerza tras una importante votación y nuevos testimonios. </description>
                     </item><item><title>Rusia denuncia intención de EE.UU. de eliminar sistema de desarme</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:59Moscú, 2 nov (Prensa Latina) Rusia denunció hoy la intención de Estados Unidos de echar abajo el sistema mundial de desarme y la estabilidad estratégica, al negarse a ratificar el Tratado de Prohibición Total de Pruebas Nucleares.</description>
                     </item><item><title>España niega sanciones de Estados Unidos en su contra por Venezuela</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:31Madrid, 2 nov (Prensa Latina) Por segundo día consecutivo, España negó hoy que Estados Unidos contemple sanciones en su contra por un supuesto apoyo al Gobierno de Venezuela, país sometido a un férreo aislamiento de la administración de Donald Trump.</description>
                     </item><item><title>Deuda de Gobierno estadounidense supera los 23 billones de dólares</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:25Washington, 2 nov (Prensa Latina) A más de 23 millones de millones de dólares asciende hoy, por primera vez en su historia, la deuda del Gobierno de Estados Unidos, según datos del Departamento del Tesoro.    El monto creció aproximadamente 16 por ciento desde que el presidente norteamericano, Donald Trump, llegó al poder el 20 de enero de 2017, divulgó la publicación The Hill.</description>
                     </item><item><title>Mariposas monarcas vuelven por sus fueros a santuarios de Michoacán</title>
                         <description>Por Luis Manuel Arce IsaacMéxico, 2 nov (Prensa Latina) Millones de mariposas Monarca vuelven por sus fueros a los santuarios de Michoacán, México, después de volar casi sin descanso más de cinco mil kilómetros desde la lejana Canadá.
</description>
                     </item><item><title>China y EE.UU. coordinan nuevas negociaciones comerciales</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 2:32 
Beijing, 2 nov (Prensa Latina) China y Estados Unidos coordinaron detalles para celebrar una nueva ronda de consultas sobre sus diferencias económico-comerciales y avanzar hacia un acuerdo que de fin a la guerra de tarifas, informaron hoy medios de prensa.
</description>
                     </item><item><title>Un llamado desde Nueva York a poner fin al bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 1:36 
Por Ibis Frade BritoNueva York, EE.UU., 2 nov (Prensa Latina) Justo cuando quedan pocos días para que la Asamblea General de ONU aborde el reclamo de poner fin al bloqueo de Estados Unidos contra Cuba, varios concejales de Nueva York impulsan hoy una resolución con el mismo pedido.
</description>
                     </item><item><title>Continúa en Cuba evento por la solidaridad y contra el neoliberalismo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:49 
FotosPL: Juan M. MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo, continuará hoy con el trabajo en comisiones orientadas a un plan de acción para las luchas de los pueblos en la defensa de sus derechos.
</description>
                     </item><item><title>Comienza a latir el corazón del Premier 12, el béisbol resurge</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:16 
Zapopan, México, 2 nov (Prensa Latina) Después de la reciente coronación de los Nacionales de Washington en las Grandes Ligas, el corazón del béisbol volverá a latir con gran fuerza desde hoy, con el arranque del grupo A del Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>México quiere una Olimpiada para su béisbol, Premier mediante</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   0:6Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especial</description>
                     </item><item><title>Secretario general de ONU en Bangkok para cumbre de la Asean</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   23:55Naciones Unidas, 2 nov (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, llega hoy a Bangkok para asistir a la décima Cumbre de la Asociación de Naciones del Sudeste Asiático (Asean), en la cual participarán los líderes del bloque.</description>
                     </item><item><title>Trump arremete en Mississippi contra pesquisa de juicio político</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   23:44Washington, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, arremetió hoy en Mississippi contra la investigación de juicio político lanzada en el Congreso sobre sus tratos con Ucrania, al calificar ese proceso de 'ataque a la democracia'.</description>
                     </item><item><title>Brasil vence a Angola y garantiza primer lugar Grupo A Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   22:3Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Brasil venció hoy 2-0 a Angola y aseguró el primer lugar del Grupo A de la Copa del Mundo sub-17 de fútbol que se celebra en este gigante país sudamericano.</description>
                     </item><item><title>Ecuador vence 3-2 a Hungría y avanza en Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   21:56Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Ecuador derrotó hoy 3-2 a Hungría por el Grupo B y aseguró la clasificación para los octavos de final del Mundial sub-17 de fútbol que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>Australia derrota a Nigeria y sueña con octavos de Mundial sub-17</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   21:55Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Australia derrotó 2-1 a Nigeria en el Grupo B y mantuvo sus ilusiones de avanzar a octavos de final del Mundial sub-17 que se celebra en tres ciudades brasileñas.</description>
                     </item><item><title>Prohíben a mentor de EE.UU. hablar de estado del acuerdo Cuba-MLB</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 20:33 
Zapopan, México, 1 nov (Prensa Latina) El manager del equipo de Estados Unidos al torneo Premier 12 de béisbol, Scott Brosius, se quedó mudo hoy al ser preguntado por el estado actual del acuerdo de Cuba con la organización de Grandes Ligas (MLB).
</description>
                     </item><item><title>Temas de Cuba despiertan interés en Universidad de Maryland, EE.UU. (+Fotos)</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 19:56 
FotosPL: Diony SanabiaWashington, 1 nov (Prensa Latina) La nueva Constitución de Cuba, las posibilidades de nexos comerciales y el bloqueo impuesto por Estados Unidos resultaron hoy temas de interés para estudiantes y profesores de la Universidad de Maryland.
</description>
                     </item><item><title>Nadal continúa con paso certero en Masters de París</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   19:14París, 1 nov (Prensa Latina) El español Rafael Nadal, núemro dos del tenis mundial, continuó hoy con paso certero en el Masters mil de París, tras vencer al francés Jo-Wilfred Tsonga en los cuartos de final por 7-6 (7/4) y 6-1.</description>
                     </item><item><title>Comisión de DDHH de Brasil condena bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:55Brasilia, 2 nov (Prensa Latina) La Comisión de Derechos Humanos y Minorías de la Cámara de Diputados de Brasil rechaza hoy el bloqueo de Estados Unidos contra Cuba, que viola la soberanía de la isla caribeña, y llama a su gobierno a preservar esa condena.</description>
                     </item><item><title>Capital de Estados Unidos festeja corona de Nacionales en MLB</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   20:59Por Diony SanabiaWashington, 2 nov (Prensa Latina) Bailes, coros, gritos, locura, cantos, alegría..., todo y eso más protagonizaron hoy decenas de miles de aficionados en esta capital para celebrar la corona de Nacionales de Washington en las Grandes Ligas de béisbol estadounidense (MLB).</description>
                     </item><item><title>Prohíben las fiestas en casas de Airbnb tras tiroteo en EE.UU.</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   20:24Washington, 2 nov (Prensa Latina) La compañía Airbnb prohibió hoy realizar fiestas en casas alquiladas mediante esa plataforma de reservas de alojamiento en línea, tras un tiroteo masivo que dejó cinco muertos esta semana en Estados Unidos. </description>
                     </item><item><title>Divide a comerciantes boricuas postura sobre salario mínimo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   19:11San Juan, 2 nov (Prensa Latina) La postura del presidente de la Cámara de Comercio de Puerto Rico (CCPR), José Ledesma, en contra de un posible alza del salario mínimo provocó hoy una división interna en medio del debate público.</description>
                     </item><item><title>Tercer boletín deportivo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   17:39Estos son los titulares:</description>
                     </item><item><title>EE.UU., a puro jonrón, debuta por la puerta grande en el Premier 12</title>
                         <description>Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especialZapopan, México, 2 nov (Prensa Latina) Estados Unidos disparó cuatro cuadrangulares para vapulear hoy por 9-0 a Holanda en la apertura de la segunda edición del torneo Premier 12 de béisbol.
</description>
                     </item><item><title>Numerosos sectores de EE.UU. se oponen al bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 2 nov (Prensa Latina) Numerosos sectores dentro de Estados Unidos se oponen hoy al bloqueo económico, comercial y financiero que desde hace casi 60 años impone Washington contra Cuba y reclaman su fin inmediato.
</description>
                     </item><item><title>Andy Brown dibuja el béisbol a vivo color en el Premier 12 (+Foto)</title>
                         <description>Texto y FotosPL: Yasiel Cancio Vilar, Enviado especialZapopan, México, 2 nov (Prensa Latina) La vida, como el deporte, está repleta de curiosidades y hoy, ante la sorpresa de muchos, apareció Andy Brown, quien, sin ser lanzador o bateador, es protagonista de lujo en el torneo de béisbol Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>ONU llama a poner fin a la impunidad de crímenes contra periodistas</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   14:50Naciones Unidas, 2 nov (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, llamó hoy a poner fin a la impunidad de los crímenes contra periodistas, y pidió defender a esos profesionales, la verdad y la justicia.</description>
                     </item><item><title>Liverpool y el City continúan con fuerte pulsada en Liga inglesa</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   14:29Birmingham, Reino Unido, 2 nov (Prensa Latina) El Liverpool y el Manchester City continuaron hoy con su fuerte pulsada en la Liga inglesa de fútbol, tras remontar ambos 2-1 en sus respectivos partidos ante Aston Villa y Southampton por la jornada 11.</description>
                     </item><item><title>Denuncian asesinato de comunicador social en Honduras</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   14:17Tegucigalpa, 2 nov (Prensa Latina) La Oficina del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos en Honduras denunció hoy el asesinato de un comunicador social en el este del país.</description>
                     </item><item><title>Segundo boletín deportivo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   13:52Estos son los titulares:</description>
                     </item><item><title>Nadal abandona el Masters tenístico de París</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   13:44París, 2 nov (Prensa Latina) El español Rafael Nadal, número dos del tenis mundial, abandonó hoy el Masters mil de esta capital al sufrir una lesión en el entrenamiento previo a la semifinal ante el canadiense Denis Shapovalov.</description>
                     </item><item><title>Suman siete los incendios que azotan al sur de California, en EE.UU.</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   12:57Washington, 2 nov (Prensa Latina) Al menos siete incendios activos azotan hoy al sur del estado norteamericano de California, lo que obligó a la evacuación de casi 200 mil personas y a declarar el estado de emergencia en todo el territorio.</description>
                     </item><item><title>Anuncio de las previsiones deportivas del 3 al 9 de noviembre</title>
                         <description>Atte. Suscriptores: Prensa Latina anuncia sus previsiones deportivas de la semana del 3 al 9 de noviembre de 2019.
</description>
                     </item><item><title>Anuncian abridores para apertura del Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>Zapopan, México, 2 nov (Prensa Latina) Los abridores de los duelos Estados Unidos-Holanda y México-República Dominicana salieron a la luz en horas tempranas de hoy y todo quedó listo para el comienzo del Premier 12 de béisbol.
</description>
                     </item><item><title>Resaltan potencial de energía eólica marina en países emergentes</title>
                         <description>Washington, 2 nov (Prensa Latina) Ocho importantes mercados emergentes poseen un potencial técnico de energía eólica marina que triplica la capacidad instalada de generación de electricidad de la Unión Europea, refirió un estudio del Banco Mundial (BM).
</description>
                     </item><item><title>Trail Blazers por mantener invicto en la NBA</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   10:39Portland, EE.UU., 2 nov (Prensa Latina) Los Trail Blazers de Portland intentarán hoy mantener su invicto en la temporada regular de la Asociación Nacional de Baloncesto (NBA) de Estados Unidos, cuando visiten a los Sixers de Filadelfia.</description>
                     </item><item><title>Turquía devolverá miembros del Estado Islámico a sus países de origen</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   10:27Ankara, 2 nov (Prensa Latina) Turquía afirmó hoy que devolverá a sus países de origen a extranjeros prisioneros en su territorio por vínculos con el Estado Islámico (EI).</description>
                     </item><item><title>Denunciante ofrece responder preguntas de republicanos en EE.UU.</title>
                         <description>Washington, 3 nov (Prensa Latina) Mark Zaid, abogado del denunciante anónimo autor de una queja sobre las interacciones del presidente estadounidense, Donald Trump, con Ucrania, divulgó hoy que su cliente ofreció responder preguntar de legisladores republicanos enviadas por escrito.
</description>
                     </item><item><title>Lanza candidatura a reelección delegada boricua en Congreso de EE.UU.</title>
                         <description>San Juan, 3 nov (Prensa Latina) La delegada de Puerto Rico ante el Congreso de Estados Unidos, Jenniffer González Colón, lanzó hoy su candidatura a la reelección en las elecciones de noviembre de 2020.
</description>
                     </item><item><title>Cuba enfrenta bloqueo con trabajo y resistencia, afirma presidente</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, aseguró hoy aquí que su pueblo seguirá enfrentando el bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos en todos los terrenos con trabajo, creatividad, resistencia y sin renunciar al desarrollo.
</description>
                     </item><item><title>Argentina derrota Tayikistán y pasa a octavos de final Mundial sub-17</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   18:11Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) Argentina derrotó hoy 3-1 a Tayikistán y clasificó como segunda del Grupo E a octavos de final del Mundial sub-17 que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>España vence a Camerún y clasifica a octavos en Mundial sub-17</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   18:6Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) España derrotó hoy 2-0 a Camerún en la tercera jornada de la fase de grupos del Mundial sub-17 de fútbol y clasificó para los octavos de final como primera de la llave E.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Panamá evita opinar sobre duelo por invasión de EE.UU</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   17:57Panamá, 3 nov (Prensa Latina) El presidente panameño, Laurentino Cortizo, evitó hoy referirse a la propuesta de una diputada para declarar el 20 de diciembre como duelo nacional, día de la invasión estadounidense a Panamá en 1989.</description>
                     </item><item><title>Dominicana gana, voltea la página y piensa en EE.UU. en Premier 12</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   16:55Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especial</description>
                     </item><item><title>Lewis Hamilton se proclama campeón del mundo de Fórmula Uno</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   16:32Austin, Estados Unidos, 3 nov (Prensa Latina) El británico Lewis Hamilton se proclamó hoy campeón mundial de Fórmula Uno en el Gran Premio de Estados Unidos, tras ver la bandera a cuadros en el segundo lugar del Circuito de las Américas, de esta ciudad.</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Cuba fortalecer acciones contra hegemonismo de EE.UU.</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Los delegados al Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo acordaron hoy aquí fortalecer las acciones en apoyo a Cuba y las demás causas justas del mundo, y contra el hegemonismo de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Participan Raúl y Díaz-Canel en clausura de evento solidario en Cuba (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El primer secretario del Comité Central del Partido Comunista de Cuba, Raúl Castro, y el presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, encabezan hoy aquí la clausura del Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo.
</description>
                     </item><item><title>Rechazan desde Honduras expulsión de diplomáticos venezolanos</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   14:50Tegucigalpa, 3 nov (Prensa Latina) La expulsión de diplomáticos venezolanos de El Salvador y de Honduras responde al brutal sometimiento a Estados Unidos, refirió hoy el expresidente de este país centroamericano, Manuel Zelaya (2006-2009).</description>
                     </item><item><title>Maratonistas de Kenya asaltan calles de Nueva York</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   13:45Nueva York, Estados Unidos, 3 nov (Prensa Latina) Los maratonistas de Kenya lucieron hoy sus amplias zancadas y enorme resistencia para dominar sin excesos la edición 49 de la prueba de largo aliento de Nueva York.</description>
                     </item><item><title>Trump amenaza con recortar ayudas contra incendios en California</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   13:42Washington, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, amenazó hoy con recortar los fondos federales para combatir los incendios en California.</description>
                     </item><item><title>Repudia diputado salvadoreño expulsión de diplomáticos venezolanos</title>
                         <description>La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El diputado salvadoreño Damián Alegría condenó hoy aquí la decisión del gobierno de Nayib Bukele de expulsar a los diplomáticos venezolanos y reconocer al opositor Juan Guaidó como presidente encargado de Venezuela.
</description>
                     </item><item><title>Estados Unidos contra inmigrantes, una acción tras otra</title>
                         <description>Por Diony SanabiaWashington, 3 nov (Prensa Latina) Los agentes de inmigración de Estados Unidos accederán a datos clasificados de entidades de inteligencia para evaluar solicitudes de visas y asilo, mientras se mantiene hoy el rechazo a las políticas migratorias gubernamentales.
</description>
                     </item><item><title>Crece economía de Bolivia en 2019</title>
                         <description>La Paz, 3 nov (Prensa Latina) La economía de Bolivia alcanzó un crecimiento de 3,13 por ciento hasta junio de 2019 con un aporte destacado de la industrialización y el comercio del litio, la urea y el cemento.
</description>
                     </item><item><title>Bloquean en Estados Unidos medida de Trump contra inmigrantes</title>
                         <description>Washington, 3 nov (Prensa Latina) Un juez bloqueó un decreto del presidente Donald Trump que entraría en vigor hoy para negar visas a inmigrantes sin seguro médico o incapacitados de pagar los costos sanitarios cuando se conviertan en residentes de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Cine de Quebec propone repensar la vida en la sociedad actual</title>
                         <description>La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Una cinta que pone en tela de juicio el consumismo y las tendencias actuales donde el éxito está determinado por la cantidad de posesiones, cierra hoy la primera edicón de la Muestra de Cine de Québec en esta capital.
</description>
                     </item><item><title>EEUU mediará en negociaciones por la Gran Represa del Renacimiento Etíope</title>
                         <description>Luego de continuados fracasos en las negociaciones tripartitas, Sudán, Egipto y Etiopía aceptan la mediación internacional en el conflicto por la Gran Represa del Renacimiento Etíope.</description>
                     </item><item><title>Analizan Serbia y Estados Unidos sus diferencias y buscan soluciones (+Foto)</title>
                         <description>Belgrado, 4 nov (Prensa Latina) Serbia y Estados Unidos analizaron hoy sus diferencias y divergencias y decidieron buscarles soluciones en el futuro.
</description>
                     </item><item><title>Australiana Barty consolida su número uno en ranking mundial de WTA</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   8:18?San Petersburgo, Estados Unidos, 4 nov (Prensa Latina) La tenista australiana Ashleigh Barty luce hoy la cima del ranking de la Asociación de Mujeres Tenistas (WTA, por sus siglas en inglés), tras ratificar su condición de líder en la cita de Shenzen, China.</description>
                     </item><item><title>Trump contra California, un 'déjà vu' en medio de los incendios</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 4 nov (Prensa Latina) La amenaza del presidente estadounidense, Donald Trump, de recortarle a California los fondos federales empleados en el combate a los incendios, suma hoy un nuevo capítulo a los ataques del gobernante republicano contra el territorio occidental.
</description>
                     </item><item><title>Trump por 187</title>
                         <description>Por Atilio A. Borón *Buenos Aires, (Prensa Latina) La obsesión norteamericana por lograr el anhelado 'cambio de régimen' en Cuba recrudeció hasta extremos otrora inexplorados bajo la presidencia de Donald Trump.
</description>
                     </item><item><title>Detonación de bomba mata a ocho civiles en Afganistán</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   7:20Kabul, 4 nov (Prensa Latina) La detonación de una bomba al paso de un vehículo por una carretera de Afganistán, mató a ocho civiles, entre ellos cuatro mujeres y dos niños, refirió el portavoz policial local, Ahmad Jawid Besharat.</description>
                     </item><item><title>Cuba en la línea de fuego desde hace 60 años, afirma Fabien Roussel</title>
                         <description>FotosPL: Ileana PiñeiroParís, 4 nov (Prensa Latina) Cuba lleva 60 años en la línea de fuego, frente a un imperio estadounidense que trata de ahogarla, denunció el secretario nacional del Partido Comunista de Francia, Fabien Roussel, en un texto circulado hoy aquí.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. a Cuba es criminal y absurdo, advierten en Francia</title>
                         <description>Por Waldo MendiluzaParís, 4 nov (Prensa Latina) El bloqueo impuesto por Estados Unidos a Cuba es un crimen contra la humanidad y también una medida absurda, afirmó hoy aquí la activista de la solidaridad con la isla Roxana Prud'homme.
</description>
                     </item><item><title>Trump realiza mitin de campaña mientras sigue pesquisa en su contra</title>
                         <description>Washington, 4 nov (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, realizará hoy un mitin de campaña en la ciudad de Lexington, Kentucky, donde ofrecerá también más apoyo con vistas a la reelección del gobernador de ese territorio, Matt Bevin.
</description>
                     </item><item><title>Coordinador de ayuda de emergencia de la ONU visita Venezuela</title>
                         <description>Naciones Unidas, 4 nov (Prensa Latina) El coordinador de ayuda de emergencia de la ONU, Mark Lowcock, comienza hoy una visita a Venezuela con el fin de fortalecer la cooperación entre las diferentes organizaciones humanitarias que trabajan en ese país.
</description>
                     </item><item><title>México primer clasificado a ronda final del Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especial
Zapopan, México, 4 nov (Prensa Latina) México se convirtió en el primer clasificado a la Súper Ronda del torneo de béisbol Premier 12 de béisbol, tras conseguir su segunda victoria en el grupo A al vencer a Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>México brilla en el Premier 12 y saca pasaje a Japón</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   0:22Zapopan, México, 4 nov (Prensa Latina) Con un rally de cinco carreras en el octavo inning, México superó hoy por 8-2 a Estados Unidos y aseguró su clasificación a la Súper Ronda del Premier 12 de béisbol, que se jugará en Japón.</description>
                     </item><item><title>Kiss incluye a Brasil en su gira de despedida</title>
                         <description>Brasilia, 4 nov (Prensa Latina) La afamada banda estadounidense de rock Kiss anunció oficialmente las fechas de la gira de despedida End of the Road World Tour en Sudamérica, con cuatro conciertos programados en Brasil, confirmaron hoy medios especializados.
</description>
                     </item><item><title>Paraguay vence a Italia y avanza en Mundial sub-17</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   22:22Brasilia, 3 nov (Prensa Latina) Paraguay venció hoy 2-1 a Italia y clasificó por el Grupo F a octavos de final de la Copa del Mundo sub-17 de fútbol que se celebra en Brasil.</description>
                     </item><item><title>Incertidumbre en el Bayern Munich tras destitución de Niko Kovac</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   9:38Múnich, Alemania, 4 nov (Prensa Latina) Tras el anuncio de la destitución de Niko Kovac como director técnico del Bayern Múnich se destapan hoy varios nombres como posibles sustitutos del croata.</description>
                     </item><item><title>Dominicana y EE.UU.: un choque de alta tensión en el Premier 12</title>
                         <description>Por Yasiel Cancio Vilar, Enviando especial
Zapopan, México, 4 nov (Prensa Latina) Tras certificarse la clasificación de México a la Super Ronda del Premier 12 de béisbol, Dominicana y Estados Unidos jugarán hoy un duelo de alta tensión para dirimir el segundo boleto del grupo A.
</description>
                     </item><item><title>Biden supera a Trump en estados clave de cara a comicios en EE.UU.</title>
                         <description>Washington, 4 nov (Prensa Latina) El exvicemandatario y aspirante presidencial demócrata Joe Biden aventaja al gobernante estadounidense, Donald Trump, de cara a las elecciones de 2020 en estados clave, según una nueva encuesta divulgada hoy.
</description>
                     </item><item><title>Anuncio de Prensa Latina sobre Encuesta Deportiva 2019</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   12:21La Habana, 4 nov (Prensa Latina) Nos complace hoy informarles la lista de sugerencias de los mejores deportistas de América Latina y el Caribe en 2019, como parte de la edición 56 de la Encuesta Deportiva de Prensa Latina.</description>
                     </item><item><title>Funcionarios de la Casa Blanca evaden declarar en pesquisa a Trump</title>
                         <description>Washington, 4 nov (Prensa Latina) Dos funcionarios de la Casa Blanca evadieron hoy sus citaciones a declarar en el Congreso como parte de la investigación de juicio político contra el presidente de Estados Unidos, Donald Trump.
</description>
                     </item><item><title>Segunda lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>Lunes 4 de noviembre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Trump exige testimonio ante Congreso de autor de queja en su contra</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   10:25Washington, 4 nov (Prensa Latina) El presidente estadounidense, Donald Trump, exigió hoy que se presente a testificar ante el Congreso el denunciante anónimo autor de una queja en su contra por los tratos con el mandatario de Ucrania, Volodymyr Zelensky. </description>
                     </item><item><title>EE.UU. busca limitar posibilidad de empleo de solicitantes de asilo</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   8:51Washington, 5 nov (Prensa Latina) La administración del presidente estadounidense, Donald Trump, planifica hoy una nueva regla destinada a prolongar el tiempo que los solicitantes de asilo deben esperar por un permiso de trabajo, difundió NBC News. </description>
                     </item><item><title>La República de Panamá se consolidó en Colón a la sombra de EE.UU.</title>
                         <description>Por Nubia Piqueras GrossoPanamá, 5 nov (Prensa Latina) La caribeña provincia de Colón festeja hoy la consolidación de la República de Panamá, tras la separación de Colombia, la cual considera la historiografía local como la verdadera independencia e integra las celebraciones patrias de noviembre.
</description>
                     </item><item><title>Corea del Sur y EE.UU. realizarán entrenamiento aéreo conjunto</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   7:50Seúl, 5 nov (Prensa Latina) Corea del Sur y Estados Unidos reemplazarán los ejercicios militares anuales Vigilant Ace por entrenamientos aéreos conjuntos de menor envergadura, informó hoy el Ministerio de Defensa.</description>
                     </item><item><title>Opina cancillería de RPDC que vía del diálogo con EE.UU. se estrecha</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   7:48Pyongyang, 5 nov (Prensa Latina) La cancillería de la República Popular Democrática de Corea (RPDC) refirió hoy en un comunicado que la vía del diálogo con Estados Unidos se estrecha más, debido a la actitud y la postura de Washington.</description>
                     </item><item><title>Desarrollo de Cuba sin el bloqueo sería notable, afirman en Francia</title>
                         <description>Por Waldo Mendiluza, Foto: Ileana PiñeiroParís, 5 nov (Prensa Latina) El bloqueo económico, comercial y financiero estadounidense representa un fuerte obstáculo para el desarrollo de Cuba, que habría sido notable sin esta política criminal, afirmó hoy aquí el presidente de Cuba Cooperación Francia (CubaCoop), Víctor Fernández.
</description>
                     </item><item><title>Pese a coacción de EE.UU. en ONU, Mnoal apoya fin del bloqueo a Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 5 nov (Prensa Latina) Mientras Estados Unidos presiona hoy para que Estados miembros de ONU cambien su postura contraria al bloqueo a Cuba, el Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) dejó bien claro su rechazo a esa política hostil.
</description>
                     </item><item><title>Estados norteamericanos de Mississippi y Kentucky eligen gobernadores</title>
                         <description>Washington, 5 nov (Prensa Latina) Los estados norteamericanos de Mississippi y Kentucky celebrarán hoy comicios en aras de elegir a sus gobernadores, con posibilidades de éxito para los aspirantes demócratas a esos cargos en territorios bajo dominio republicano.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. volará a Japón con la idea de ganar el Premier 12 de béisbol</title>
                         <description>Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especialZapopan, México, 5 nov (Prensa Latina) La escuadra de Estados Unidos se convirtió hoy en la segunda clasificada a la Súper Ronda final del torneo Premier 12 de béisbol y ahora, según dijo hoy su mentor Scott Brosius, tiene el título más cerca.
</description>
                     </item><item><title>Dominicana quiere a sus jugadores de MLB en preolímpico de béisbol</title>
                         <description>Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especialZapopan, México, 5 nov (Prensa Latina) República Dominicana quedó eliminada a manos de Estados Unidos en el Premier 12 de béisbol y su mentor, Luis Rojas, exhortó hoy a los jugadores de Grandes Ligas de su país a presentarse en el próximo torneo preolímpico.
</description>
                     </item><item><title>Senador pide en mitin de Trump difundir nombre de denunciante</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   23:40Washington, 4 nov (Prensa Latina) El senador republicano Rand Paul exigió hoy que los medios estadounidenses de prensa revelen la identidad del denunciante anónimo autor de una queja sobre las interacciones del presidente Donald Trump con Ucrania. </description>
                     </item><item><title>EE.UU. impone su ley ante Dominicana y avanza en el Premier 12</title>
                         <description>Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especial, Foto: @Premier12
Zapopan, México, 4 nov (Prensa Latina) Estados Unidos impuso su ley y logró acceder hoy a la siguiente ronda del torneo Premier 12 de béisbol, al derrotar a batazo limpio por 10-8 a República Dominicana, que a su vez quedó fuera de competencia.
</description>
                     </item><item><title>Mexicano Vela recibe máximos lauros individuales en fútbol de EE.UU.</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   22:20Washington, 4 nov (Prensa Latina) El mexicano Carlos Vela, del club Los Angeles, recibió hoy los premios de Jugador más Valioso Landon Donovan y Botín de Oro de la Liga de fútbol profesional de Estados Unidos.</description>
                     </item><item><title>Trump golpea intercambio cultural y educativo con Cuba y otros países</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   22:18Washington, 4 nov (Prensa Latina) El presidente estadounidense, Donald Trump, prohibió a su gobierno financiar programas de intercambio educativo y cultural con Cuba, Rusia, Siria y la República Popular Democrática de Corea (RPDC), según publicó hoy el Registro Federal.</description>
                     </item><item><title>Vaticinan en China contundente rechazo en ONU a bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>FotosPL: Lonny J. López
Beijing, 5 nov (Prensa Latina) Personalidades de China auguran hoy que la comunidad internacional esta semana rechazará de forma masiva y contundente el bloqueo, económico, financiero y comercial impuesto por Estados Unidos contra Cuba por más de medio siglo.
</description>
                     </item><item><title>Precio del petróleo de EE.UU. sube por perspectiva de mayor demanda</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   17:52Nueva  York,  4 nov ( Prensa Latina) El precio del petróleo Intermedio de Texas (WTI) avanzó hoy en Nueva York 34 centavos, hasta 56,54 dólares el barril, impulsado por perspectivas de mayor demanda. </description>
                     </item><item><title>Cuba agradece en ONU apoyo del Mnoal a reclamo por el fin del bloqueo</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   17:29Naciones Unidas, 4 nov (Prensa Latina) El canciller de Cuba, Bruno Rodríguez, agradeció hoy al Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) por su solidaridad e inquebrantable apoyo a la isla en su demanda por el levantamiento del bloqueo de Estados Unidos.</description>
                     </item><item><title>EE.UU. notifica formalmente a la ONU su salida de pacto climático (+Foto)</title>
                         <description>Washington, 4 nov (Prensa Latina) La administración de Donald Trump notificó formalmente hoy a la ONU que retirará a Estados Unidos del Acuerdo de París sobre el cambio climático, una salida que podría concretarse dentro de un año.
</description>
                     </item><item><title>Estados Unidos agranda arbitraria lista de sancionados de Irán</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   16:48Washington, 4 nov (Prensa Latina) El Gobierno de Estados Unidos sumó hoy a su unilateral lista de sancionados de Irán a nueve personas cercanas al líder supremo de la Revolución Islámica, Ali Jamenei. </description>
                     </item><item><title>Precio del petróleo de EE.UU. sube por posible acuerdo comercial</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   16:22Nueva York, 5 nov (Prensa Latina) El precio del petróleo Intermedio de Texas (WTI) cerró hoy en Nueva York con ganancias de 65 centavos, a 57,27 dólares el barril, catapultado por un posible acuerdo comercial entre Estados Unidos y China.</description>
                     </item><item><title>Desde ONU alientan a cumplir compromisos del Acuerdo de París</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   16:13Naciones Unidas, 5 nov (Prensa Latina) Luego de que Estados Unidos comenzara el proceso formal para retirarse del Acuerdo de París, desde ONU alientan hoy a los países a seguir cumpliendo con los compromisos de ese convenio.</description>
                     </item><item><title>Reconocen que EE.UU. vinculó ayuda a Ucrania a pesquisa sobre Biden</title>
                         <description>Washington, 5 nov (Prensa Latina) El diplomático Gordon Sondland reconoció haber dicho a Ucrania que la ayuda militar estadounidense a ese país dependía del lanzamiento de una pesquisa sobre el exvicepresidente Joe Biden, según un documento difundido hoy.
</description>
                     </item><item><title>ONU llama a mejorar la resiliencia ante tsunamis</title>
                         <description>Naciones Unidas, 5 nov (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, llamó hoy a mejorar la resiliencia ante los tsunamis y otros fenómenos extremos, y a perfeccionar los sistemas de alerta temprana.
</description>
                     </item><item><title>Descarta México ayuda de EE.UU. en caso de masacre LeBarón</title>
                         <description>México, 5 nov (Prensa Latina) El presidente de México, Andrés Manuel López Obrador, descartó hoy una ayuda de Estados Unidos relacionada con la masacre de una familia estadounidense mormona en la que murieron nueve personas y seis quedaron heridas.
</description>
                     </item><item><title>Autorizan extender operación militar de UE en Bosnia y Herzegovina</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   15:1Naciones Unidas, 5 nov (Prensa Latina) El Consejo de Seguridad de la ONU aprobó hoy por unanimidad una resolución que extiende por un año más la operación militar de la Unión Europea (UE) en Bosnia y Herzegovina.</description>
                     </item><item><title>Demandarán fin del bloqueo a Cuba durante evento en Miami, Florida</title>
                         <description>
Foto: Facebook/U.S.Hands Off Venezuela South Florida
Washington, 5 nov (Prensa Latina) Varias organizaciones participarán el próximo sábado en un evento en Miami, Florida, dedicado a exigir el fin del bloqueo económico, comercial y financiero que mantiene hoy Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Canadá reanudará exportaciones de carne de res y cerdo a China</title>
                         <description>Ottawa, 5 nov (Prensa Latina) El primer ministro Justin Trudeau anunció hoy que las exportaciones canadienses de carne de res y cerdo a China se reanudarán, poniendo fin a una disputa comercial de casi cuatro meses con Beijing.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. continúa agresividad hacia Venezuela mediante nuevas sanciones</title>
                         <description>Washington, 5 nov (Prensa Latina) La constante agresividad de Estados Unidos contra Venezuela sumó hoy una nueva expresión con sanciones a cinco funcionarios y militares del país sudamericano, castigados antes por Canadá y la Unión Europea.
</description>
                     </item><item><title>Condenan en Francia bloqueo contra Cuba y lo califican de genocidio</title>
                         <description>París, 5 nov (Prensa Latina) El colectivo ALBA Francia, asociación promotora de la solidaridad con América Latina, condenó hoy aquí de manera enérgica el bloqueo de Estados Unidos contra Cuba, política que calificó de genocidio.
</description>
                     </item><item><title>Detienen a presunto autor de masacre de  mormones en México</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   13:1México, 5 nov (Prensa Latina) La Fiscalía del estado mexicano de Chihuahua detuvo hoy a una persona armada que presuntamente participó en el ataque a una caravana  de la familia estadounidense mormona LeBarón, en el que murieron nueve y seis fueron heridos.</description>
                     </item><item><title>Reportan caída de déficit comercial de Estados Unidos</title>
                         <description>Washington, 5 nov (Prensa Latina) El déficit comercial de Estados Unidos disminuyó en septiembre pasado a 52 mil 500 millones de dólares, después de subir el mes precedente, comunicó hoy el Departamento de Comercio.
</description>
                     </item><item><title>Cuba reafirma en ONU rechazo a las medidas coercitivas unilaterales</title>
                         <description>
Foto: Twitter/@BrunoRguezP 
çNaciones Unidas, 5 nov (Prensa Latina) Cuba reafirma hoy en la ONU su compromiso con el multilateralismo y su rechazo a las medidas coercitivas unilaterales impuestas a las naciones soberanas, como es el caso del bloqueo de Estados Unidos contra esa isla caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Alemania lamenta retirada de Estados Unidos de Acuerdo Climático</title>
                         <description>Berlín, 5 nov (Prensa Latina) El Gobierno alemán calificó hoy de lamentable, pero no sorpresivo, el anuncio de Estados Unidos de retirarse del Acuerdo Climático firmado en París en 2015.
</description>
                     </item><item><title>Trump habla de desatar guerra contra cárteles de drogas en México</title>
                         <description>Washington, 5 nov (Prensa Latina) El presidente Donald Trump manifestó hoy que Estados Unidos está listo para acabar con los cárteles de la droga, tras el asesinato de nueve miembros de una familia mormona en México.
</description>
                     </item><item><title>Crean plásticos en 3D con circuitos eléctricos de alto rendimiento</title>
                         <description>Washington, 5 nov (Prensa Latina) La incorporación de circuitos eléctricos de alto rendimiento a plásticos impresos en tres dimensiones posibilitará mejorar las prestaciones de una amplia gama de dispositivos, publica hoy la revista Additive Manufacturing.
</description>
                     </item><item><title>Experimentan con vino envejecido por primera vez en el espacio</title>
                         <description>Washington, 5 nov (Prensa Latina) Científicos estudiarán durante un año en la Estación Espacial Internacional (ISS por sus siglas en inglés) cómo el envejecimiento del vino se afecta por la microgravedad, destacan hoy medios especializados de prensa.
</description>
                     </item><item><title>Unión Europea rechaza retirada de Estados Unidos del Acuerdo de París</title>
                         <description>Bruselas, 5 nov (Prensa Latina) La Unión Europea (UE) manifestó hoy su rechazo al anuncio del Gobierno de Estados Unidos de retirarse del Acuerdo de París sobre el Cambio Climático.
</description>
                     </item><item><title>Retirada del Acuerdo de París: otra oleada de críticas para Trump</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 5 nov (Prensa Latina) La decisión del presidente Donald Trump de seguir adelante con la retirada de Estados Unidos del Acuerdo de París sobre cambio climático, aunque esperada, provoca hoy numerosas críticas domésticas e internacionales contra el mandatario.
</description>
                     </item><item><title>Emisiones de los barcos afectan al clima</title>
                         <description>Washington, 5 nov (Prensa Latina) Científicos demostraron una fuerte conexión entre el movimiento de los barcos con los cambios en las nubes causados por las emisiones de estos medios de transporte, publica hoy la revista Geophysical Research Letters.
</description>
                     </item><item><title>Delegación de Estados Unidos explorará nuevos negocios en México</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   16:45Washington, 5 nov (Prensa Latina) Una delegación de Estados Unidos viajará mañana a México, donde permanecerá tres días, para evaluar nuevas posibilidades de negocios, informó hoy el Departamento norteamericano de Agricultura.</description>
                     </item><item><title>Demócratas denuncian esfuerzos de Trump para presionar a Ucrania</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   16:55Washington, 5 nov (Prensa Latina) Los líderes demócratas de los tres comités que conducen la investigación de juicio político contra el presidente estadounidense, Donald Trump, denunciaron hoy esfuerzos del mandatario y su abogado personal, Rudy Giuliani, para presionar a Ucrania.</description>
                     </item><item><title>Vachier-Lagrave debuta con victoria en GP ajedrecístico de Hamburgo</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   16:51Hamburgo, Alemania, 5 nov (Prensa Latina) El francés Maxime Vachier-Lagrave, primer favorito, debutó hoy con una victoria en el Grand Prix (GP) de ajedrez de esta ciudad, tras vencer al chino Wei Yi en la primera ronda.</description>
                     </item></news>