<news><item><title>Definen nueva fase en investigación de juicio político en EE.UU.</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:55Washington, 29 oct (Prensa Latina) Los demócratas de la Cámara estadounidense de Representantes presentaron hoy la resolución que traza la próxima fase de su investigación de juicio político contra el presidente del país, el republicano Donald Trump. </description>
                     </item><item><title>Venezuela se solidariza con periodista norteamericano detenido</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:50Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El canciller Jorge Arreaza, se solidarizó hoy con el periodista estadounidense Max Blumenthal,  quien fue arrestado por su cobertura de los hechos ocurridos en las afueras de la embajada de Venezuela en Washington.</description>
                     </item><item><title>Cuba demanda fin de uso hostil de telecomunicaciones desde EE.UU.</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) La representación de Cuba en la ONU demandó hoy en la Primera Comisión de la Asamblea General el fin de la agresiones radiales y el uso hostil de las telecomunicaciones provenientes de territorio de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Trump ataca a testigo de pesquisa en su contra y recibe críticas</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 29 oct (Prensa Latina) Varias figuras demócratas y republicanas criticaron los ataques lanzados por el presidente Donald Trump contra el teniente coronel Alexander Vindman, quien testificó hoy en la investigación de juicio político contra el mandatario estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Precio del petróleo de EE.UU. cae por mayores inventarios</title>
                         <description>Nueva York, 29 oct (Prensa Latina) El precio del petróleo intermedio de Texas (WTI) perdió hoy 27 centavos en Nueva York, a 55,54 dólares el barril, golpeado por perspectivas de un aumento de los inventarios estadounidenses de crudo.
</description>
                     </item><item><title>Reserva Federal de EE.UU. debate otra vez sobre política monetaria</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) La Reserva Federal (FED) estadounidense comenzó hoy su séptima reunión sobre política monetaria de 2019 cuando existen expectativas en diversos sectores sobre una posible nueva rebaja de sus tasas de interés.
</description>
                     </item><item><title>Resaltan firmeza de Cuba ante medidas coercitivas de EE.UU.</title>
                         <description>La Habana, 29 oct (Prensa Latina) El presidente Donald Trump se engaña al creer que obtendrá concesiones políticas a través de medidas restrictivas, enfatizó hoy en esta capital el director de Estados Unidos del Ministerio de Relaciones Exteriores de Cuba, Carlos Fernández de Cossío.
</description>
                     </item><item><title>Secretario general de la ONU se reunirá con presidente de Turquía</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, visitará el próximo jueves Estambul, donde se reunirá con el presidente de Turquía, Recep Tayyip Erdogan, anunció hoy su portavoz adjunto, Farhan Haq.
</description>
                     </item><item><title>ONU investiga en Ecuador denuncias de violación a derechos humanos</title>
                         <description>Quito, 29 oct (Prensa Latina) Un equipo de la Oficina del Alto Comisionado para los Derechos Humanos de Naciones Unidas acudió hoy a la Fiscalía General de Ecuador, a propósito de investigaciones sobre las recientes protestas contra medidas económicas del gobierno.
</description>
                     </item><item><title>Tras renuncia de primer ministro de El Líbano, ONU pide mantener paz</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) Tras la renuncia del primer ministro de El Líbano, Saad Hariri, el secretario general de la ONU, António Guterres, pidió a las partes en ese país mantener la paz y evitar la violencia.
</description>
                     </item><item><title>Preocupa a Naciones Unidas derrame de petróleo en costas de Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) La representación de las Naciones Unidas en Brasil manifestó hoy inquietud por el derrame petróleo que afecta a más de dos mil kilómetros de la costa nordeste de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Bloquean ley contra el aborto en Alabama, Estados Unidos</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) Un juez federal norteamericano bloqueó hoy la ley que estaba prevista entrar en vigor el próximo 15 de noviembre para impedir casi por completo el aborto en el estado de Alabama.
</description>
                     </item><item><title>Latinoamérica: los perritos falderos</title>
                         <description>Por Josh London (para Prensa Latina)Kingston, 29 oct (Prensa Latina) Los enviados especiales del presidente estadounidense Donald Trump, apoyados en lo que va quedando del Grupo de Lima y de la OEA, fueron sorprendidos en octubre por la fuga de varios de sus 'perritos falderos' en América Latina.
</description>
                     </item><item><title>Guterres lamenta muerte de extitular de la ONU para los refugiados</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) El secretario general de la ONU, António Guterres, lamentó hoy la muerte de la diplomática japonesa Sadako Ogata, quien fuera alta comisionada de Naciones Unidas para los Refugiados.
</description>
                     </item><item><title>ONU saluda próximo lanzamiento de Comité Constitucional sirio</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) En la víspera del lanzamiento del Comité Constitucional conformado por distintos sectores de la sociedad siria, el secretario general de la ONU, António Guterres, afirmó hoy que tal instancia abrirá un nuevo camino de oportunidades.
</description>
                     </item><item><title>Bloqueo de EE.UU. contra Cuba se recrudece con nuevas medidas</title>
                         <description>Con el fin de frenar y obstaculizar el desarrollo de la economía cubana el presidente estadounidense Donald Trump lanzó una serie de nuevas medidas que afectan principalmente las exportaciones y reexportaciones de bienes hacia Cuba.</description>
                     </item><item><title>Pese a diferencias, aprueban en ONU resolución sobre mujeres y paz</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) Pese a las diferencias de algunos miembros del Consejo de Seguridad de la ONU sobre el enfoque del texto, ese organismo aprobó hoy por unanimidad una resolución sobre mujeres, paz y seguridad.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. asesina al principal reemplazo del líder del EI, informa Trump</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) El presidente norteamericano, Donald Trump, dijo hoy en Twitter que su país asesinó al 'reemplazo número uno' del líder de la organización terrorista Estado Islámico (EI), Abu Bakr al-Baghdadi.
</description>
                     </item><item><title>Mujeres siguen excluidas de los procesos de paz, alertan en ONU</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) Las mujeres siguen excluidas de los procesos políticos y de paz, pues si bien existe el compromiso de los Estados miembros de ONU, hay una gran brecha de acción, alertaron hoy en el Consejo de Seguridad.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU.: poca presencia de mujeres y minorías en liderazgo corporativo</title>
                         <description>Washington, 29 oct (Prensa Latina) Los rangos de liderazgo corporativo en las empresas de Estados Unidos están casi desprovistos de 'personas de color' y mujeres, señaló hoy la representante demócrata Joyce Beatty.
</description>
                     </item></news>