<news><item><title>Trump ataca a testigo de pesquisa en su contra y recibe críticas</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 29 oct (Prensa Latina) Varias figuras demócratas y republicanas criticaron los ataques lanzados por el presidente Donald Trump contra el teniente coronel Alexander Vindman, quien testificó hoy en la investigación de juicio político contra el mandatario estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Latinoamérica: los perritos falderos</title>
                         <description>Por Josh London (para Prensa Latina)Kingston, 29 oct (Prensa Latina) Los enviados especiales del presidente estadounidense Donald Trump, apoyados en lo que va quedando del Grupo de Lima y de la OEA, fueron sorprendidos en octubre por la fuga de varios de sus 'perritos falderos' en América Latina.
</description>
                     </item><item><title>Resultados preliminares de operación turca en norte de Siria</title>
                         <description>Por Pedro García HernándezDamasco, 29 oct (Prensa Latina) Desde el 9 de octubre último, cuando Turquía lanzó una operación denominada Fuente de Paz, los resultados preliminares muestran más de 160 mil desplazados y destrucciones significativas en el norte de la provincia siria de Hasaka.
</description>
                     </item><item><title>Quebec, ¿una piedra en el zapato para Trudeau?</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 0:8 
Ottawa, 29 oct (Prensa Latina) La secesión de la provincia canadiense de Quebec está fuera de la mesa de negociaciones por el momento, aunque es un tercio de la población quiere la independencia mientras las tensiones con el Gobierno se redoblan, asegura hoy la prensa.
</description>
                     </item><item><title>Nuevo partido en Panamá y su integración con la derecha</title>
                         <description>Por Osvaldo Rodríguez MartínezPanamá, 28 oct (Prensa Latina) El anuncio de la creación de un partido político de derecha encontró poca repercusión en Panamá, a pesar del apoyo que su fundador, Ricardo Lombana, tuvo en las pasadas presidenciales por libre postulación.
</description>
                     </item><item><title>Abriendo grandes alamedas</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   11:30Por Eduardo Contreras (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 28 oct (Prensa Latina) Hasta la prensa más conservadora de Chile, 'El Mercurio', 'La Tercera' y otros, así como los medios televisivos y radiales del  más variado espectro, ha debido reconocer que las manifestaciones de protesta en curso del pueblo son las más grandes registradas en toda su historia. </description>
                     </item><item><title>Parto de los montes o Asamblea Constituyente en Chile</title>
                         <description>Por Manuel Cabieses Donoso (para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 28 oct (Prensa Latina) El tradicional gatopardismo de la casta política chilena reaparece descaradamente en la crisis que tiene en vilo al sistema de dominación.
</description>
                     </item><item><title>Chile en modo Protesta</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 28 oct (Prensa Latina) Tras la legítima alegría ante el hecho inobjetable de la derrota del Gobierno del presidente chileno, Sebastián Piñera y la derecha política ante un pueblo masivamente en marcha , se impone la interrogante sobre el futuro del movimiento , de una consecuencia legitima, pero al mismo tiempo eficaz de la protesta.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia ante escalada golpista de la oposición</title>
                         <description>Por Jorge PetinaudLa Paz, 28 oct (Prensa Latina) Un llamado del presidente del Comité Cívico de Chuquisaca, Rodrigo Echalar, a derrocar el gobierno del presidente de Bolivia, Evo Morales, confirma hoy las denuncias del mandatario sobre planes golpistas de la oposición.
</description>
                     </item><item><title>Elecciones en Colombia muestran resultados novedosos</title>
                         <description>Bogotá, 28 oct (Prensa Latina) Varios elementos saltan a la vista tras las elecciones locales en Colombia: la victoria de una mujer en la Alcaldía de Bogotá y de un exguerrillero en la de Turbaco, así como el retroceso del gobernante partido Centro Democrático.
</description>
                     </item><item><title>Un mar de pueblo para Alberto y Cristina Fernández</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) 'El gobierno volvió a manos de los argentinos', apuntó hoy un emocionado flamante presidente Alberto Fernández, ante un mar de pueblo que inundó una parte de la larga y emblemática avenida Corrientes.
</description>
                     </item><item><title>Macri no pudo dar la vuelta, el ciclo de Cambiemos llega a su fin</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) El presidente Mauricio Macri no pudo dar la vuelta a una elección casi previsible en Argentina, que deja hoy a su proyecto político Juntos por el Cambio en el final de un ciclo.
</description>
                     </item><item><title>Alberto Fernández, la nueva esperanza de Argentina</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) De la mano de una gran líder y cobijado por los ideales de Juan Domingo Perón y Néstor Kirchner, Alberto Fernández se convirtió hoy después de muchos años en la política, en el nuevo presidente de Argentina.
</description>
                     </item><item><title>Las elecciones locales en Colombia y el proceso de paz</title>
                         <description>Por Masiel Fernández BolañosBogotá, 27 oct (Prensa Latina) ¿Qué impacto pueden tener las elecciones regionales y locales de hoy en Colombia en la implementación del Acuerdo de Paz y en la construcción de una paz estable, duradera y con justicia social?
</description>
                     </item><item><title>Expectativa nacional por resultados de  comicios en región italiana</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:29 
Por Frank GonzálezRoma, 27 oct (Prensa Latina) A pesar de su carácter local, las elecciones anticipadas en la región italiana de Umbría atraen hoy la atención de todo el país por su probable impacto en el panorama político nacional.
</description>
                     </item><item><title>Otra semana adversa para bloque neoliberal opositor en Perú</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   17:5Por Manuel Robles SosaLima, 26 oct (Prensa Latina) El bloque neoliberal opositor que controlaba el disuelto parlamento, sumó una nueva semana de reveses relacionados con sus problemas judiciales y políticos, por casos de posible corrupción de sus principales figuras.</description>
                     </item><item><title>Restricción de vuelos: sigue asalto de Trump contra los viajes a Cuba</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 26 oct (Prensa Latina) La decisión de prohibir los vuelos de las aerolíneas estadounidenses a todos los destinos cubanos fuera de La Habana recrudece el asalto que mantiene hoy el gobierno de Donald Trump contra los viajes a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Argentina ante una primera vuelta electoral crucial</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) A menos de 24 horas de una primera vuelta crucial, en la cual los mayores pesos pesados de la política irán en busca de la Presidencia, desde Buenos Aires hasta la Patagonia, Argentina se encamina hoy a una jornada histórica.
</description>
                     </item><item><title>Dos millones de chilenos demandaron cambios profundos</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 26 Oct (Prensa Latina) La capital chilena vivió una jornada de la protesta nacional extraordinaria, la más masiva manifestación popular de la historia cuando unas dos millones de personas reclamaron cambios estructurales en la política, institucionalidad, previsión, atención de salud, en el sistema educacional, economía, trabajo y política .
</description>
                     </item><item><title>Panamá en la encrucijada: reformas o nueva Constitución</title>
                         <description>FotoUP: Félix Villarreal
Por Osvaldo Rodríguez MartínezPanamá, 26 oct (Prensa Latina) Desde Panamá miran con preocupación a Chile, pero además de lamentar o condenar la represión violenta, observan como se desmorona un paradigma de desarrollo a imitar por los centros criollos de poder económico.
</description>
                     </item><item><title>El Reino Unido va a elecciones en tiempos del Brexit</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   6:55Por Néstor MarínLondres, 30 oct (Prensa Latina) El Reino Unido amaneció hoy en campaña, luego de que el Parlamento accedió finalmente a respaldar la propuesta del primer ministro Boris Johnson de adelantar las elecciones generales para el 12 de diciembre próximo.</description>
                     </item><item><title>Indígenas y exguerrilleros, rostros de la violencia en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 30 oct (Prensa Latina) Indígenas, exguerrilleros y defensores de derechos humanos son hoy rostros frecuentes de la violencia en Colombia.
</description>
                     </item><item><title>Renuncia de primer ministro pone en caos a El Líbano, según expertos</title>
                         <description>Por Armando Reyes CalderínBeirut, 30 oct (Prensa Latina) La renuncia del primer ministro Saad Hariri puso en caos el panorama político en El Líbano y hasta ahora es ignoto el camino que seguirá el país, estiman los expertos.
</description>
                     </item><item><title>Washington premia sintonía del nuevo gobierno de El Salvador</title>
                         <description>Por Charly Morales ValidoSan Salvador, 30 oct (Prensa Latina) La extensión por un año de los permisos para los salvadoreños beneficiados por el estatus de protección temporal en Estados Unidos (TPS) recuerda hoy aquello de 'una mano lava a la otra'.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. sigue hablando de crisis fronteriza, pese a medidas de Trump</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:8Por Martha Andrés RománWashington, 30 oct (Prensa Latina) Los arrestos de familias migrantes y niños sin acompañamiento en la frontera sur estadounidenses alcanzaron niveles récord en el último año fiscal, aun con las controvertidas políticas que mantiene hoy la administración de Donald Trump.</description>
                     </item><item><title>MITM Américas, reflejo del potencial turístico  de Cuba</title>
                         <description>Por Roberto F. CamposLa Habana, 30 oct (Prensa Latina) La realización por segundo año consecutivo en esta capital de la reunión MITM Américas (edición 23 en este caso), confirmó las potencialidades del turismo cubano, tal y como lo concluyen hoy los organizadores.
</description>
                     </item><item><title>Indígenas y exguerrilleros, blancos de la violencia en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 30 oct (Prensa Latina) Indígenas, exguerrilleros y defensores de derechos humanos son hoy rostros frecuentes de la violencia en Colombia.
</description>
                     </item><item><title>Avanza pesquisa de juicio político, pese a ataques de Trump</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:9Por Martha Andrés RománWashington, 2 nov (Prensa Latina) A pesar de los ataques del presidente estadounidense, Donald Trump, contra la investigación de juicio político enfocada en sus tratos con Ucrania, esa pesquisa parece tener hoy más fuerza tras una importante votación y nuevos testimonios. </description>
                     </item><item><title>Presidente de El Líbano a consultas para nombrar primer ministro</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   6:52Por Armando Reyes CalderínBeirut, 2 nov (Prensa Latina) El presidente de El Líbano, Michel Aoun, se dispone a consultar la próxima semana con los jefes de bancadas parlamentarias la elección de un sustituto del primer ministro interino Saad Hariri.</description>
                     </item><item><title>Un llamado desde Nueva York a poner fin al bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 1:36 
Por Ibis Frade BritoNueva York, EE.UU., 2 nov (Prensa Latina) Justo cuando quedan pocos días para que la Asamblea General de ONU aborde el reclamo de poner fin al bloqueo de Estados Unidos contra Cuba, varios concejales de Nueva York impulsan hoy una resolución con el mismo pedido.
</description>
                     </item><item><title>Unidad,  garantía de triunfo de los pueblos originarios</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:2 
Por Yadira Cruz ValeraCaracas, 2 nov (Prensa Latina) El I Congreso Internacional de Pueblos Originarios marcó la pauta noticiosa de Venezuela en la semana que concluye hoy, al definir la necesidad de la unidad de los pueblos indígenas como única garantía de triunfo contra la globalización.
</description>
                     </item><item><title>De Nueva York a Florida, jugada fiscal y política de Trump</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 1 nov (Prensa Latina) La decisión del presidente estadounidense, Donald Trump, de mover su residencia de Nueva York a Florida, provoca hoy escrutinio sobre los motivos del mandatario, sobre todo desde el punto de vista fiscal y político.
</description>
                     </item><item><title>Venta de máscaras de Hitler en capital checa evidencia mal de fondo</title>
                         <description>Praga, 1 nov (Prensa Latina) El embajador alemán en República Checa, Christoph Israng, criticó hoy en Twitter la venta en tiendas de esta ciudad de máscaras de goma con la cara de Adolf Hitler, responsable de innumerables crímenes del nazismo contra la Humanidad.
</description>
                     </item><item><title>El silencio tras la violencia sexual en Nueva Zelanda</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 12:5Por Amelia Duarte de la RosaLa Habana, 1 nov (Prensa Latina) Mientras un escándalo de agresión sexual sacude el prestigio del gobernante Partido Laborista neozelandés, un informe publicado hoy por el Ministerio de Justicia señala que menos de un tercio de los casos de violencia sexual llegan a los tribunales.
</description>
                     </item><item><title>Libre flotación cambiaria y carestía de la vida en Angola</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   7:3Luanda, 1 nov (Prensa Latina) La devaluación de la moneda nacional de Angola (kwanza) sigue hoy en ascenso, tras el establecimiento de la libre flotación cambiaria, pero desde el Banco Nacional (BNA) descartan preocupaciones relevantes.</description>
                     </item><item><title>Francia celebra sesión del Comité Constitucional para Siria</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   5:28Por Waldo MendiluzaParís, 1 nov (Prensa Latina) Francia celebró hoy la instalación del Comité Constitucional para Siria, una iniciativa promovida por Naciones Unidas que busca avanzar hacia la paz duradera en el país levantino, donde occidente y sus aliados intentan imponer un cambio de régimen.</description>
                     </item><item><title>Noche de Halloween y el Brexit que tampoco pudo ser</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   13:2Por Néstor MarínLondres, 31 oct (Prensa Latina) Este jueves, noche de brujas por más señas, era la fecha fijada para la salida del Reino Unido de la Unión Europea (UE), pero una vez más, los llamados 'Brexiteers' se quedaron con las ganas.</description>
                     </item><item><title>Grecia y la UE en la mira por situación en campos para migrantes</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   12:30Por Yanet Llanes AlemanLa Habana, 31 oct (Prensa Latina) El Consejo de Europa confirmó hoy el empeoramiento de las condiciones de vida en los campos para migrantes y refugiados situados en las islas griegas del mar Egeo.</description>
                     </item><item><title>Foro en Cuba es clave para lucha contra el bloqueo, afirman en Francia</title>
                         <description>Por Waldo MendiluzaParís, 31 oct (Prensa Latina) El Encuentro Antiimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo, que acogerá desde mañana La Habana, representa el espacio propicio para fortalecer las acciones contra el bloqueo a Cuba, afirmó hoy el activista francés Charly Bouhana.
</description>
                     </item><item><title>México: ¿cuestionamientos o amenazas militares?</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   22:1Por Luis Manuel Arce IsaacMéxico, 2 nov (Prensa Latina) El presidente de México, Andrés Manuel López Obrador, divulgó hoy en redes sociales un mensaje que ha provocado de alguna manera cierta intranquilidad en los sectores sociales. </description>
                     </item><item><title>Pedro Sánchez, su obsesión por gobernar España en solitario</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   12:22Por Eduardo Rodriguez-BazMadrid, 2 nov (Prensa Latina) Si los cálculos de sus asesores fracasan, el líder del Partido Socialista Obrero Español (PSOE), Pedro Sánchez, podría verse en la misma tesitura que seis meses atrás: sin una mayoría clara para gobernar en solitario.</description>
                     </item><item><title>Estados Unidos contra inmigrantes, una acción tras otra</title>
                         <description>Por Diony SanabiaWashington, 3 nov (Prensa Latina) Los agentes de inmigración de Estados Unidos accederán a datos clasificados de entidades de inteligencia para evaluar solicitudes de visas y asilo, mientras se mantiene hoy el rechazo a las políticas migratorias gubernamentales.
</description>
                     </item></news>