<news><item><title>Trump ataca a testigo de pesquisa en su contra y recibe críticas</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 29 oct (Prensa Latina) Varias figuras demócratas y republicanas criticaron los ataques lanzados por el presidente Donald Trump contra el teniente coronel Alexander Vindman, quien testificó hoy en la investigación de juicio político contra el mandatario estadounidense.
</description>
                     </item><item><title>Latinoamérica: los perritos falderos</title>
                         <description>Por Josh London (para Prensa Latina)Kingston, 29 oct (Prensa Latina) Los enviados especiales del presidente estadounidense Donald Trump, apoyados en lo que va quedando del Grupo de Lima y de la OEA, fueron sorprendidos en octubre por la fuga de varios de sus 'perritos falderos' en América Latina.
</description>
                     </item><item><title>Resultados preliminares de operación turca en norte de Siria</title>
                         <description>Por Pedro García HernándezDamasco, 29 oct (Prensa Latina) Desde el 9 de octubre último, cuando Turquía lanzó una operación denominada Fuente de Paz, los resultados preliminares muestran más de 160 mil desplazados y destrucciones significativas en el norte de la provincia siria de Hasaka.
</description>
                     </item><item><title>Quebec, ¿una piedra en el zapato para Trudeau?</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 0:8 
Ottawa, 29 oct (Prensa Latina) La secesión de la provincia canadiense de Quebec está fuera de la mesa de negociaciones por el momento, aunque es un tercio de la población quiere la independencia mientras las tensiones con el Gobierno se redoblan, asegura hoy la prensa.
</description>
                     </item><item><title>Nuevo partido en Panamá y su integración con la derecha</title>
                         <description>Por Osvaldo Rodríguez MartínezPanamá, 28 oct (Prensa Latina) El anuncio de la creación de un partido político de derecha encontró poca repercusión en Panamá, a pesar del apoyo que su fundador, Ricardo Lombana, tuvo en las pasadas presidenciales por libre postulación.
</description>
                     </item><item><title>Abriendo grandes alamedas</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   11:30Por Eduardo Contreras (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 28 oct (Prensa Latina) Hasta la prensa más conservadora de Chile, 'El Mercurio', 'La Tercera' y otros, así como los medios televisivos y radiales del  más variado espectro, ha debido reconocer que las manifestaciones de protesta en curso del pueblo son las más grandes registradas en toda su historia. </description>
                     </item><item><title>Parto de los montes o Asamblea Constituyente en Chile</title>
                         <description>Por Manuel Cabieses Donoso (para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 28 oct (Prensa Latina) El tradicional gatopardismo de la casta política chilena reaparece descaradamente en la crisis que tiene en vilo al sistema de dominación.
</description>
                     </item><item><title>Chile en modo Protesta</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 28 oct (Prensa Latina) Tras la legítima alegría ante el hecho inobjetable de la derrota del Gobierno del presidente chileno, Sebastián Piñera y la derecha política ante un pueblo masivamente en marcha , se impone la interrogante sobre el futuro del movimiento , de una consecuencia legitima, pero al mismo tiempo eficaz de la protesta.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia ante escalada golpista de la oposición</title>
                         <description>Por Jorge PetinaudLa Paz, 28 oct (Prensa Latina) Un llamado del presidente del Comité Cívico de Chuquisaca, Rodrigo Echalar, a derrocar el gobierno del presidente de Bolivia, Evo Morales, confirma hoy las denuncias del mandatario sobre planes golpistas de la oposición.
</description>
                     </item><item><title>Elecciones en Colombia muestran resultados novedosos</title>
                         <description>Bogotá, 28 oct (Prensa Latina) Varios elementos saltan a la vista tras las elecciones locales en Colombia: la victoria de una mujer en la Alcaldía de Bogotá y de un exguerrillero en la de Turbaco, así como el retroceso del gobernante partido Centro Democrático.
</description>
                     </item><item><title>Un mar de pueblo para Alberto y Cristina Fernández</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) 'El gobierno volvió a manos de los argentinos', apuntó hoy un emocionado flamante presidente Alberto Fernández, ante un mar de pueblo que inundó una parte de la larga y emblemática avenida Corrientes.
</description>
                     </item><item><title>Macri no pudo dar la vuelta, el ciclo de Cambiemos llega a su fin</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) El presidente Mauricio Macri no pudo dar la vuelta a una elección casi previsible en Argentina, que deja hoy a su proyecto político Juntos por el Cambio en el final de un ciclo.
</description>
                     </item><item><title>Alberto Fernández, la nueva esperanza de Argentina</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) De la mano de una gran líder y cobijado por los ideales de Juan Domingo Perón y Néstor Kirchner, Alberto Fernández se convirtió hoy después de muchos años en la política, en el nuevo presidente de Argentina.
</description>
                     </item><item><title>Las elecciones locales en Colombia y el proceso de paz</title>
                         <description>Por Masiel Fernández BolañosBogotá, 27 oct (Prensa Latina) ¿Qué impacto pueden tener las elecciones regionales y locales de hoy en Colombia en la implementación del Acuerdo de Paz y en la construcción de una paz estable, duradera y con justicia social?
</description>
                     </item><item><title>Expectativa nacional por resultados de  comicios en región italiana</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:29 
Por Frank GonzálezRoma, 27 oct (Prensa Latina) A pesar de su carácter local, las elecciones anticipadas en la región italiana de Umbría atraen hoy la atención de todo el país por su probable impacto en el panorama político nacional.
</description>
                     </item><item><title>Otra semana adversa para bloque neoliberal opositor en Perú</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   17:5Por Manuel Robles SosaLima, 26 oct (Prensa Latina) El bloque neoliberal opositor que controlaba el disuelto parlamento, sumó una nueva semana de reveses relacionados con sus problemas judiciales y políticos, por casos de posible corrupción de sus principales figuras.</description>
                     </item><item><title>Restricción de vuelos: sigue asalto de Trump contra los viajes a Cuba</title>
                         <description>Por Martha Andrés RománWashington, 26 oct (Prensa Latina) La decisión de prohibir los vuelos de las aerolíneas estadounidenses a todos los destinos cubanos fuera de La Habana recrudece el asalto que mantiene hoy el gobierno de Donald Trump contra los viajes a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Argentina ante una primera vuelta electoral crucial</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) A menos de 24 horas de una primera vuelta crucial, en la cual los mayores pesos pesados de la política irán en busca de la Presidencia, desde Buenos Aires hasta la Patagonia, Argentina se encamina hoy a una jornada histórica.
</description>
                     </item><item><title>Dos millones de chilenos demandaron cambios profundos</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 26 Oct (Prensa Latina) La capital chilena vivió una jornada de la protesta nacional extraordinaria, la más masiva manifestación popular de la historia cuando unas dos millones de personas reclamaron cambios estructurales en la política, institucionalidad, previsión, atención de salud, en el sistema educacional, economía, trabajo y política .
</description>
                     </item><item><title>Panamá en la encrucijada: reformas o nueva Constitución</title>
                         <description>FotoUP: Félix Villarreal
Por Osvaldo Rodríguez MartínezPanamá, 26 oct (Prensa Latina) Desde Panamá miran con preocupación a Chile, pero además de lamentar o condenar la represión violenta, observan como se desmorona un paradigma de desarrollo a imitar por los centros criollos de poder económico.
</description>
                     </item></news>