<news><item><title>Reclamos por salud y educación en marchas en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 29 oct (Prensa Latina) Reclamos para mejorar los servicios de salud y educación prevalecieron en las primeras marchas de hoy en esta capital y otras ciudades como parte de las manifestaciones de los últimos días en Chile.
</description>
                     </item><item><title>Pese a diferencias, aprueban en ONU resolución sobre mujeres y paz</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) Pese a las diferencias de algunos miembros del Consejo de Seguridad de la ONU sobre el enfoque del texto, ese organismo aprobó hoy por unanimidad una resolución sobre mujeres, paz y seguridad.
</description>
                     </item><item><title>Putin confirma disposición a visitar Cuba</title>
                         <description>Moscú, 29 oct (Prensa Latina) El presidente ruso, Vladimir Putin, afirmó hoy que aceptará con gusto la invitación para visitar a Cuba, al reunirse con su similar de ese país caribeño, Miguel Díaz-Canel, en la residencia Novoe Ogoriovo, en las afueras de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Recién electo presidente argentino con equipo listo para transición</title>
                         <description>28 de octubre de 2019, 23:41 
Buenos Aires, 29 oct (Prensa Latina) En medio de las especulaciones de las fichas políticas que engrosarán la lista de su posible gabinete, el reciente electo presidente argentino Alberto Fernández ya tiene hoy su equipo para la transición de Gobierno.
</description>
                     </item><item><title>A defender el proceso ante quienes hicieron daño, insta Evo Morales</title>
                         <description>28 de octubre de 2019, 21:43 
La Paz, 28 oct (Prensa Latina) Pacíficamente vamos a defender nuestro proceso de cambio ante quienes hicieron tanto daño, pidió hoy el presidente de Bolivia, Evo Morales, en un encuentro llamado Por el triunfo de la democracia.
</description>
                     </item><item><title>Amplias manifestaciones en Chile contra gobierno de Sebastián Piñera</title>
                         <description>28 de octubre de 2019, 20:10 
Santiago de Chile, 28 oct (Prensa Latina) Una nueva jornada de protestas contra el gobierno de Sebastián Piñera protagonizaron hoy miles de chilenos en esta capital y varias ciudades del norte, centro y sur del país.
</description>
                     </item><item><title>Miles de manifestantes protestaron contra Trump en Chicago</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) Miles de manifestantes salieron hoy a las calles de Chicago para protestar contra el presidente de Estados Unidos, el republicano Donald Trump, durante su primera visita como mandatario a esa urbe.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba en visita de trabajo a Moscú (+Fotos y Video)</title>
                         <description>Moscú, 28 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, llegó hoy a esta capital en visita de trabajo, donde se reunirá mañana con su similar ruso, Vladimir Putin.
</description>
                     </item><item><title>Argentina: Macri recibió a Alberto Fernández en la Casa Rosada (+Foto)</title>
                         <description>Buenos Aires, 28 oct (Prensa Latina) El presidente argentino, Mauricio Macri, recibió hoy, un día después de su derrota electoral, a su sucesor, Alberto Fernández, para comenzar a dar los pasos de una transición de Gobierno.
</description>
                     </item><item><title>Cómputo Electoral en Uruguay confirma  fuerza  de Frente Amplio (+Video)</title>
                         <description>Montevideo, 28 oct (Prensa Latina) Resultados oficiales de las elecciones celebradas en Uruguay arrojaron hoy 939 mil 963 votos para el Frente Amplio, equivalente al 40 por ciento de preferencias, que lo reafirman como principal fuerza política del país.
</description>
                     </item><item><title>Argentina, se abre una nueva esperanza para la Patria Grande</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 28 oct (Prensa Latina) ¿Quién dijo que todo está perdido?, Alberto y Cristina Fernández vienen a ofrecer su corazón a Argentina para ponerla de pie, con la fe de recorrer otra vez el sendero por la unidad de la Patria Grande.
</description>
                     </item><item><title>Piden en Brasil libertad de Lula en su aniversario 74</title>
                         <description>Brasilia, 27 oct (Prensa Latina) Movimientos populares, partidos y organizaciones sociales salieron a las calles en varias ciudades brasileñas para celebrar hoy el aniversario 74 del presidente Luiz Inácio Lula da Silva, protestar contra su prisión política y exigir libertad.
</description>
                     </item><item><title>Por primera vez, los bogotanos eligen a una mujer como alcaldesa</title>
                         <description>Bogotá, 27 oct (Prensa Latina) Por primera vez, los bogotanos eligieron hoy a una mujer para comandar la Alcaldía de la capital colombiana: Claudia López, quien asumirá el 1 de enero próximo el segundo cargo público más importante del país.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba arriba a San Petersburgo (+Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón GarcíaSan Petersburgo, Rusia, 27 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, arribó hoy a esta norteña ciudad rusa, para iniciar una visita de trabajo a este país, como parte de una gira europea que ya incluyó a Irlanda, Belarús y Azerbaiyán.
</description>
                     </item><item><title>Trump hará importante anuncio en la Casa Blanca de EE.UU.</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:24 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, realizará hoy un anuncio calificado como muy importante por la Casa Blanca, tras emitir anoche un críptico mensaje en su cuenta de la red social Twitter.
</description>
                     </item><item><title>No Alineados fieles a principios al reconocer victoria de Evo Morales</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:21 
Por Orlando Oramas León, Enviado especial, Foto: Estudios RevoluciónBakú, 27 oct (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) se muestra hoy unido en su diversidad y fiel a sus principios al reconocer la victoria electoral del presidente Evo Morales en los comicios del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Argentinos a las urnas para elegir nuevo presidente</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:7 
Buenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) Casi 34 millones de argentinos están convocados hoy a las urnas para elegir al nuevo presidente de la República, vicepresidente y otros cargos en las provincias además de renovar parte del Congreso, en unos comicios trascendentales para el país.
</description>
                     </item><item><title>Zapatero: Alberto Fernández puede ser líder de unidad latinoamericana</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 21:32 
Buenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) El expresidente español José Luis Rodríguez Zapatero apuntó hoy aquí que, de ganar la presidencia en Argentina, el candidato por el Frente de Todos Alberto Fernández 'puede liderar un proceso de unidad latinoamericana'.
</description>
                     </item><item><title>Movimiento No Alineado se reafirma como voz del Sur</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), fundado en 1961, se reafirmó en la capital de Azerbaiyán como la voz de las naciones del Sur en la defensa del multilateralismo y de sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Maduro insta a Mnoal a alzar las banderas de la independencia</title>
                         <description>Caracas, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, instó hoy al Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) a alzar las banderas de la independencia, la soberanía y el derecho al desarrollo integral de los países.
</description>
                     </item></news>