<news><item><title>Reclamos por salud y educación en marchas en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 29 oct (Prensa Latina) Reclamos para mejorar los servicios de salud y educación prevalecieron en las primeras marchas de hoy en esta capital y otras ciudades como parte de las manifestaciones de los últimos días en Chile.
</description>
                     </item><item><title>Pese a diferencias, aprueban en ONU resolución sobre mujeres y paz</title>
                         <description>Naciones Unidas, 29 oct (Prensa Latina) Pese a las diferencias de algunos miembros del Consejo de Seguridad de la ONU sobre el enfoque del texto, ese organismo aprobó hoy por unanimidad una resolución sobre mujeres, paz y seguridad.
</description>
                     </item><item><title>Putin confirma disposición a visitar Cuba</title>
                         <description>Moscú, 29 oct (Prensa Latina) El presidente ruso, Vladimir Putin, afirmó hoy que aceptará con gusto la invitación para visitar a Cuba, al reunirse con su similar de ese país caribeño, Miguel Díaz-Canel, en la residencia Novoe Ogoriovo, en las afueras de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Recién electo presidente argentino con equipo listo para transición</title>
                         <description>28 de octubre de 2019, 23:41 
Buenos Aires, 29 oct (Prensa Latina) En medio de las especulaciones de las fichas políticas que engrosarán la lista de su posible gabinete, el reciente electo presidente argentino Alberto Fernández ya tiene hoy su equipo para la transición de Gobierno.
</description>
                     </item><item><title>A defender el proceso ante quienes hicieron daño, insta Evo Morales</title>
                         <description>28 de octubre de 2019, 21:43 
La Paz, 28 oct (Prensa Latina) Pacíficamente vamos a defender nuestro proceso de cambio ante quienes hicieron tanto daño, pidió hoy el presidente de Bolivia, Evo Morales, en un encuentro llamado Por el triunfo de la democracia.
</description>
                     </item><item><title>Amplias manifestaciones en Chile contra gobierno de Sebastián Piñera</title>
                         <description>28 de octubre de 2019, 20:10 
Santiago de Chile, 28 oct (Prensa Latina) Una nueva jornada de protestas contra el gobierno de Sebastián Piñera protagonizaron hoy miles de chilenos en esta capital y varias ciudades del norte, centro y sur del país.
</description>
                     </item><item><title>Miles de manifestantes protestaron contra Trump en Chicago</title>
                         <description>Washington, 28 oct (Prensa Latina) Miles de manifestantes salieron hoy a las calles de Chicago para protestar contra el presidente de Estados Unidos, el republicano Donald Trump, durante su primera visita como mandatario a esa urbe.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba en visita de trabajo a Moscú (+Fotos y Video)</title>
                         <description>Moscú, 28 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, llegó hoy a esta capital en visita de trabajo, donde se reunirá mañana con su similar ruso, Vladimir Putin.
</description>
                     </item><item><title>Argentina: Macri recibió a Alberto Fernández en la Casa Rosada (+Foto)</title>
                         <description>Buenos Aires, 28 oct (Prensa Latina) El presidente argentino, Mauricio Macri, recibió hoy, un día después de su derrota electoral, a su sucesor, Alberto Fernández, para comenzar a dar los pasos de una transición de Gobierno.
</description>
                     </item><item><title>Cómputo Electoral en Uruguay confirma  fuerza  de Frente Amplio (+Video)</title>
                         <description>Montevideo, 28 oct (Prensa Latina) Resultados oficiales de las elecciones celebradas en Uruguay arrojaron hoy 939 mil 963 votos para el Frente Amplio, equivalente al 40 por ciento de preferencias, que lo reafirman como principal fuerza política del país.
</description>
                     </item><item><title>Argentina, se abre una nueva esperanza para la Patria Grande</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 28 oct (Prensa Latina) ¿Quién dijo que todo está perdido?, Alberto y Cristina Fernández vienen a ofrecer su corazón a Argentina para ponerla de pie, con la fe de recorrer otra vez el sendero por la unidad de la Patria Grande.
</description>
                     </item><item><title>Piden en Brasil libertad de Lula en su aniversario 74</title>
                         <description>Brasilia, 27 oct (Prensa Latina) Movimientos populares, partidos y organizaciones sociales salieron a las calles en varias ciudades brasileñas para celebrar hoy el aniversario 74 del presidente Luiz Inácio Lula da Silva, protestar contra su prisión política y exigir libertad.
</description>
                     </item><item><title>Por primera vez, los bogotanos eligen a una mujer como alcaldesa</title>
                         <description>Bogotá, 27 oct (Prensa Latina) Por primera vez, los bogotanos eligieron hoy a una mujer para comandar la Alcaldía de la capital colombiana: Claudia López, quien asumirá el 1 de enero próximo el segundo cargo público más importante del país.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba arriba a San Petersburgo (+Fotos)</title>
                         <description>Por Antonio Rondón GarcíaSan Petersburgo, Rusia, 27 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, arribó hoy a esta norteña ciudad rusa, para iniciar una visita de trabajo a este país, como parte de una gira europea que ya incluyó a Irlanda, Belarús y Azerbaiyán.
</description>
                     </item><item><title>Trump hará importante anuncio en la Casa Blanca de EE.UU.</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:24 
Washington, 27 oct (Prensa Latina) El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, realizará hoy un anuncio calificado como muy importante por la Casa Blanca, tras emitir anoche un críptico mensaje en su cuenta de la red social Twitter.
</description>
                     </item><item><title>No Alineados fieles a principios al reconocer victoria de Evo Morales</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:21 
Por Orlando Oramas León, Enviado especial, Foto: Estudios RevoluciónBakú, 27 oct (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) se muestra hoy unido en su diversidad y fiel a sus principios al reconocer la victoria electoral del presidente Evo Morales en los comicios del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Argentinos a las urnas para elegir nuevo presidente</title>
                         <description>27 de octubre de 2019, 0:7 
Buenos Aires, 27 oct (Prensa Latina) Casi 34 millones de argentinos están convocados hoy a las urnas para elegir al nuevo presidente de la República, vicepresidente y otros cargos en las provincias además de renovar parte del Congreso, en unos comicios trascendentales para el país.
</description>
                     </item><item><title>Zapatero: Alberto Fernández puede ser líder de unidad latinoamericana</title>
                         <description>26 de octubre de 2019, 21:32 
Buenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) El expresidente español José Luis Rodríguez Zapatero apuntó hoy aquí que, de ganar la presidencia en Argentina, el candidato por el Frente de Todos Alberto Fernández 'puede liderar un proceso de unidad latinoamericana'.
</description>
                     </item><item><title>Movimiento No Alineado se reafirma como voz del Sur</title>
                         <description>Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 26 oct (Prensa Latina) El Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), fundado en 1961, se reafirmó en la capital de Azerbaiyán como la voz de las naciones del Sur en la defensa del multilateralismo y de sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Maduro insta a Mnoal a alzar las banderas de la independencia</title>
                         <description>Caracas, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, instó hoy al Movimiento de Países No Alineados (Mnoal) a alzar las banderas de la independencia, la soberanía y el derecho al desarrollo integral de los países.
</description>
                     </item><item><title>Lula felicita a Alberto Fernández y agradece su solidaridad</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) El expresidente Luiz Inácio Lula da Silva, quien cumple prisión política desde el 7 de abril de 2018, felicitó hoy a su amigo y recién elegido presidente de Argentina, Alberto Fernández, y le agradeció por su solidaridad.
</description>
                     </item><item><title>Ratifican elecciones parlamentarias en Venezuela para 2020</title>
                         <description>Caracas, 29 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional Constituyente (ANC) ratificó en su sesión de hoy que el próximo año en Venezuela sólo se celebrarán elecciones parlamentarias.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba intercambia con residentes de la isla en Rusia</title>
                         <description>Moscú, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, intercambió hoy con residentes de la isla en esta nación, quienes plantearon inquietudes sobre asuntos de esa comunidad y de su interacción con su nación de origen.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba se reunió con Patriarca Kirill en Moscú</title>
                         <description>Texto y Foto: Antonio Rondón
Moscú, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, se reunió hoy con el Patriarca Kirill, en el tercer y último día de su visita de trabajo en la capital rusa.
</description>
                     </item><item><title>Paro Nacional en nueva jornada de protestas en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 30 oct (Prensa Latina) Tras dos jornadas de multitudinarias manifestaciones, hoy está previsto un paro Nacional en Chile como parte de las protestas que desde hace 11 días mantienen contra las cuerdas al gobierno de Sebastián Piñera.
</description>
                     </item><item><title>Grupos sociales en las calles muestran fortaleza del MAS en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 30 oct (Prensa Latina) La presencia hoy de organizaciones sociales en las calles de Bolivia, es una muestra de la fortaleza del Movimiento Al Socialismo (MAS), afirmó el ministro de Defensa, Javier Zavaleta.
</description>
                     </item><item><title>Presidente electo de Argentina cumple agenda al interior del país</title>
                         <description>Buenos Aires, 30 oct (Prensa Latina) Mientras siguen las felicitaciones por su triunfo y se alista para el traspaso con el mandatario saliente, Mauricio Macri, el recién electo presidente Alberto Fernández cumple hoy una intensa agenda al interior del país.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba dialoga con Patriarca Kiril</title>
                         <description>Moscú, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel Bermúdez, dialoga hoy con el Patriarca Kiril, de la Iglesia Ortodoxa rusa, como parte de una última etapa de su visita de trabajo a este país.
</description>
                     </item><item><title>El pueblo derrotará golpe de Estado, afirma Coordinadora de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) El pueblo derrotará al golpe de Estado Cívico-Político y defenderá la victoria democrática, aseveró hoy la Coordinadora Nacional por el Cambio (Conalcam) de Bolivia.
</description>
                     </item><item><title>Protestan en Brasil contra políticas neoliberales del Gobierno</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 19:20 
Brasilia, 30 oct (Prensa Latina) La Central Unitaria de Trabajadores (CUT) de Brasil realizó hoy un acto público en esta capital para protestar contra las políticas neoliberales del Gobierno de Jair Bolsonaro y del ministro de Economía, Paulo Guedes.
</description>
                     </item><item><title>Organizaciones sociales exigen respeto al voto en La Paz, Bolivia (+Foto)</title>
                         <description>La Paz, 30 oct (Prensa Latina) Organizaciones sociales de El Alto llegaron hoy a esta ciudad gubernamental para expresar su respaldo al presidente Evo Morales y exigir respeto al voto favorable al mandatario en las elecciones del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Chilenos marchan frente a La Moneda en jornada de Paro Nacional</title>
                         <description>Santiago de Chile, 30 oct (Prensa Latina) Miles de personas marcharon hoy aquí y otras ciudades en medio de una convocatoria de Paro Nacional en reclamó de un amplio pliego de transformaciones en los campos económico, social y político.
</description>
                     </item><item><title>Destaca Kiril fortaleza de nexos de la Iglesia ortodoxa con Cuba (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Antonio RondónMoscú, 30 oct (Prensa Latina) El patriarca Kiril destacó hoy la fortaleza de los nexos entre la Iglesia ortodoxa rusa y Cuba, al reunirse aquí con el presidente de ese país caribeño, Miguel Díaz-Canel.
</description>
                     </item><item><title>Disminuir los viajes a Cuba, obsesión del gobierno de EE.UU.</title>
                         <description>Por Martha Andrés Román *Washington, (Prensa Latina) Disminuir los viajes de los norteamericanos a Cuba es uno de los propósitos fundamentales de la administración del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, en su continua ofensiva contra el país caribeño.
</description>
                     </item><item><title>Defensa de Lula espera juicio contra Moro por su desempeño como juez</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 1:50 
Brasilia, 31 oct (Prensa Latina) La defensa de Luiz Inácio Lula da Silva admite hoy que espera el juicio contra el ministro de Justicia, Sergio Moro, por las sospechas de su desempeño como juez que llevó a la cárcel al expresidente brasileño.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba concluye visita de trabajo a Rusia (+Fotos)</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 1:40 
Fotos: Antonio RondónMoscú, 31 oct (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, concluyó hoy una visita de trabajo a Rusia, durante la que sostuvo conversaciones con su similar ruso, Vladimir Putin, y el primer ministro, Dimitri Medvedev.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Chile invita a partidos para analizar crisis nacional</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:23 
Santiago de Chile, 31 oct (Prensa Latina) El Gobierno sostendrá hoy una reunión con líderes de partidos políticos para analizar la profunda crisis social y política que viven Chile y que estará encabezada por el nuevo ministro del Interior, Gonzalo Blumel.
</description>
                     </item><item><title>Ministro de Bolivia explica situación existente en el país</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 23:45 
La Paz, 31 oct (Prensa Latina) Lo que ocurre hoy en Bolivia es la lucha política entre ricos y pobres, declaró el ministro de Trabajo, Empleo y Previsión Social, Milton Gómez Mamani.
</description>
                     </item><item><title>Auditoría internacional por denuncia de fraude en comicios de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 2 nov (Prensa Latina) La denuncia sobre una conspiración de grupos opositores contra el proceso de cambio, así como el rechazo al golpe de Estado promovido en Bolivia marcaron la semana que hoy finaliza.
</description>
                     </item><item><title>Semana violenta en Colombia: asesinatos de indígenas y exguerrillero</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 5:38 
Bogotá, 2 nov (Prensa Latina) Colombia vivió una semana violenta en la que nuevamente fueron víctimas indígenas, exguerrilleros y defensores de derechos humanos.
</description>
                     </item><item><title>Un llamado desde Nueva York a poner fin al bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 1:36 
Por Ibis Frade BritoNueva York, EE.UU., 2 nov (Prensa Latina) Justo cuando quedan pocos días para que la Asamblea General de ONU aborde el reclamo de poner fin al bloqueo de Estados Unidos contra Cuba, varios concejales de Nueva York impulsan hoy una resolución con el mismo pedido.
</description>
                     </item><item><title>Con nuevo presidente y cepo al dólar, Argentina cierra larga semana</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 23:52 
Buenos Aires, 2 nov (Prensa Latina) Con una larga semana que comenzó con la elección de un nuevo presidente, Alberto Fernández, Argentina cerró el último tramo de octubre con cambios muy importantes que incluyeron un cepo al dólar y alza de precios en los combustibles.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Panamá ratificó proceso de reformas constitucionales (+Foto)</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 22:13 
Foto: cortesía de Jorge GonzálezPanamá, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de Panamá, Laurentino Cortizo, ratificó hoy que continuará con el polémico proceso de reformas constitucionales, mientras creció el número de manifestantes que piden la derogación del paquete por considerarlo ilegítimo.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia agradece apoyo de alianza de mujeres del país (+Fotos)</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 20:31 
La Paz, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, agradeció hoy a la Alianza de Organizaciones Sociales de Mujeres Democrática y Cultural por su dignidad contra el odio, racismo, machismo y patriarcalismo.
</description>
                     </item><item><title>Mujeres de luto marchan en Chile en acciones de protesta</title>
                         <description>Santiago de Chile, 1 nov (Prensa Latina) Cerca de mil mujeres, vestidas de negro y en silencio marcharon por avenidas de esta capital, como parte de las numerosas manifestaciones previstas para hoy en Chile en repudio al gobierno de Sebastián Piñera.
</description>
                     </item><item><title>Cuba avanza en protección de derechos humanos, pese a bloqueo de EEUU</title>
                         <description>Naciones Unidas, 1 nov (Prensa Latina) Cuba reafirmó hoy su compromiso en ONU de seguir avanzando en la promoción y protección de los derechos humanos, a pesar del recrudecimiento del bloqueo de Estados Unidos, que intenta asfixiar y rendir al pueblo caribeño.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Bolivia alerta contra planes de confrontación</title>
                         <description>La Paz, 1 nov (Prensa Latina) Las convocatorias de grupos opositores bajo la denominación de comités cívicos en siete departamentos enmascaran la actividad de sectores que pretenden imponer en Bolivia la radicalización y la confrontación, aseguraron hoy fuentes oficiales.
</description>
                     </item><item><title>Bancada socialista de Venezuela presentará propuesta para CNE</title>
                         <description>Caracas, 1 nov(Prensa Latina) El Bloque de la Patria trabaja hoy para presentar a la Asamblea Nacional (Parlamento en desacato) una propuesta para la conformación del nuevo directorio de Consejo Nacional Electoral (CNE), informó el presidente de Venezuela, Nicolás Maduro.
</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente de Bolivia pide a oposición deje de llamar a violencia</title>
                         <description>La Paz, 31 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de Bolivia, Álvaro García Linera, consideró hoy importante que las fuerzas perdedoras en las elecciones del 20 de octubre dejen de convocar a la violencia.
</description>
                     </item><item><title>Lula: Gobierno de Bolsonaro sin compromiso con el pueblo brasileño</title>
                         <description>Brasilia, 31 oct (Prensa Latina) El expresidente Luiz Inácio Lula da Silva, quien cumple prisión política desde el 7 de abril de 2018, afirmó que el Gobierno de Jair Bolsonaro actúa hoy sin ningún compromiso con el pueblo y los trabajadores brasileños.
</description>
                     </item><item><title>Otra masacre en Cauca, Colombia: asesinan a cinco personas</title>
                         <description>Bogotá, 31 oct (Prensa Latina) Otra masacre estremece hoy al departamento del Cauca (suroeste), Colombia, donde fueron asesinadas cinco personas.
</description>
                     </item><item><title>Marchas y cabildeos políticos en otra jornada de protestas en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 31 oct (Prensa Latina) Nuevas marchas en varias ciudades y cabildeos del gobierno con partidos de oposición marcaron hoy la jornada en Chile, a 14 días de un estallido popular sin precedentes que reclama cambios profundos en el país.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales pide tregua en movilizaciones por auditoria en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 31 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, reclamó hoy una tregua en las movilizaciones, que crean tensión en el país, hasta concluir la auditoria internacional a las elecciones generales del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU.: Cámara Baja avala texto para proseguir pesquisa contra Trump</title>
                         <description>Washington, 31 oct (Prensa Latina) La Cámara estadounidense de Representantes aprobó hoy una resolución en la que se establecen los procedimientos para la próxima fase de la investigación de juicio político contra el presidente Donald Trump.
</description>
                     </item><item><title>Cumbre sobre cambio climático pasa de Chile a España</title>
                         <description>Santiago de Chile, 31 oct (Prensa Latina) La cumbre de las Naciones Unidas sobre Cambio Climático (COP25) que debía realizarse en esta capital, se celebrará en Madrid, la capital de España, informó hoy el presidente Sebastián Piñera.
</description>
                     </item><item><title>Cuestionan acciones de carabineros de Chile contra manifestantes</title>
                         <description>Santiago de Chile, 31 oct (Prensa Latina) El presidente del Senado de Chile, Jaime Quintana, señaló la posibilidad de evaluar modificaciones al protocolo que rige las acciones del cuerpo de Carabineros, ante las crecientes denuncias sobre represión violenta contra manifestantes pacíficos.
</description>
                     </item><item><title>Numerosos sectores de EE.UU. se oponen al bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 2 nov (Prensa Latina) Numerosos sectores dentro de Estados Unidos se oponen hoy al bloqueo económico, comercial y financiero que desde hace casi 60 años impone Washington contra Cuba y reclaman su fin inmediato.
</description>
                     </item><item><title>Agradece líder brasileña solidaridad y cariño de Cuba con Lula (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Manuel MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) La presidente del Partido dos Trabalhadores (PT), de Brasil, Gleisi Hoffmann, agradeció hoy al pueblo de Cuba por su solidaridad y cariño con el expresidente Luis Inácio Lula Da Silva.
</description>
                     </item><item><title>Aumentan cifras de heridos y detenidos en Chile durante protestas</title>
                         <description>Santiago de Chile, 2 nov (Prensa Latina) El número de detenidos en las multitudinarias protestas en Chile se elevó a cuatro mil 316 y el de heridos a mil 541, según reportó hoy el Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH).
</description>
                     </item><item><title>Masivas protestas acentúan crisis en Haití (+Video)</title>
                         <description>Puerto Príncipe, 2 nov (Prensa Latina) Radicalización de la parálisis del país, masivas protestas e intentos gubernamentales de normalizar la situación, marcaron en Haití la semana que concluye hoy, mientras la crisis se acentúa.
</description>
                     </item><item><title>Instan en Cuba a incrementar la resistencia al neoliberalismo (+Foto)</title>
                         <description>Por Joel Michel Varona FotosPL: Manuel MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El intelectual cubano, Abel Prieto instó en esta capital a las fuerzas de la izquierda a trabajar por mejorar la articulación de los núcleos de resistencia contra el neoliberalismo.
</description>
                     </item><item><title>Presidente convoca reunión con organizaciones sociales de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 3 nov (Prensa Latina) Una reunión emergente con organizaciones sociales con vista a analizar el plazo de 48 horas para su renuncia, planteado por el opositor cruceño Fernando Camacho, fue anunciada hoy por el presidente de Bolivia, Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Llama presidente de Cuba a acabar con mentiras de imperialismo (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, aseguró hoy que Cuba siempre acogerá a quienes defiendan la paz y la solidaridad y llamó a acabar con las mentiras que blande el imperialismo para apoderarse de los pueblos.
</description>
                     </item><item><title>Presidente venezolano resalta en Cuba insurgencia de los pueblos</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Desde aquí acompañamos la insurgencia de los pueblos contra el neoliberalismo y el modelo de exclusión, resaltó hoy el presidente venezolano, Nicolás Maduro, al intervenir en la clausura de un evento solidario en La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Repudia Rigoberta Menchú violaciones de derechos humanos en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 3 nov (Prensa Latina) La Premio Nobel de la Paz Rigoberta Menchú consideró hoy repudiable la violencia desatada por las fuerzas policiales en Chile en contra de la ciudadanía que protesta pacíficamente por cambios en el país.
</description>
                     </item><item><title>Bukele es un discípulo de Estados Unidos, asegura Arreaza</title>
                         <description>Caracas, 3 nov (Prensa Latina) El canciller venezolano, Jorge Arreaza, aseguró hoy que el presidente de El Salvador, Nayib Bukele, es un discípulo de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia rememora engaños al pueblo por transnacionales</title>
                         <description>La Paz, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, recordó cómo las transnacionales en el país engañaban al pueblo en complicidad con los gobiernos neoliberales.
</description>
                     </item><item><title>Cruz Roja cifra en más de dos mil los heridos en protestas en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 3 nov (Prensa Latina) Patricio Acosta, presidente de la Cruz Roja chilena, afirmó que las cifras de heridos producto de la represión a las manifestaciones populares de las últimas semanas en el país ascienden a más de dos mil.
</description>
                     </item><item><title>Diputados salvadoreños condenan ruptura con gobierno de Venezuela</title>
                         <description>San Salvador, 3 nov (Prensa Latina) La decisión del presidente Nayib Bukele de desconocer al gobierno democráticamente electo de Venezuela fue criticada hoy aquí por varios diputados salvadoreños de izquierda.
</description>
                     </item><item><title>Más de 200 arrestados y 188 armas incautadas en Hong Kong</title>
                         <description>Beijing, 3 nov (Prensa Latina) La policía de Hong Kong informó hoy el arresto de más de 200 personas y 188 armas incautadas durante las protestas del sábado, que igualmente se tornaron violentas e incluso arruinaron la sede de la agencia Xinhua.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia a la expectativa ante ultimátum golpista</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) Mientras el presidente Evo Morales anuncia para hoy una reunión con la Federación Departamental de Federaciones Mineras, Bolivia permanece expectante ante el ultimátum planteado por sectores opositores para que el mandatario renuncie en esta fecha.
</description>
                     </item><item><title>Capital de Chile amanece con barricadas en varios puntos</title>
                         <description>Santiago de Chile, 4 nov (Prensa Latina) La capital chilena amaneció con barricadas incendiadas en varios puntos de la ciudad, lo que entorpeció aún más el caótico tráfico de vehículos en esta urbe de más de siete millones de habitantes.
</description>
                     </item><item><title>Inicia hoy Fihav 2019, cita vital para el comercio exterior de Cuba (+Video)</title>
                         <description>La Habana, 4 nov (Prensa Latina) La 37 edición de la Feria Internacional de La Habana (Fihav 2019) comienza hoy en el recinto ferial de ExpoCuba en esta capital con la asistencia de más de 55 países y 360 entidades cubanas.
</description>
                     </item><item><title>Lula, trofeo ilegítimo que Lava Jato declina devolver, afirma defensa</title>
                         <description>Brasilia, 4 nov (Prensa Latina) El expresidente brasileño Luiz Inácio Lula da Silva, quien cumple hoy 576 días de prisión política, es un trofeo ilegítimo que la operación anticorrupción Lava Jato declina devolver.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba inaugura gran feria comercial y empresarial (+ Fotos y Video)</title>
                         <description>FotosPL: José Tito MeriñoLa Habana, 4 nov (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, inauguró hoy la XXXVII edición de la Feria Internacional de La Habana (Fihav 2019), a la que asisten más de cuatro mil representantes de unos 60 países.
</description>
                     </item><item><title>México sin condiciones para golpe de Estado, reitera López Obrador</title>
                         <description>México, 4 nov (Prensa Latina) El presidente Andrés Manuel López Obrador advirtió hoy que nadie piense que en México hay condiciones para un golpe de Estado y dijo que por eso habla con claridad.
</description>
                     </item><item><title>Haití abre octava semana consecutiva de protestas antigubernamentales</title>
                         <description>FotosPL: Aldo CaminoPuerto Príncipe, 4 nov (Prensa Latina) Haití abrió hoy la octava semana consecutiva de protestas antigubernamentales, con un toque de queda decretado la víspera por sectores opositores, que pide a la población mantenerse en sus hogares.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Chile violación reiterada de derechos humanos</title>
                         <description>Santiago de Chile, 4 nov (Prensa Latina) La violación sistemática de los derechos humanos en Chile en las últimas semanas fue denunciada aquí por la premio Nobel de la Paz Rigoberta Menchú y y Guillermo Whpei, activistas internacionales en esa materia.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian afinidad de candidato uruguayo Lacalle con Jair Bolsonaro</title>
                         <description>Montevideo, 4 nov (Prensa Latina) El dirigente sindical uruguayo Gabriel Molina afirmó hoy que en el opositor Partido Nacional 'por más que se desmarquen de Jair Bolsonaro la afinidad ideológica no la pueden ocultar'.
</description>
                     </item><item><title>Fin del bloqueo de EE.UU contra Cuba, reclamo de casi 30 años en ONU</title>
                         <description>Por Ibis Frade *Naciones Unidas (Prensa Latina) La Asamblea General de la ONU ha manifestado su rechazo al bloqueo de Estados Unidos contra Cuba durante 27 años consecutivos, y reclama la urgencia de ponerle fin a ese mecanismo que aparece como el principal obstáculo para el desarrollo de la isla caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Legisladora critica nuevas amenazas de líder cívico en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 5 nov (Prensa Latina) El dirigente del Comité Cívico Pro Santa Cruz, Fernando Camacho, pretende hoy dañar la economía de Bolivia con la toma de instituciones y el cierre de fronteras, denunció la presidenta del Senado, Adriana Salvatierra.
</description>
                     </item><item><title>Debate electoral en España certifica parálisis institucional</title>
                         <description>Madrid, 5 nov (Prensa Latina) El debate entre los principales candidatos a las elecciones generales del próximo domingo en España fue incapaz de despejar la gran incógnita: si finalmente habrá un Gobierno después de los cuartos comicios en otros tantos años.
</description>
                     </item><item><title>Protestas en Brasil contra autoritarismo de Gobierno de Bolsonaro</title>
                         <description>Brasilia, 5 nov (Prensa Latina) Partidos políticos, organizaciones sociales y movimientos populares protestarán hoy en varias ciudades de Brasil para repudiar declaraciones del diputado Eduardo Bolsonaro, hijo del presidente Jair Bolsonaro, que abogó por restablecer la dictadura militar en el país.
</description>
                     </item><item><title>Argentino Fernández dice en México luchará por unidad latinoamericana</title>
                         <description>México, 4 nov (Prensa Latina) El presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, reiteró hoy en conferencia de prensa en el Palacio Nacional su objetivo de encabezar un gobierno empeñado en hacer que América Latina vuelva a unirse.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales agradece solidaridad tras percance de helicóptero</title>
                         <description>La Paz, 4 nov (Prensa Latina) El mandatario de Bolivia, Evo Morales, agradeció las numerosas muestras de solidaridad tras contratiempo de aeronave presidencial cuando iniciaba el despegue en la ciudad de Colquiri, en este departamento.
</description>
                     </item><item><title>Carabineros reprimen a miles de personas en Santiago de Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 4 nov (Prensa Latina) Fuerzas especiales de carabineros arremetieron hoy con violencia contra miles de personas que se concentraron pacíficamente en la céntrica plaza Baquedano, de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Corte de Apelaciones falla contra Trump en caso de información fiscal</title>
                         <description>Washington, 4 nov (Prensa Latina) Un tribunal de apelaciones falló hoy contra los intentos del presidente estadounidense, Donald Trump, de evitar que fiscales de Nueva York revisen sus declaraciones de impuestos, en otro golpe contra los reclamos de inmunidad del mandatario.
</description>
                     </item><item><title>Cabildos populares y manifestaciones callejeras continúan en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 5 nov (Prensa Latina) Tras un Súper Lunes con miles de personas en las calles y fuertes disturbios, la movilización popular se mantiene mientras el gobierno pretende calmar el descontento social con medidas de poco calado.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia llama a la paz durante concentración popular (+Fotos)(+Video)</title>
                         <description>
La Paz, 5 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, convocó hoy al pueblo a mantener la unidad y a trabajar con compromiso y sacrificio, durante una masiva concentración popular en defensa de la democracia, en la Plaza Mayor de San Francisco, en esta ciudad.
</description>
                     </item><item><title>Cuba reafirma en ONU rechazo a las medidas coercitivas unilaterales</title>
                         <description>
Foto: Twitter/@BrunoRguezP 
çNaciones Unidas, 5 nov (Prensa Latina) Cuba reafirma hoy en la ONU su compromiso con el multilateralismo y su rechazo a las medidas coercitivas unilaterales impuestas a las naciones soberanas, como es el caso del bloqueo de Estados Unidos contra esa isla caribeña.
</description>
                     </item><item><title>Defensa de Lula denuncia violencia jurídica de la Lava Jato en Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 5 nov (Prensa Latina) La defensa del expresidente brasileño Luiz Inácio Lula da Silva, quien cumple prisión política desde abril de 2018, denunció hoy las graves violaciones jurídicas que comete la operación anticorrupción Lava Jato para intimidar a los abogados.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela se desarrolla pese al bloqueo de EE.UU, destaca Maduro</title>
                         <description>Caracas, 5 nov (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, destacó hoy que esta nación sale adelante pese al recrudecimiento del bloqueo económico de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Serios disturbios en capital de Chile en nueva jornada de protestas</title>
                         <description>Santiago de Chile, 6 nov (Prensa Latina) Serios disturbios ocurrieron hoy en una nueva jornada de protestas contra el gobierno de Sebastián Piñera y sus políticas neoliberales.
</description>
                     </item><item><title>Investigan a carabineros en Chile por torturas y agresiones</title>
                         <description>Santiago de Chile, 6 nov (Prensa Latina) Un total de 14 efectivos de Carabineros serán investigados por la Fiscalía en esta capital por delitos de torturas contra participantes en las manifestaciones populares de las últimas semanas.
</description>
                     </item><item><title>Apoyo abrumador en ONU al levantamiento del bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Naciones Unidas, 6 nov (Prensa Latina) El canciller de Cuba, Bruno Rodríguez, destacó hoy el apoyo abrumador que recibió en la Asamblea General de la ONU el reclamo de levantar el bloqueo de Estados Unidos contra la isla.
</description>
                     </item><item><title>Militares descalificados alimentan intento de golpe en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 6 nov (Prensa Latina) Los militares del servicio pasivo que alimentan hoy intentos de golpe de Estado en Bolivia, son elementos 'descalificados', sin arraigo, ni peso académico, ni profesional dentro de las Fuerzas Armadas, afirmó el general en retiro Edwin de la Fuente.
</description>
                     </item><item><title>Pronostica Rafael Correa un sistema político alternativo al actual</title>
                         <description>México, 6 nov (Prensa Latina) El expresidente de Ecuador Rafael Correa, pronosticó que viene un sistema político alternativo al actual, en una entrevista que publica hoy el diario La Jornada.
</description>
                     </item><item><title>Asamblea Constituyente en Chile, por la razón o la fuerza</title>
                         <description>Por Manuel Cabieses Donoso* (para Prensa Latina)
Santiago de Chile, 6 nov (Prensa Latina) El presidente Sebastián Piñera camina por una angosta cornisa. Cualquier movimiento imprudente puede precipitarlo al vacío. Solo cuenta con 13 por ciento de respaldo, según encuestas.
</description>
                     </item><item><title>Gobierno vende futuro de Brasil, denuncia expresidenta Rousseff</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019, 3:2 
Brasilia, 6 nov (Prensa Latina) La expresidenta Dilma Rouseff denunció que el Gobierno de Brasil vende el futuro del país con la subasta programada para hoy de varios bloques petrolíferos, la cual será además un daño sin precedentes a la soberanía nacional.
</description>
                     </item><item><title>Reclamo contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba vuelve a sentirse en ONU</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019, 1:37 
Naciones Unidas, 6 nov (Prensa Latina) El reclamo de poner fin al bloqueo de Estados Unidos contra Cuba vuelve a ocupar hoy a la Asamblea General de ONU, que desde hace 27 años se manifiesta en contra de ese mecanismo.
</description>
                     </item><item><title>Ocupación de instituciones marca nueva fase de golpe en Bolivia</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019, 0:43 
La Paz, 6 Nov (Prensa Latina) Grupos opositores que impiden el acceso al Servicio de Migración y el Ministerio de Educación en Bolivia confirman hoy que el golpe de estado denunciado por el presidente, Evo Morales, entró en una nueva fase.
</description>
                     </item><item><title>Repudian autoritarismo de Gobierno de Bolsonaro en Brasil</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019, 20:14 
Brasilia, 5 nov (Prensa Latina) Miles de personas salieron hoy a las calles de varias ciudades de Brasil para abogar por la democracia, contra el Gobierno de Jair Bolsonaro y exigir respuestas en el caso del asesinato de la concejala Marielle Franco.
</description>
                     </item><item><title>Reportan en Chile más de cinco mil detenidos y casi dos mil heridos</title>
                         <description>Santiago de Chile, 7 nov (Prensa Latina) Más de cinco mil detenidos y mil 778 heridos reportó el Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) de Chile desde el inicio del estallido social hasta el miércoles.
</description>
                     </item><item><title>Cuba tiene respaldo mundial en reclamo por fin del bloqueo de EE.UU. (+Video)</title>
                         <description>Naciones Unidas, 7 nov (Prensa Latina) A pesar de la coacción de Estados Unidos, la comunidad internacional vuelve a unirse para reclamar el fin del bloqueo norteamericano contra Cuba, tema que ocupa hoy una votación en la Asamblea General de ONU.
</description>
                     </item><item><title>Ministro de Bolivia responsabiliza a líder opositor de violencia</title>
                         <description>La Paz, 7 nov (Prensa Latina) El responsable de la situación de conflictividad que vive hoy Bolivia es el líder cívico Luis Fernando Camacho por instar a radicalizar las protestas, afirmó el ministro de Defensa, Javier Zabaleta.
</description>
                     </item><item><title>Senado argentino se alista para juramento de nuevos miembros</title>
                         <description>Buenos Aires, 7 nov (Prensa Latina) Mientras desde el Gobierno de Mauricio Macri avanzan en el traspaso de mando al nuevo presidente, Alberto Fernández, el Senado argentino se alista hoy para tomar juramento a 24 nuevos integrantes.
</description>
                     </item><item><title>Maduro inaugura primera taquilla de criptomoneda petro en Venezuela</title>
                         <description>Foto: @PresidencialVen
Caracas, 6 nov (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, inauguró hoy la primera taquilla de la criptomoneda petro, de las 23 a habilitarse en todo el territorio nacional.
</description>
                     </item><item><title>Serios disturbios en capital de Chile en nueva jornada de protestas (+Foto)</title>
                         <description>Santiago de Chile, 6 nov (Prensa Latina) Serios disturbios ocurrieron hoy en una nueva jornada de protestas contra el gobierno de Sebastián Piñera y sus políticas neoliberales.
</description>
                     </item><item><title>Rechazan duramente Agenda de Seguridad del presidente de Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 7 nov (Prensa Latina) La Agenda de Seguridad lanzada hoy por el presidente de Chile, Sebastian Piñera, y su convocatoria para esta noche al Consejo de Seguridad Nacional, genero de inmediato un fuerte rechazo en medios políticos de oposición.
</description>
                     </item><item><title>Renunciar triunfo, es evadir la democracia, dijo autoridad en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 7 nov (Prensa Latina) El vicepresidente de Bolivia, Álvaro García Linera, precisó hoy que fue el pueblo quien dio nuevamente la victoria al Movimiento Al Socialismo (MAS) en las elecciones del 20 de octubre, por lo que renunciar a ese triunfo es como enterrar la democracia.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Cuba destaca voto internacional contra el bloqueo</title>
                         <description>La Habana, 7 nov (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, destacó hoy el apoyo de la comunidad internacional que en mayoría votó por el fin del bloqueo económico, comercial y financiero impuesto por Estados Unidos desde hace casi seis décadas a la isla.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. carece de autoridad moral para criticar a Cuba, afirman en ONU</title>
                         <description>Naciones Unidas, 7 nov (Prensa Latina) El ministro de Relaciones Exteriores de Cuba, Bruno Rodríguez, manifestó hoy que Estados Unidos carece de la menor autoridad moral para criticar a su país ni a cualquier otro en materia de derechos humanos.
</description>
                     </item><item><title>Varelaleaks, nuevo escándalo de alto perfil estremece Panamá</title>
                         <description>Por Osvaldo Rodríguez MartínezPanamá, 7 nov (Prensa Latina) Panamá se enfrenta a un posible escándalo con revelaciones del movimiento de los hilos de poder, en caso de ser positiva la pertenencia al expresidente Juan Carlos Varela del contenido de un supuesto teléfono perdido.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de China confirma asistencia a cumbre del BRICS en Brasil</title>
                         <description>Beijing, 7 nov (Prensa Latina) El presidente de China, Xi Jinping, asistirá la próxima semana a la cumbre del grupo Brics (Brasil, Rusia, China, India y Sudáfrica) que se celebrará en Brasil, confirmó hoy la cancillería china.
</description>
                     </item><item><title>Lula, fortaleza de la esperanza para un nuevo amanecer en Brasil</title>
                         <description>Por Osvaldo Cardosa Samón
Brasilia, 9 nov (Prensa Latina) Con la premisa de mantener su dignidad por encima del nivel de la libertad, el expresidente brasileño Luiz Inácio Lula da Silva disfruta hoy de este último beneficio tras 580 días de prisión política.
</description>
                     </item><item><title>Chile vive su tercera semana de movilización social</title>
                         <description>Por Rafael Calcines ArmasSantiago de Chile, 9 nov (Prensa Latina) Chile vivió su tercera semana de protestas multitudinarias, con manifestaciones y cacerolazos, denuncias de violaciones de derechos humanos, intentos del gobierno de mediatizar la protesta y una caída en picada del respaldo a Sebastián Piñera.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales denuncia al mundo golpe de Estado en marcha en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 9 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, denunció hoy ante la comunidad internacional el golpe de Estado en marcha con un hecho nuevo esta noche como el motín de la Unidad Táctica de Operaciones Policiales (UTOP) de Cochabamba.
</description>
                     </item><item><title>Arranca en Buenos Aires reunión del Grupo de Puebla</title>
                         <description>Buenos Aires, 9 nov (Prensa Latina) En un momento histórico para el continente, 32 líderes progresistas de 12 países, entre ellos los exmandatarios Dilma Rousseff (Brasil), José Mujica (Uruguay) y Ernesto Samper (Colombia), se reencontrarán hoy aquí al calor del Grupo de Puebla.
</description>
                     </item><item><title>Descartan operación de Fuerzas Armadas en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 8 nov (Prensa Latina) El ministro de Defensa de Bolivia, Javier Zavaleta, descartó hoy en conferencia de prensa la salida de las Fuerzas Armadas a la calle con motivo del amotinamiento de efectivos policiales en Cochabamba.
</description>
                     </item><item><title>Lula sale en libertad después de 580 días de prisión política</title>
                         <description>Brasilia, 8 nov (Prensa Latina) El expresidente brasileño Luiz Inácio Lula da Silva salió hoy en libertad tras cumplir 580 días de prisión política en la Superintendencia de la Policía Federal de Curitiba, capital del sureño estado de Paraná.
</description>
                     </item><item><title>Expertos de la ONU condenan uso excesivo de la fuerza en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 8 nov (Prensa Latina) Expertos de la Organización de las Naciones Unidas condenaron hoy el uso excesivo de la fuerza y la violencia de las fuerzas policiales durante las protestas sociales en Chile que ya cumplen tres semanas.
</description>
                     </item><item><title>Cuba reconoce apoyo internacional en lucha contra bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>La Habana, 8 nov (Prensa Latina) El canciller de Cuba, Bruno Rodríguez, expresó hoy gratitud a la inmensa mayorìa de la comunidad internacional por su respaldo a su país en la batalla contra el bloqueo que aplica Estados Unidos por casi seis décadas.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia pide paz social, tolerancia y respeto</title>
                         <description>La Paz, 8 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, llamó hoy a la paz social con tolerancia y respeto por los más humildes en el país, ante la oleada de protestas promovidas por la oposición.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. aislado de la comunidad internacional que pide fin del bloqueo</title>
                         <description>Por Ibis Frade BritoNaciones Unidas, 8 nov (Prensa Latina) Una vez más, el gobierno de Estados Unidos se encuentra hoy aislado de la comunidad internacional, que volvió a rechazar su política hostil hacia Cuba y demandó en ONU el fin del bloqueo que mantiene sobre esa isla.
</description>
                     </item><item><title>Bolsonaro votó en ONU contra solidaridad de Cuba, denuncian en Brasil</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019, 0:38 
Brasilia, 8 nov (Prensa Latina) La Central Unitaria de Trabajadores (CUT) y el Movimiento de los Trabajadores Sin Tierra (MST) condenan hoy el voto de Brasil en Naciones Unidas a favor del bloqueo de Estados Unidos contra Cuba y su ejemplar solidaridad.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales acepta asilo en México</title>
                         <description>México, 11 nov (Prensa Latina) Evo Morales aceptó hoy el asilo político ofrecido por México, tras el golpe de Estado en su país este domingo, afirmó hoy el secretario de Relaciones Exteriores, Marcelo Ebrard.
</description>
                     </item><item><title>Chile pide Asamblea Constituyente y el gobierno la descarta</title>
                         <description>Por Rafael Calcines ArmasSantiago de Chile, 11 nov (Prensa Latina) Mientras la gran mayoría de los chilenos reclama hoy una nueva Constitución mediante una Asamblea Constituyente, el gobierno descarta esa vía aun cuando ya admitió que se necesita una nueva carta Magna.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian persecución de Moro contra Lula por orden de Bolsonaro</title>
                         <description>Brasilia, 11 nov (Prensa Latina) El Gobierno de Jair Bolsonaro decidió nombrar al exjuez Sérgio Moro, quien condenó a Luiz Inácio Lula da Silva, para dirigir la confrontación y persecución contra el expresidente brasileño, denunció hoy el portal Brasil 247.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. mantiene vigente el golpe de Estado, señala diario mexicano</title>
                         <description>México, 11 nov (Prensa Latina) Estados Unidos y las oligarquías del subcontinente mantienen vigente entre sus recursos el golpe de Estado, afirma hoy el diario La Jornada en un editorial sobre lo ocurrido en Bolivia este fin de semana.
</description>
                     </item><item><title>Chile saqueado: El poto y la Jeringa</title>
                         <description>Por Manuel Cabieses Donoso (para Prensa Latina)
Santiago de Chile, 11 nov (Prensa Latina) En lenguaje corriente de los chilenos 'quitarle el poto a la jeringa' significa eludir un problema, evadir una responsabilidad. Es lo que hace en estos días, muerta de miedo, la oligarquía que gobierna el país.
</description>
                     </item><item><title>Procuradora de Panamá explicará filtraciones de los Varelaleaks</title>
                         <description>Panamá, 11 nov (Prensa Latina) La procuradora general de Panamá, Kenia Porcell, hablará mañana al país después de la revelación de diálogos supuestamente comprometedores con el expresidente Juan Carlos Varela, filtrados tras espionaje al celular de este último.
</description>
                     </item><item><title>Golpistas intentan presentarse como víctimas, advierte Evo (+Video)</title>
                         <description>La Paz, 11 nov (Prensa Latina) Los responsables del golpe de Estado en Bolivia intentan justificar la violencia desatada acusando al gobierno del caos que causaron, advirtió hoy el líder Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Chile en paro nacional en la educación pública</title>
                         <description>Por Rafael Calcines ArmasSantiago de Chile, 11 nov (Prensa Latina) Chile vive hoy un paro nacional en la educación pública, convocado por el Colegio de Profesores, organizaciones de estudiantes secundarios y universitarios y sindicatos vinculados al sector, incluidos los funcionarios del Ministerio de Educación.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. atento a juicio político contra Trump en medio de revelaciones</title>
                         <description>Washington, 11 nov (Prensa Latina) Estados Unidos continúa atento hoy a la investigación de juicio político contra el presidente Donald Trump, mientras se acumulan revelaciones que contradicen los pronunciamientos del mandatario sobre sus tratos con Ucrania.
</description>
                     </item><item><title>La lucha no termina, asegura Evo Morales</title>
                         <description>10 de noviembre de 2019, 19:2 
La Paz, 10 nov (Prensa Latina) El presidente constitucional de Bolivia, Evo Morales, aseguró al presentar su renuncia que la lucha no concluye con el golpe de estado que hoy se consumó.
</description>
                     </item><item><title>Opositores amenazan embajadas de Venezuela y Cuba en Bolivia</title>
                         <description>10 de noviembre de 2019, 17:59 
La Paz, 10 nov (Prensa Latina) El asedio de las embajadas de Venezuela y Cuba en esta urbe gubernamental por opositores extremistas al gobierno del presidente Evo Morales fue denunciado hoy por esas misiones diplomáticas.
</description>
                     </item><item><title>Partido Socialista gana elecciones generales en España</title>
                         <description>10 de noviembre de 2019, 17:55 
Madrid, 10 nov (Prensa Latina) El Partido Socialista Obrero Español (PSOE) resultó hoy la fuerza más votada en las elecciones generales celebradas en este país, aunque lejos de la mayoría absoluta para gobernar en solitario, como era su pretensión.
</description>
                     </item><item><title>Indignación creciente en Chile por aumento de violencia policial</title>
                         <description>Santiago de Chile, 10 nov (Prensa latina) Tras el violento ataque policial sufrido por el joven Gustavo Gatica en esta capital, quien pudiera perder totalmente la vista, aumentan hoy las denuncias y la indignación contra la actuación brutal del cuerpo de Carabineros.
</description>
                     </item><item><title>Sondeo concede triunfo a socialistas en elecciones en España</title>
                         <description>Madrid, 10 nov (Prensa Latina) El Partido Socialista Obrero Español (PSOE), del presidente del Gobierno en funciones, Pedro Sánchez, ganaría las elecciones generales celebradas hoy en este país europeo, según un sondeo difundido al cierre de los colegios electorales.
</description>
                     </item><item><title>Reclaman en Miami, Estados Unidos, fin del bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>10 de noviembre de 2019, 0:1 
Washington, 9 nov (Prensa Latina) Un nuevo reclamo al Gobierno de Estados Unidos para que ponga fin al bloqueo económico, comercial y financiero contra Cuba emergió hoy en la ciudad de Miami, Florida.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales condena acciones golpistas con grupos irregulares</title>
                         <description>9 de noviembre de 2019, 22:55 
La Paz, 9 nov (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, denunció y condenó hoy el plan de golpe de estado en marcha por la oposición al Gobierno.
</description>
                     </item><item><title>Cancillería de Bolivia denuncia acciones contra medios de prensa</title>
                         <description>9 de noviembre de 2019, 22:23 
La Paz, 9 nov (Prensa Latina) La cancillería de Bolivia denunció hoy ante la comunidad internacional las acciones de grupos radicales de oposición contra medios de comunicación del país.
</description>
                     </item><item><title>Denuncia Cuba golpe de Estado en marcha contra Evo Morales</title>
                         <description>9 de noviembre de 2019, 21:54 
La Habana, 9 nov (Prensa Latina) Cuba denunció hoy enérgicamente el golpe de Estado en marcha contra el Presidente legítimo de Bolivia, Evo Morales, e instó a los sectores involucrados en la intentona a detener esa peligrosa maniobra.
</description>
                     </item><item><title>Defensoría de Bolivia insta a diálogo convocado por Evo Morales</title>
                         <description>9 de noviembre de 2019, 21:18 
La Paz, 9 nov (Prensa Latina) Nadia Cruz, defensora del Pueblo de Bolivia, reclamó hoy a las organizaciones políticas opositoras concurrir al diálogo convocado por el presidente, Evo Morales, para pacificar el país y evitar derramamientos de sangre.
</description>
                     </item><item><title>Me quedé en Brasil para demostrar las mentiras, afirma Lula</title>
                         <description>Brasilia, 9 nov (Prensa Latina) El expresidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmó hoy que decidió quedarse en Brasil cuando se ordenó su detención para demostrar las mentiras y desenmascarar al exjuez y ministro de Justicia, Sérgio Moro.
</description>
                     </item><item><title>Rusia repudia provocación contra embajada de Venezuela en Brasil</title>
                         <description>FotosPL: Antonio RondónMoscú, 14 nov (Prensa Latina) La cancillería rusa repudió hoy la provocación fraguada por personas afines al diputado opositor de derecha Juan Guaidó contra la embajada de Venezuela en Brasil y reclamó respetó a la Convención de Viena sobre asuntos diplomáticos.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales pide diálogo en Bolivia con respaldo internacional</title>
                         <description>México, 14 nov (Prensa Latina) El expresidente de Bolivia Evo Morales reiteró hoy desde su exilio en México su pedido a un diálogo con acompañamiento nacional e internacional para pacificar Bolivia.
</description>
                     </item><item><title>Denuncia Díaz-Canel nueva acción hostil contra Cuba (+Foto y Video)</title>
                         <description>Foto: Angélica Paredes,Radio RebeldeLa Habana, 14 nov (Prensa Latina) El presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel, denunció hoy una nueva acción hostil contra su país como parte del continuo hostigamiento de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Afirman que Trump quiso llevar a inmigrantes a base de Guantánamo</title>
                         <description>Washington, 14 nov (Prensa Latina) El presidente estadounidense, Donald Trump, propuso designar a inmigrantes indocumentados como 'combatientes enemigos' y enviarlos a la cárcel de la base naval de Guantánamo, según un libro citado hoy por el diario británico The Guardian.
</description>
                     </item><item><title>Jefe de Carabineros de Chile en centro de polémica</title>
                         <description>Santiago de Chile, 14 nov (Prensa Latina) La filtración de una grabación del General director del Cuerpo de Carabineros de Chile, Mario Rozas, destapo amplias críticas en momentos en que ese cuerpo es acusado constantemente por violaciones de derechos humanos.
</description>
                     </item><item><title>Reencuentro del Partido de los Trabajadores con su fundador Lula</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019, 3:10 
Brasilia, 14 nov (Prensa Latina) La dirección del Partido de los Trabajadores (PT) de Brasil se reúne hoy con el expresidente Luiz Inácio Lula da Silva en Salvador, capital del nordestino estado de Bahía, siete días después de salir en libertad.
</description>
                     </item><item><title>Continúan en Venezuela movilizaciones de apoyo a la Revolución</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019, 0:1 
Caracas, 14 nov (Prensa Latina) Tras la convocatoria del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) los venezolanos se mantienen hoy activos en diferentes frentes, mientras preparan tres grandes movilizaciones para el próximo día 16 en Caracas en apoyo a la Revolución.
</description>
                     </item><item><title>Gran actividad de Evo Morales en primer día de asilo en México</title>
                         <description>13 de noviembre de 2019, 23:25 
México, 13 nov (Prensa Latina) Una intensa actividad desarrolló en su primer día de asilo en México Evo Morales, al igual que hacía en su mandato en Bolivia hasta su renuncia por un golpe de Estado orquestado por Estados Unidos y la OEA.
</description>
                     </item><item><title>OEA, cómplice y actor del proceso golpista en Bolivia, dice canciller</title>
                         <description>Managua, 13 nov (Prensa Latina) La Organización de Estados Americanos (OEA) no solo ha sido cómplice, sino actor del proceso golpista en Bolivia, afirmó hoy aquí Diego Pary, canciller del gobierno de Evo Morales, víctima de un golpe de Estado este domingo.
</description>
                     </item><item><title>Condecora rey Felipe VI a Eusebio Leal, historiador de La Habana (+Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Vladimir MolinaLa Habana, 13 nov (Prensa Latina) El rey de España, Felipe VI, condecoró hoy aquí a Eusebio Leal, historiador de La Habana, con la Gran Cruz de la Real y Distinguida Orden Española de Carlos III, en el contexto del aniversario 500 de esta capital.
</description>
                     </item><item><title>Rechaza Cuba calumnias en caso Embajada Venezuela en Brasilia (+Videos)</title>
                         <description>Brasilia, 13 nov (Prensa Latina) El Gobierno de Cuba rechazó hoy categóricamente las mentiras difundidas en redes sociales y medios periodísticos locales que procuran involucrar a funcionarios de su país en los sucesos ocurridos en el Embajada de Venezuela en Brasilia.
</description>
                     </item><item><title>Cristina Fernández: parece ahora los presidentes se autoproclaman</title>
                         <description>Buenos Aires, 13 nov (Prensa Latina) Sin cortapisas, la recién electa vicepresidenta argentina, Cristina Fernández, afirmó hoy que al parecer ahora en el continente hay una nueva moda donde los presidentes se autoproclaman, en clara referencia a lo que sucede en Bolivia.
</description>
                     </item><item><title>Bolivianos enfrentan futuro incierto tras golpe de Estado</title>
                         <description>Por Luis BeatónLa paz, 13 nov (Prensa Latina) Los bolivianos enfrentan hoy un futuro incierto tras el derrocamiento por un golpe de Estado del presidente constitucional Evo Morales, lo cual acentúa la polarización entre la mayoritaria población indígena y sectores extremistas de derecha.
</description>
                     </item><item><title>Llamado de Piñera despierta diversas reacciones en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 13 nov (Prensa Latina) Diversas reacciones despierta hoy en Chile el llamado realizado la víspera por el presidente Sebastián Piñera para tres acuerdos sobre paz, justicia y una nueva Constitución.
</description>
                     </item><item><title>Comienzan las audiencias públicas en pesquisa sobre Trump</title>
                         <description>Washington, 13 nov (Prensa Latina) El principal diplomático norteamericano en Ucrania, William Taylor, y el funcionario del Departamento de Estado George Kent, testificarán hoy en la primera audiencia pública de la investigación de juicio político sobre el presidente Donald Trump.
</description>
                     </item><item><title>Afrodescendientes en Venezuela trazan pautas para la lucha</title>
                         <description>Caracas 13 nov (Prensa Latina) El primer Congreso Internacional de los Pueblos Afrodescendientes trazó en Venezuela las pautas de las estrategias de lucha y resistencia que guiarán a partir de hoy a esos sectores de la población mundial.
</description>
                     </item><item><title>Intensa jornada en Congreso argentino con Bolivia en la agenda</title>
                         <description>Buenos Aires, 13 nov (Prensa Latina) Con la compleja situación que atraviesa Bolivia en agenda, la cámara de Diputados y el Senado argentino realizarán hoy una sesión especial para tratar el tema con varias propuestas de algunos bloques y sentar posiciones al respecto.
</description>
                     </item><item><title>Reyes de España inauguran exposición de Prensa Latina, EFE e Iberia (+ Fotos)</title>
                         <description>FotosPL: Miguel Guzmán
La Habana, 12 nov (Prensa Latina) Los reyes de España, Felipe VI y Letizia, inauguraron hoy en Cuba una exposición fotográfica de las agencias Prensa Latina, EFE y la aerolínea Iberia en el Gran Teatro de La Habana Alicia Alonso.
</description>
                     </item><item><title>Evo Morales: se consumó golpe en Bolivia con proclamación de Añez</title>
                         <description>México, 12 nov (Prensa Latina) El líder político boliviano Evo Morales denunció hoy desde este país donde está asilado, que con la proclamación de la senadora opositora Jeanine Áñez Chávez presidenta interina de Bolivia ya se consumó el golpe de Estado.
</description>
                     </item><item><title>Chile vive largo día paro nacional y protestas</title>
                         <description>Santiago de Chile, 12 nov (Prensa Latina) Decenas de miles de personas se congregaron esta tarde en la Plaza Baquedano, de esta capital, como continuación de un paro nacional que a lo largo de todo el día se desarrolló convocado por la mesa de Unidad Social.
</description>
                     </item><item><title>En abril de 2020 plebiscito en Chile por nueva Constitución</title>
                         <description>Santiago de Chile, 15 nov (Prensa Latina) Tras una maratónica jornada de reuniones, hoy partidos oficialistas y de oposición lograron llegar a un acuerdo para darle una nueva constitución a Chile.
</description>
                     </item><item><title>Movilización internacional por defensa de la vida y paz en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 15 nov (Prensa Latina) El movimiento Defendamos la Paz convocó para hoy a una acción internacional por la defensa de la paz y la vida en Colombia, en un contexto marcado por persistentes hechos de violencia.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia: MAS busca abrirse paso en medio de escenario golpista</title>
                         <description>La Paz, 15 nov (Prensa Latina) La Cámara del Senado de Bolivia juramentó a la legisladora del Movimiento Al Socialismo (MAS) Mónica Eva Copa como su nueva presidenta, mientras el gobierno de facto afianza hoy el golpe de Estado.
</description>
                     </item><item><title>A dos años de su desaparición, recuerdan a héroes del ARA San Juan</title>
                         <description>Buenos Aires, 15 nov (Prensa Latina) Con la herida aún abierta de sus familiares, el pueblo argentino recordará hoy a los 44 oficiales que viajaban en el desaparecido submarino ARA San Juan, a dos años de su último contacto.
</description>
                     </item><item><title>Exembajadora en Ucrania testificará en investigación sobre Trump</title>
                         <description>Washington, 15 nov (Prensa Latina) La exembajadora estadounidense en Ucrania Marie Yovanovitch testificará hoy en público como parte de la investigación de juicio político contra el presidente Donald Trump, quien habría desatado una campaña en contra de la diplomática.
</description>
                     </item><item><title>Países del ALBA emiten declaración de condena al golpe en Bolivia</title>
                         <description>Managua, 14 nov (Prensa Latina) La octava reunión extraordinaria del Consejo Político del ALBA emitió hoy aquí una declaración final de 14 puntos que condena el reciente golpe de Estado contra el presidente boliviano, Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Denuncia Evo Morales desde México amenazas a periodistas en Bolivia</title>
                         <description>México, 14 nov (Prensa Latina) Con militares y policías que reprimen al pueblo en las calles, la ministra de Comunicación de la autoproclamada mandataria de Bolivia, Roxana Lizárraga, amenaza con encarcelar por sedición a periodistas que cubren la represión, denunció hoy el expresidente Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Dirigente socialista destaca lealtad de fuerzas armadas de Venezuela</title>
                         <description>Caracas, 14 nov (Prensa Latina) El primer vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), Diosdado Cabello, destacó hoy la lealtad de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (FANB) con la defensa del pueblo y la soberanía.
</description>
                     </item><item><title>Rey de España  Felipe VI  visita en Cuba a Raúl Castro</title>
                         <description>La Habana, 14 nov (Prensa Latina) Su Majestad Felipe VI, Rey de España, realizó hoy una visita de cortesía al primer secretario del Comité Central del Partido Comunista de Cuba, Raúl Castro.
</description>
                     </item><item><title>Lula: vamos a hacer cambios muchos más profundos en Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 14 nov (Prensa Latina) El expresidente Luiz Inácio Lula da Silva, quien salió en libertad el 8 de noviembre tras cumplir 580 días de prisión política, afirmó hoy que hará cambios profundos en Brasil.
</description>
                     </item><item><title>Denuncia Evo Morales cómo Estados Unidos dirigió el golpe en Bolivia</title>
                         <description>México, 16 nov (Prensa Latina) El expresidente de Bolivia Evo Morales detalló aquí cómo la embajada de Estados Unidos urdió el golpe de Estado que lo derrocó y provocó el derramamiento de sangre.
</description>
                     </item><item><title>Raúl Castro y Díaz-Canel en sesión solemne por 500 años de La Habana (+Fotos)</title>
                         <description>Fotos: TwitterLa Habana, 16 nov (Prensa Latina) Las máximas autoridades cubanas participan hoy en la sesión solemne de la Asamblea del Poder Popular de La Habana, por el aniversario 500 de la capital cubana.
</description>
                     </item><item><title>Maduro convoca a movilización contra acciones de oposición venezolana</title>
                         <description>Caracas, 16 nov (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, convocó hoy al pueblo de la nación sudamericana a estar movilizados y alertas, en repudio a las acciones de la extrema derecha y sus intentos por subvertir el orden constitucional.
</description>
                     </item><item><title>En Chile aumentan víctimas y denuncias por represión</title>
                         <description>Santiago de Chile, 16 nov (Prensa Latina) Las víctimas de la represión y las denuncias de violaciones cometidas por las fuerzas policiales a los derechos humanos continúan en Chile, tras cuatro semanas de la revuelta social contra el modelo neoliberal.
</description>
                     </item><item><title>Rusia honra a La Habana con gala danzaria de lujo</title>
                         <description>Por Martha Sánchez, FotosPL: Jorge Pérez
La Habana, 15 nov (Prensa Latina) Estrellas de distintas compañías de ballet de Rusia honraron hoy con una gala de lujo a La Habana, ciudad donde se cultiva una extraordinaria pasión por ese arte.
</description>
                     </item><item><title>Están masacrando a mi pueblo, dice Evo Morales a canal argentino</title>
                         <description>Buenos Aires, 15 nov (Prensa Latina) 'Están masacrando al pueblo boliviano, están matando a mis hermanos, en cuatro días 15 muertos', denunció hoy el expresidente Evo Morales en una entrevista a un canal argentino desde México, donde se encuentra asilado.
</description>
                     </item><item><title>Liberan a jefa de misión médica cubana en Bolivia, informa ministro</title>
                         <description>La Habana, 15 nov (Prensa Latina) El ministro cubano de Salud, José Portal, informó hoy que la jefa de la Brigada Médica Cubana en Bolivia, Yoandra Muro, regresó a la sede de esa misión tras su retención injustificada en la nación sudamericana.
</description>
                     </item><item><title>Acuerdo de Paz en Colombia: mayor apoyo de la sociedad y desafíos</title>
                         <description>Bogotá, 15 nov (Prensa Latina) Al hablar del Acuerdo de Paz en Colombia, Rodrigo Londoño, presidente del partido FARC, resalta la existencia de un mayor apoyo de la sociedad al tiempo que insiste hoy en los desafíos para la implementación de lo pactado.
</description>
                     </item><item><title>La maravillosa Habana llega a los 500 (+Fotos)</title>
                         <description>Texto y FotosPL: Roberto F. CamposLa Habana, 15 nov (Prensa Latina) En medio de una atención superlativa de viajeros de todo el mundo hacia Cuba, La Habana ?la capital- llega a sus 500 años de fundada este 16 de noviembre, para corroborar su indiscutible atractivo.
</description>
                     </item><item><title>Protestas e incertidumbre sobre nuevas elecciones en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 19 nov (Prensa Latina) En medio de persistentes protestas populares contra la autoproclamada presidenta de Bolivia, Jeanine Áñez, persiste hoy la incertidumbre sobre la convocatoria a nuevas elecciones, tras una jornada de negociaciones sobre el tema.
</description>
                     </item><item><title>Alberto y Cristina Fernández, nuevo gobierno en camino en Argentina</title>
                         <description>Buenos Aires, 19 nov (Prensa Latina) A 21 días de la ceremonia de asunción, el recién electo presidente argentino Alberto Férnandez y su vicepresidenta Cristina Fernández perfilan hoy estrategias para la etapa por venir.
</description>
                     </item><item><title>Articulan en Brasil oposición unitaria contra gobierno de Bolsonaro</title>
                         <description>Brasilia, 19 nov (Prensa Latina) Partidos políticos opositores, movimientos populares y centrales sindicales brasileñas prosiguen hoy con sus debates para la construcción de una jornada nacional de luchas de la clase trabajadora contra el gobierno de Jair Bolsonaro.
</description>
                     </item><item><title>Diálogos en Venezuela sientan bases de reconciliación, vicepresidente</title>
                         <description>Foto: @PresidencialVen
Caracas, 19 nov (Prensa Latina) Los avances en el proceso de diálogo entre el Gobierno y la oposición sientan hoy las bases para la reconciliación en Venezuela, aseguró el vicepresidente de Comunicación, Cultura y Turismo del país sudamericano, Jorge Rodríguez.
</description>
                     </item><item><title>Denuncia contra Morales confirma persecución en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 18 nov (Prensa Latina) La derecha de Bolivia presentó hoy una acusación penal contra el legítimo presidente Evo Morales, en medio de la represión desatada por las autoridades de facto contra los sectores populares adversos al golpe de Estado.
</description>
                     </item><item><title>Gran mayoría de chilenos reclama una nueva Constitución</title>
                         <description>Santiago de Chile, 18 nov (Prensa latina) El 81 por ciento de los chilenos votará por una nueva constitución en el plebiscito anunciado para abril de 2020, indican hoy los resultados de la encuesta Pulso Ciudadano.
</description>
                     </item><item><title>Saluda Díaz-Canel llegada de médicos cubanos procedentes de Bolivia</title>
                         <description>La Habana, 18 nov (Prensa Latina) El presidente Miguel Díaz-Canel saludó hoy desde su cuenta en Twitter a un grupo de colaboradores cubanos de la salud que regresó la madrugada de hoy de Bolivia, tras el golpe de Estado y las amenazas contra los galenos de la isla.
</description>
                     </item><item><title>Convocan a nueva Marcha de la Resistencia en Argentina</title>
                         <description>Buenos Aires, 18 nov (Prensa Latina) Bajo el lema de El amor pudo más que el odio, las Madres de Plaza de Mayo se alistan hoy para una nueva Marcha de la Resistencia, el venidero 29 de noviembre, a la que se sumarán varios sectores argentinos.
</description>
                     </item><item><title>Spike Lee: ¿Quién mandó a matar a Marielle Franco?</title>
                         <description>Brasilia, 18 nov (Prensa Latina) El reconocido cineasta, escritor, productor y actor estadounidense Spike Lee pidió explicaciones sobre el caso del asesinato de la concejala brasileña Marielle Franco, perpetrado el 14 de marzo de 2018, indica hoy el portal Brasil 247.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela está consciente de la guerra contra su economía, Maduro</title>
                         <description>Caracas, 18 nov (Prensa Latina) Venezuela está sometida hace varios años a una guerra brutal en el campo económico y existe hoy una conciencia nacional sobre este hecho, aseguró el presidente del país sudamericano, Nicolás Maduro.
</description>
                     </item><item><title>Argentinos marcharán por Evo Morales y la hermana Bolivia</title>
                         <description>Buenos Aires, 18 nov (Prensa Latina) Un grito desde el sur más sur, extendido hasta los Andes bolivianos, decenas de organizaciones y movimientos sociales, partidos políticos y de derechos humanos argentinos enviarán hoy un contundente mensaje en apoyo a Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Lula: la lucha en Brasil no acabó con mi libertad</title>
                         <description>Brasilia, 17 nov (Prensa Latina) El expresidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmó hoy en Recife, capital del estado de Pernambuco (nordeste), que la lucha en Brasil no acabó con su libertad tras 580 días de prisión política.
</description>
                     </item><item><title>Aseguró presidente de Cuba regreso de todos los médicos de Bolivia</title>
                         <description>La Habana, 17 nov (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, calificó hoy de misioneros de la vida a colaboradores de la salud en Bolivia y aseguró que todos regresarán a la isla.
</description>
                     </item><item><title>Álvaro García Linera denuncia racismo contra indígenas en Bolivia</title>
                         <description>México, 17 nov (Prensa Latina) Con el título Odio al indio, Álvaro García Linera denuncia hoy en un artículo el carácter racista de los grupos de poder económico contra los pueblos originarios de Bolivia.
</description>
                     </item><item><title>Gobernador de Luisiana logra reelección, en nuevo golpe para Trump</title>
                         <description>17 de noviembre de 2019, 0:21 
Washington, 17 nov (Prensa Latina) El gobernador de Luisiana, el demócrata John Bel Edwards, tiene garantizado hoy un segundo mandato tras ganar su reelección este sábado, pese a la campaña desplegada en su contra por el presidente estadounidense, Donald Trump.
</description>
                     </item><item><title>Enviado de ONU comienza gestiones por pacificación en Bolivia</title>
                         <description>17 de noviembre de 2019, 0:1 
La Paz, 17 nov (Prensa Latina) El enviado de Naciones Unidas para Bolivia, Jean Arnault, comienza hoy aquí una serie de reuniones con el objetivo de impulsar la pacificación del país, frenar la violencia y preservar la vida, según confirmó.
</description>
                     </item><item><title>Con homenaje ecuatorianos agradecen labor de brigada médica cubana (+Fotos)</title>
                         <description>Texto y fotos: Sinay Céspedes MorenoQuito, 16 nov (Prensa Latina) Numerosas muestras de afecto, agradecimiento y solidaridad recibió hoy la Brigada Médica de Cuba, que por años sembró salud en Ecuador, donde tuvo presencia activa en 23 de las 24 provincias de este país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Suben a 24 los muertos en Bolivia por represión, denuncia Evo Morales</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019, 22:17 
Foto: Twitter @evoespuebloMéxico, 16 nov (Prensa Latina) El número de muertos en Bolivia aumentó a 24 por la represión militar-policial a quienes se oponen al golpe de Estado, anunció hoy en las redes sociales el expresidente Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Desde Bolivia, llega a Cuba primer grupo de colaboradores de la salud</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019, 20:44 
Foto: www.radioreloj.cu/Yoanny DuardoLa Habana, 16 nov (Prensa Latina) El canciller cubano, Bruno Rodríguez, recibió hoy aquí al primer grupo de colaboradores de la salud que regresó de Bolivia por las faltas de garantías a su integridad física, tras el golpe de Estado en ese país.
</description>
                     </item><item><title>Exigen en Venezuela respeto por la soberanía de los pueblos (+Video)</title>
                         <description>Caracas, 16 nov (Prensa Latina) La primera vicepresidenta de la Asamblea Nacional Constituyente de Venezuela, Tania Díaz, resaltó hoy la necesidad de exigir el respeto por la soberanía y la democracia de los pueblos.
</description>
                     </item></news>