<news><item><title>Maduro ratifica en Mnoal compromiso con la agenda 2030</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   10:5Bakú, 24 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, ratificó hoy el compromiso de su Gobierno con la agenda 2030, durante un encuentro con Tijjani Muhammad-Bande, presidente del 74 período de sesiones de la Asamblea General de  Naciones Unidas. </description>
                     </item><item><title>Grupo parlamentario de Ecuador se solidariza con víctimas de protesta</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   9:59Quito, 25 oct (Prensa Latina) El Grupo Parlamentario para la Promoción, Protección y Defensa de los Derechos Humanos, del órgano legislativo de Ecuador, se solidarizó con las víctimas de la represión policial y militar en las recientes protestas contra medidas gubernamentales.</description>
                     </item><item><title>Conmebol mantiene final de Copa Libertadores de fútbol en Chile</title>
                         <description>Asunción, 25 oct (Prensa Latina) La final de la Copa Libertadores se realizará como está previsto el próximo 23 de noviembre, en Santiago de Chile, a pesar de las protestas en esa capital, confirmó hoy la Confederación Sudamericana de Fútbol.
</description>
                     </item><item><title>El bloqueo busca asfixiar a Cuba, denuncia embajadora boliviana</title>
                         <description>Por Carmen Esquivel SarríaLa Habana, 25 oct (Prensa Latina) La embajadora de Bolivia en La Habana, Ariana Campero, condenó hoy el bloqueo impuesto por Estados Unidos contra Cuba desde hace casi seis décadas, una medida unilateral que -dijo- busca asfixiar al pueblo.
</description>
                     </item><item><title>Candidato del Frente Amplio en Uruguay por hacerlo mejor</title>
                         <description>Montevideo, 25 oct (Prensa Latina) El candidato presidencial uruguayo del Frente Amplio, Daniel Martínez, que lidera la intención de votos para este domingo 27 de octubre, avanza bajo el lema de hacerlo mejor.
</description>
                     </item><item><title>Cuba denuncia agresividad contra gobiernos de Bolivia y Venezuela</title>
                         <description>Por Antonio Rondón García Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, llamó hoy a apoyar al gobierno del mandatario boliviano, Evo Morales, y denunció la guerra psicológica e intentos de desestabilización de Venezuela por parte de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>River Plate arrebata invicto a Nacional de fútbol de Uruguay</title>
                         <description>Montevideo, 25 oct (Prensa Latina) El equipo River Plate arrebató el invicto al Nacional con fulminante 3-1 en una adelantada octava fecha del Torneo de Clausura del fútbol de Uruguay debido a las elecciones del domingo en el país.
</description>
                     </item><item><title>Llaman en Colombia a votar por quienes defienden el proceso de paz</title>
                         <description>Bogotá, 25 oct (Prensa Latina) El Movimiento Defendamos la Paz llamó hoy a la ciudadanía en Colombia a votar por los candidatos que defienden el proceso de paz, a dos días de las elecciones regionales y locales del domingo próximo.
</description>
                     </item><item><title>Gremio de abogados de EE.UU. expresa solidaridad con pueblo de Chile</title>
                         <description>Washington, 25 oct (Prensa Latina) El Gremio Nacional de Abogados (NLG) de Estados Unidos expresó su solidaridad con el pueblo chileno y condenó la represión del gobierno de Sebastián Piñera durante las protestas que vive hoy ese país.
</description>
                     </item><item><title>Bolivia invitada de honor a la III Bienal del Sur en Venezuela</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   8:41Caracas, 25 oct (Prensa Latina) Bolivia es el país invitado de honor a la III Bienal del Sur, Pueblos en Resistencia, que comienza hoy en el Museo de Arte Moderno Jesús Soto, de Ciudad Bolívar, a unos 450 kilómetros al sureste de esta capital.</description>
                     </item><item><title>Ciudad de Colombia será sede de Juegos Suramericanos de Mar y Playa</title>
                         <description>Bogotá, 25 oct (Prensa Latina) La ciudad colombiana de Santa Marta (norte) fue escogida como sede de la quinta edición de los Juegos Suramericanos de Mar y Playa, evento que se realizará del 14 al 23 de marzo de 2023, informó hoy el Comité Olímpico local.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian asesinato de otro exguerrillero en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 25 oct (Prensa Latina) El partido colombiano Fuerza Alternativa Revolucionaria del Común (FARC), denunció hoy el asesinato de otro exguerrillero de las extintas FARC-EP, en momentos en que se suceden hechos de violencia en este país.
</description>
                     </item><item><title>Movilización campesina en Paraguay por demandas históricas</title>
                         <description>25 de octubre de 2019,   8:1Asunción, 25 oct (Prensa Latina) La Federación Nacional Campesina (FNC) protagonizará el próximo lunes una movilización en esta capital y varios departamentos paraguayos por sus demandas históricas y por la situación de la familia campesina, informaron hoy fuentes de la entidad     </description>
                     </item><item><title>Organizaciones sociales en Panamá apoyan lucha del pueblo de Chile</title>
                         <description>Panamá, 25 oct (Prensa Latina) Organizaciones sociales panameñas expresaron hoy su solidaridad y apoyo con la lucha del pueblo chileno, en especial de los jóvenes, contra las medidas neoliberales impuestas por el Gobierno de Sebastián Piñera.
</description>
                     </item><item><title>Anuncia Salud Pública de Uruguay nuevas prestaciones complejas</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 6:15Montevideo, 25 oct (Prensa Latina) El anuncio por el Ministerio de Salud Pública de Uruguay nuevas prestaciones transmitió notas de alivio a pacientes urgidos de tratamientos a complejas enfermedades no transmisibles.
</description>
                     </item><item><title>Gestión de Venezuela en Mnoal revitaliza plataforma multilateral</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 6:8Caracas, 25 oct (Prensa Latina) La gestión de Venezuela durante la presidencia del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), asumida en 2016, revitalizó la plataforma multilateral, destaca hoy la cancillería.
</description>
                     </item><item><title>Primera lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:46 
Viernes 25 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Asume Azerbaiyán presidencia del Movimiento de Países No Alineados</title>
                         <description>25 de octubre de 2019, 5:17 
Por Orlando Oramas Leon, Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Azerbaiyán, Ilham Aliyev, a nombre de su país, asumió hoy aquí la presidencia del Movimiento de Países No Alineado (Mnoal) con el compromiso de hacer valer y respetar sus principios fundacionales.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela condena sanciones unilaterales y pide apoyo para Evo Morales</title>
                         <description>Por Antonio Rondón García, Enviado especialBakú, 25 oct (Prensa Latina) El presidente venezolano, Nicolás Maduro, condenó hoy las sanciones unilaterales y las guerras económicas de potencias como Estados Unidos y demandó el respaldo al gobierno del mandatario boliviano, Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Violencia y demandas de garantías preceden a elecciones en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 25 oct (Prensa Latina) Los hechos de violencia y las demandas de garantías políticas preceden a las elecciones regionales y locales del próximo domingo en Colombia.
</description>
                     </item><item><title>Destacan Olimpiada escolar de Robótica en Uruguay</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   13:24Montevideo, 26 oct (Prensa Latina) Miguel Brechner, director del programa Plan Ceibal del gobierno de Uruguay para el acceso de los escolares a herramientas digitales, alabó hoy los resultados aquí de la Olimpiada de Robótica, Programación y Videojuegos. </description>
                     </item><item><title>Llaman en Colombia a reportar irregularidades electorales</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   13:15Bogotá, 26 oct (Prensa Latina) La Misión de Observación Electoral (MOE) de Colombia insistió hoy en la importancia de que las personas reporten las irregularidades que perciban en los comicios regionales y locales de mañana.</description>
                     </item><item><title>Evo Morales invita a países a participar en auditoria a elecciones</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   13:9La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, reiteró hoy la invitación a los países de la comunidad internacional a participar de una auditoría a los resultados de las elecciones del pasado 20 de octubre.</description>
                     </item><item><title>Piñera anuncia cambio de gabinete, pero trabajadores piden nueva Constitución</title>
                         <description>El presidente chileno, Sebastián Piñera, solicitó la dimisión de todos los ministros, sin embargo manifestantes exigen cambios más profundos que involucren una nueva Constitución.</description>
                     </item><item><title>Victoria de Peñarol en torneo futbolístico de Uruguay</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:49Montevideo, 26 oct (Prensa Latina) El equipo uruguayo Peñarol logró una importante victoria ante Danubio 2-0 con que corta su mala racha en el Torneo de Clausura del fútbol nacional y lo mete hoy en la pelea por el campeonato. </description>
                     </item><item><title>Antropóloga de Ecuador califica de criminal bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:46Quito, 26 oct (Prensa Latina) La antropóloga ecuatoriana Yumac Ortíz calificó hoy de criminal el bloqueo económico, comercial y financiero que por casi seis décadas mantiene Estados Unidos contra Cuba.</description>
                     </item><item><title>Previsiones de próxima semana del 27 de oct al 3 de nov de 2019</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:33Att suscriptores: </description>
                     </item><item><title>Paraguay quinto en Latinoamérica con enfermos de cáncer pulmonar</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:30Asunción, 16 oct (Prensa Latina) Paraguay ocupa la quinta posición entre los países de América Latina con más enfermos de cáncer de pulmón, con el 12,4 por ciento de prevalencia por cada 100 mil habitantes, reseña hoy el diario local ABC Color.</description>
                     </item><item><title>Socialistas peruanos con Evo y contra golpe derechista en Bolivia</title>
                         <description>Lima, 26 oct (Prensa Latina) El Partido Socialista de Perú (PS) saludó hoy 'el incuestionable nuevo triunfo del Pueblo Boliviano' con la nueva elección de Evo Morales y condenó el intento de un golpe de Estado derechista en el vecino país.
</description>
                     </item><item><title>Sin hablar de renuncia, presidente de Chile solo cambiará gabinete</title>
                         <description>Santiago de Chile, 26 oct (Prensa Latina) Sin hablar de renuncia, el presidente chileno, Sebastián Piñera, solicitó hoy la dimisión de todos los ministros, en medio de la ola de protestas de los últimos días contra las políticas económicas de su gobierno.
</description>
                     </item><item><title>Recursos de nacionalización llegan a Bolivia, ratifica YPFB</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   12:13La Paz, 25 oct (Prensa Latina) Los recursos de la nacionalización de los hidrocarburos llegan hoy a alumnos de primaria y secundaria, remarcó el presidente de Yacimientos Petrolíferos Fiscales Bolivianos (YPFB), Óscar Barriga.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidente India elogia rol de Venezuela en Países No Alineados (+ Foto)</title>
                         <description>Nueva Delhi, 26 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de India, Venkaiah Naidu, elogió hoy el papel desempeñado por Venezuela durante su período al frente del Movimiento de Países No Alineados (Mnoal), tras un encuentro con el presidente Nicolás Maduro en Bakú.
</description>
                     </item><item><title>Mercados en Bolivia abastecidos de alimentos</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:41La Paz, 26 oct (Prensa Latina) Los mercados de productos alimenticios de Bolivia mantienen hoy un abastecimiento estable de mercancías para la canasta familiar, lo que desmiente falsas informaciones de grupos derechistas.</description>
                     </item><item><title>Campesinos paraguayos contra represalías a marcha nacional</title>
                         <description>26 de octubre de 2019,   11:35Asunción, 26 oct (Prensa Latina) Un grupo de miembros de la Federación Nacional Campesina (FNC) marchó hoy por calles capitalinas para repudiar las posibles represalias de los ministerios Público y del Interior contra la marcha del lunes.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Bolivia recuerda constitución del Bono Juancito Pinto</title>
                         <description>La Paz, 25 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, rememoró los 13 años de la primera política social de su Gobierno para redistribuir la ganancia del Estado: el Bono Juancito Pinto.
</description>
                     </item><item><title>Partido FARC en Colombia exige cumplimiento de Acuerdo de Paz</title>
                         <description>Bogotá, 26 oct (Prensa Latina) El partido colombiano FARC exigió el cumplimiento de lo estipulado en el Acuerdo de Paz firmado en 2016 entre el Estado y la exguerrilla FARC-EP, en un contexto marcado hoy por frecuentes hechos de violencia contra excombatientes.
</description>
                     </item><item><title>Argentina ante una primera vuelta electoral crucial</title>
                         <description>Por Maylín VidalBuenos Aires, 26 oct (Prensa Latina) A menos de 24 horas de una primera vuelta crucial, en la cual los mayores pesos pesados de la política irán en busca de la Presidencia, desde Buenos Aires hasta la Patagonia, Argentina se encamina hoy a una jornada histórica.
</description>
                     </item><item><title>Dos millones de chilenos demandaron cambios profundos</title>
                         <description>Por Marcel Garcés (especial para Prensa Latina)*Santiago de Chile, 26 Oct (Prensa Latina) La capital chilena vivió una jornada de la protesta nacional extraordinaria, la más masiva manifestación popular de la historia cuando unas dos millones de personas reclamaron cambios estructurales en la política, institucionalidad, previsión, atención de salud, en el sistema educacional, economía, trabajo y política .
</description>
                     </item><item><title>Aprueban en Venezuela resolución contra el bloqueo de EE.UU. a Cuba</title>
                         <description>Portuguesa, Venezuela, 26 oct (Prensa Latina) El Consejo Legislativo del estado venezolano de Portuguesa aprobó hoy una resolución en rechazo al bloqueo económico, comercial y financiero de Estados Unidos contra Cuba.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Venezuela felicita a mandatario boliviano en cumpleaños</title>
                         <description>Caracas, 26 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, felicitó y envió hoy un abrazo de hermandad y solidaridad al mandatario de Bolivia, Evo Morales, en su cumpleaños.
</description>
                     </item></news>