<news><item><title>Venezuela se solidariza con periodista norteamericano detenido</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:50Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El canciller Jorge Arreaza, se solidarizó hoy con el periodista estadounidense Max Blumenthal,  quien fue arrestado por su cobertura de los hechos ocurridos en las afueras de la embajada de Venezuela en Washington.</description>
                     </item><item><title>Con tres goles argentinos, City avanza en Copa de la Liga inglesa</title>
                         <description>Manchester, Reino Unido, 29 oct (Prensa Latina) Con tres goles argentinos, el Manchester City superó hoy 3-1 al Southampton y avanzó a los cuartos de final de la Copa de la Liga inglesa de fútbol.
</description>
                     </item><item><title>Preocupa descenso constante del nivel del río Paraguay en Asunción</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:20Asunción, 29 oct (Prensa Latina) El notorio descenso de las aguas del río Paraguay, que hoy marca 1,01 metros de profundidad en la cuenca de esta capital, preocupa a las empresas de buques de gran calado y a las autoridades asuncenas.</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Perú acata decisión de Tribunal Constitucional</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:10Lima, 29 oct (Prensa Latina) El gobierno peruano manifestó hoy su acatamiento a la decisión del Tribunal Constitucional (TC) de admitir a debate una demanda de nulidad de la disolución del Parlamento que controlaba un bloque neoliberal.</description>
                     </item><item><title>Venezuela reconoce aportes de Cuba a sus programas educativos</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   17:42Caracas, 29 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional Constituyente (ANC) de Venezuela reconoció hoy el papel de Cuba y de la misión Robinson en los logros en materia de educación alcanzados por este país.</description>
                     </item><item><title>Destacan movilización pacífica de campesinos paraguayos</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   16:54Asunción, 29 oct (Prensa Latina) El primer día de la movilización de la Federación Nacional Campesina (FNC), la víspera, fue una jornada tranquila y responsable, afirmó hoy la secretaria general de esa organización, Teodolina Villalba.</description>
                     </item><item><title>Venezuela destaca en medicina por investigaciones con células madre</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   16:50Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El estudio de células madre en Venezuela constituye uno de los mayores avances en el ámbito de la medicina actual, aseguró hoy el jefe de la Unidad de Terapia Celular del Instituto Venezolano de Investigaciones Científicas (IVIC), José Cardier.</description>
                     </item><item><title>Nueva jornada de protestas multitudinarias en ciudades de Chile</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   16:41Por Rafael Calcines ArmasSantiago de Chile, 29 oct (Prensa Latina) Esta capital y otras ciudades chilenas viven esta tarde una nueva jornada de manifestaciones multitudinarias para exigir al gobierno de Sebastián Piñera cambios profundos en lo económico, político y social.</description>
                     </item><item><title>Apoya Uruguay transparencia electoral de presidente de Bolivia</title>
                         <description>Montevideo, 29 oct (Prensa Latina) Uruguay apoya hoy las acciones de transparencia eleccionaria en Bolivia, donde el presidente Evo Morales triunfó por cuarta vez al alcanzar el porcentaje de votos necesarios.
</description>
                     </item><item><title>ONU investiga en Ecuador denuncias de violación a derechos humanos</title>
                         <description>Quito, 29 oct (Prensa Latina) Un equipo de la Oficina del Alto Comisionado para los Derechos Humanos de Naciones Unidas acudió hoy a la Fiscalía General de Ecuador, a propósito de investigaciones sobre las recientes protestas contra medidas económicas del gobierno.
</description>
                     </item><item><title>Portuarios y mineros paralizan labores en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 29 oct (Prensa Latina) Los trabajadores del puerto de San Antonio y de la empresa minera Escondida paralizaron hoy sus labores en respaldo a los cientos de miles de chilenos que reclaman profundos cambios en el país.
</description>
                     </item><item><title>Sectores populares actúan contra paro en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) Choferes, campesinos y otros sectores sociales desacatan hoy el paro impuesto por la oposición perdedora en las elecciones generales del 20 de octubre, en defensa de su derecho al trabajo y a la libre circulación.
</description>
                     </item><item><title>Resaltan papel vanguardista de Venezuela en América Latina</title>
                         <description>Caracas, 29 oct (Prensa Latina) La alcaldesa del municipio Libertador de esta ciudad, Erika Farías, resaltó hoy el papel vanguardista de Venezuela en América Latina, al enfrentar las agresiones y bloqueos impuestos por Estados Unidos contra el país.
</description>
                     </item><item><title>Tribunal debatirá demanda contra disolución de parlamento en Perú</title>
                         <description>Lima, 29 oct (Prensa Latina) La demanda contra la disolución del parlamento peruano fue aceptada hoy por el Tribunal Constitucional (TC), que rechazó sin embargo un pedido simultáneo de suspender la medida hasta que la corte dictamine sobre la apelación.
</description>
                     </item><item><title>Evacúan Banco de la Nación en Argentina por principio de incendio</title>
                         <description>Buenos Aires, 29 oct (Prensa Latina) El emblemático Banco de la Nación argentina fue evacuado hoy en su totalidad por un principio de incendio sin daños que lamentar hasta el momento, informaron medios de prensa locales.
</description>
                     </item><item><title>Persiste la violencia en Colombia: asesinan a otro exguerrillero</title>
                         <description>Bogotá, 29 oct (Prensa Latina) El partido colombiano Fuerza Alternativa Revolucionaria del Común (FARC) denunció hoy el asesinato del exguerrillero Wilson Parra, en momentos en que excombatientes de las otrora FARC-EP siguen siendo blanco de la violencia.
</description>
                     </item><item><title>Reclamos por salud y educación en marchas en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 29 oct (Prensa Latina) Reclamos para mejorar los servicios de salud y educación prevalecieron en las primeras marchas de hoy en esta capital y otras ciudades como parte de las manifestaciones de los últimos días en Chile.
</description>
                     </item><item><title>Macri y Alberto Fernández felicitan a nuevo director de OIEA</title>
                         <description>Buenos Aires, 29 oct (Prensa Latina) El mandatario argentino Mauricio Macri al igual que el recién electo presidente Alberto Fernández, felicitaron hoy a su compatriota Rafael Grossi, nuevo director general del Organismo Internacional de la Energía Atómica (OIEA).
</description>
                     </item><item><title>Preocupa a Naciones Unidas derrame de petróleo en costas de Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) La representación de las Naciones Unidas en Brasil manifestó hoy inquietud por el derrame petróleo que afecta a más de dos mil kilómetros de la costa nordeste de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Escritores de 20 países participarán en Feria del Libro de Venezuela</title>
                         <description>Caracas, 29 oct (Prensa Latina) Escritores provenientes de unas 20 naciones se darán cita en Venezuela del 7 al 17 de noviembre para participar en la XV Feria Internacional del Libro del país sudamericano (Filven 2019), informó hoy el ministro de Cultura, Ernesto Villegas.
</description>
                     </item><item><title>Cuba expone en Ecuador daños de bloqueo de EE.UU. y agradece respaldo</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   21:35Por Sinay Céspedes MorenoQuito, 29 oct (Prensa Latina) El embajador de Cuba en Ecuador, Rafael Dausá, denunció hoy el bloqueo económico, comercial y financiero, que por casi 60 años impone Estados Unidos al país caribeño y agradeció el respaldo de esta nación andina.</description>
                     </item><item><title>GAFI examinará en Paraguay lucha contra el crimen organizado</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   21:22Asunción, 29 oct (Prensa Latina) Los poderes Ejecutivo, Judicial y Financiero de Paraguay sostuvieron hoy una reunión de trabajo para la revisión del plan del Estado contra el crimen organizado debido a la evaluación del Grupo de Acción Financiera Internacional (GAFI).</description>
                     </item><item><title>Lula felicita a Alberto Fernández y agradece su solidaridad</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) El expresidente Luiz Inácio Lula da Silva, quien cumple prisión política desde el 7 de abril de 2018, felicitó hoy a su amigo y recién elegido presidente de Argentina, Alberto Fernández, y le agradeció por su solidaridad.
</description>
                     </item><item><title>Gestionarán declarar patrimonio de la humanidad a plato peruano</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   20:42Lima, 29 oct (Prensa Latina) El ceviche, plato emblemático de la gastronomía peruana, será declarado patrimonio cultural inmaterial de la humanidad, de prosperar una gestión con tal objetivo, anunciada hoy por el gobierno.</description>
                     </item><item><title>Ratifican elecciones parlamentarias en Venezuela para 2020</title>
                         <description>Caracas, 29 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional Constituyente (ANC) ratificó en su sesión de hoy que el próximo año en Venezuela sólo se celebrarán elecciones parlamentarias.
</description>
                     </item><item><title>Rechazan  impugnación a juez a cargo de caso de expresidente en Perú</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   20:0Lima, 29 oct (Prensa Latina) Un tribunal superior rechazó hoy la impugnación contra el juez Richard Concepción, a cargo de un caso de presunto lavado de activos en el que son investigados el expresidente Ollanta Humala y su esposa, Nadine Heredia.</description>
                     </item><item><title>Organizaciones de Bolivia mantienen vigilia en defensa del voto</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:58La Paz, 29 oct (Prensa Latina) Organizaciones sociales de Bolivia realizan hoy una vigilia permanente en la céntrica plaza Murillo y la Casa Grande del Pueblo (sede del ejecutivo), en esta ciudad, en apoyo al presidente, Evo Morales. </description>
                     </item><item><title>Chile: Victor Jara y Los Prisioneros reviven en las protestas</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:57Por Marcel Garcés *Santiago de Chile, (Prensa Latina) Canciones del cantautor Víctor Jara, asesinado por la dictadura de Augusto Pinochet, y del grupo de rock Los Prisioneros, han devenido himnos de miles de personas que se manifiestan en las calles de todo Chile.</description>
                     </item><item><title>Inter asume la punta de la Liga italiana</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:40Brescia, Italia, 29 oct (Prensa Latina) El Inter de Milán asumió hoy aquí de manera provisional la punta de la Liga italiana de fútbol, tras aventajar 2-1 al recién ascendido Brescia en la jornada 10.</description>
                     </item><item><title>Muertos y heridos tras ataque contra comunidad indígena en Colombia</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:38Bogotá, 29 oct (Prensa Latina) El Consejo Regional Indígena del Cauca, en Colombia, denunció hoy que varios nativos murieron y otros resultaron heridos tras un ataque perpetrado por grupos armados.</description>
                     </item><item><title>Detenido en Paraguay agricultor con más de 200 paquetes de marihuana</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:23Asunción, 29 oct (Prensa Latina) Un agricultor con más de 200 paquetes de marihuana resultó detenido en la ciudad de Curuguaty, en el departamento paraguayo de Canindeyú, informaron hoy fuentes del Ministerio Público.</description>
                     </item><item><title>Venezuela apuesta por consolidar a Latinoamérica como Zona de Paz</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:19Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El viceministro para América Latina de la República de Venezuela, Rander Peña, declaró que este país seguirá trabajando para consolidar a Latinoamérica y el Caribe como Zona de Paz y defensa del Multilateralismo.</description>
                     </item><item><title>Messi guía al Barcelona a retomar liderazgo de Liga española</title>
                         <description>Barcelona, España, 29 oct (Prensa Latina) Abrazado a la magia del argentino Lionel Messi, el Barcelona goleó hoy aquí 5-1 al Real Valladolid por la jornada 11 de la Liga española de fútbol y retomó el liderazgo.
</description>
                     </item><item><title>Justicia argentina revoca dos procesamientos a Cristina Fernández</title>
                         <description>Buenos Aires, 29 oct (Prensa Latina) La justicia argentina echó hoy atrás dos procesamientos contra la exmandataria y recién electa vicepresidenta Cristina Fernández por una de las múltiples causas abiertas en su contra, en la que la señalan de supuesta corrupción.
</description>
                     </item><item><title>Gases, balines, chorros de agua y barricadas en Chile</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:1Por Rafael Calcines ArmasSantiago de Chile, 29 oct (Prensa Latina) En otra jornada de protestas contra el gobierno y el modelo neoliberal, miles de chilenos salieron a las calles hoy y fueron reprimidos por los carabineros con gases lacrimógenos, potentes chorros de agua y balines.</description>
                     </item><item><title>Miles de detenidos y heridos, balance de últimas protestas en Chile</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   7:43Santiago de Chile, 30 oct (Prensa Latina) Un total de tres mil 712 detenidos y mil 233 heridos es el balance hasta hoy del Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH)  sobre las manifestaciones registradas en todo Chile en los últimos días</description>
                     </item><item><title>Industria turística de Chile enciende las alarmas</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   7:6Santiago de Chile, 30 oct (Prensa Latina) Mas de 40 por ciento de cancelaciones de reservas hoteleras se produjeron solo en la última semana, como consecuencia de la crisis social y política que vive hoy Chile, informó la subsecretaria de Turismo, Mónica Zalaquett.</description>
                     </item><item><title>Cabildea oposición uruguaya contra el más votado Frente Amplio</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   7:5Montevideo, 30 oct (Prensa Latina) El candidato presidencial uruguayo por el Partido Nacional, Luis Lacalle Pou, emprende hoy un cabildeo entre formaciones políticas derechistas para tratar de frenar al más votado Frente Amplio en el venidero balotaje electoral </description>
                     </item><item><title>Avanza en Argentina escrutinio definitivo de elecciones generales</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   5:56Buenos Aires, 30 oct (Prensa Latina) Como está estipulado en la justicia electoral de Argentina, el escrutinio definitivo de los comicios generales, el único que tiene validez legal, avanza hoy  y se espera este listo en los próximos 10 días.</description>
                     </item><item><title>Avanza en Argentina escrutinio definitivo de elecciones generales</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   5:56Buenos Aires, 30 oct (Prensa Latina) Como está estipulado en la justicia electoral de Argentina, el escrutinio definitivo de los comicios generales, el único que tiene validez legal, avanza hoy  y se espera este listo en los próximos 10 días.</description>
                     </item><item><title>Primera lista de previsiones de Prensa Latina</title>
                         <description>Miércoles 30 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Indígenas y exguerrilleros, rostros de la violencia en Colombia</title>
                         <description>Bogotá, 30 oct (Prensa Latina) Indígenas, exguerrilleros y defensores de derechos humanos son hoy rostros frecuentes de la violencia en Colombia.
</description>
                     </item><item><title>Presentan en Chile acusación constitucional contra exministro</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   3:51Santiago de Chile, 30 oct (Prensa Latina) Diputados de oposición anunciaron que presentarán hoy una acusación constitucional contra el exministro chileno del Interior, Andrés Chadwick.</description>
                     </item><item><title>Elecciones en Colombia: mujer, exguerrillero y retroceso del CD</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   3:45Por Masiel Fernández Bolaños *Bogotá, (Prensa Latina) Los colombianos se pronunciaron a través de las urnas el 27 de octubre, durante una jornada electoral de la que resultaron varios elementos llamativos: una mujer en la Alcaldía de Bogotá, un exguerrillero en la de Turbaco y el retroceso del partido de gobierno, Centro Democrático (CD). </description>
                     </item><item><title>Venezuela busca desde lo local diversificar su economía</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   3:31Por Yadira Cruz Valera *Caracas, (Prensa Latina) El gobierno de Venezuela, en medio de las limitaciones impuestas por el bloqueo de Estados Unidos, busca también desde lo local diversificar su economía en pos del desarrollo de la nación.</description>
                     </item><item><title>Venezuela busca desde lo local diversificar su economía</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   3:31Por Yadira Cruz Valera *Caracas, (Prensa Latina) El gobierno de Venezuela, en medio de las limitaciones impuestas por el bloqueo de Estados Unidos, busca también desde lo local diversificar su economía en pos del desarrollo de la nación.</description>
                     </item><item><title>Frente de trabajadores y gobierno Ecuador evalúan reformas económicas</title>
                         <description>Fotos: Secretaría de Comunicación de Ecuador
Quito, 30 oct (Prensa Latina) El Frente Unitario de Trabajadores (FUT) y el presidente de Ecuador, Lenín Moreno, sostuvieron un encuentro, en el marco de los diálogos que se llevan a cabo hoy en Ecuador sobre temas económicos.
</description>
                     </item><item><title>Exigen cuentas a Bolsonaro en caso asesinato de concejala Franco</title>
                         <description>Brasilia, 30 oct (Prensa Latina) El Partido Socialismo y Libertad (PSOL) de Brasil exige hoy que el presidente Jair Bolsonaro aclare sobre un informe que lo menciona en la investigación del asesinato en 2018 de la concejala Marielle Franco, en Río de Janeiro.
</description>
                     </item><item><title>Lista de grabaciones de PLRadio</title>
                         <description>Lista de grabaciones del miércoles 30 de octubre del 2019 del Servicio de Radio de Prensa Latina (PLRadio), el cual puede solicitar a través de radiopl@prensa-latina.cu y por los teléfonos: 7838 3494, 7838 3508 y pizarra 7838 3496 al 99 y 7838 3500 al 03, de La Habana. Hoy ofrecemos los noticieros:
</description>
                     </item><item><title>Parlamento en desacato en Venezuela limitado de derechos</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   1:16Caracas, 30 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional de Venezuela (AN) se encuentra hoy limitada de derechos hasta que no salga del desacato en que se encuentra desde 2016 por decisión del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ)</description>
                     </item><item><title>Paro Nacional en nueva jornada de protestas en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 30 oct (Prensa Latina) Tras dos jornadas de multitudinarias manifestaciones, hoy está previsto un paro Nacional en Chile como parte de las protestas que desde hace 11 días mantienen contra las cuerdas al gobierno de Sebastián Piñera.
</description>
                     </item><item><title>Trabajadores en Brasil a defender soberanía, derechos y empleos</title>
                         <description>Brasilia, 30 oct (Prensa Latina) Trabajadores de varios sectores protestarán hoy aquí para defender las empresas estatales brasileñas, la soberanía nacional, el servicio público de calidad para la población, los derechos y el empleo.
</description>
                     </item><item><title>Conspirador prófugo apoya a opositor en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El prófugo de la justicia boliviana por financiar grupos terroristas Branko Marinkovic coincide hoy con el opositor Carlos Mesa en relación con una auditoría internacional al cómputo de los comicios generales del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Grupos sociales en las calles muestran fortaleza del MAS en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 30 oct (Prensa Latina) La presencia hoy de organizaciones sociales en las calles de Bolivia, es una muestra de la fortaleza del Movimiento Al Socialismo (MAS), afirmó el ministro de Defensa, Javier Zavaleta.
</description>
                     </item><item><title>Presidente electo de Argentina cumple agenda al interior del país</title>
                         <description>Buenos Aires, 30 oct (Prensa Latina) Mientras siguen las felicitaciones por su triunfo y se alista para el traspaso con el mandatario saliente, Mauricio Macri, el recién electo presidente Alberto Fernández cumple hoy una intensa agenda al interior del país.
</description>
                     </item><item><title>Con proyección de filme, homenaje en Bogotá a la cultura cubana</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   21:30Bogotá, 30 oct (Prensa Latina) Cubanos y colombianos rindieron hoy un homenaje a la cultura de la isla con la proyección del filme Gallego, del director Manuel Octavio Gómez.</description>
                     </item><item><title>Parlamento de Pueblos de Ecuador anuncia propuesta de plan económico</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   21:12Quito, 30 oct (Prensa Latina) El recién creado Parlamento de los Pueblos y Organizaciones Sociales de Ecuador anunció hoy la conclusión de una propuesta de programa económico alternativo al presentado por el gobierno de Ecuador.</description>
                     </item><item><title>Condenan en Brasil recrudecimiento de bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 21:3 
Brasilia, 30 oct (Prensa Latina) Movimientos solidarios, líderes sindicales, políticos, estudiantes y miembros de la sociedad civil brasileña condenaron hoy aquí el recrudecimiento del bloqueo de Estados Unidos contra Cuba y la activación del título III de la Ley Helms-Burton.
</description>
                     </item><item><title>Niegan en Bolivia existencia del fantasma del fraude electoral</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   20:53La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El proceso electoral del 20 de octubre fue totalmente transparente, ratificó hoy la presidenta del Tribunal Supremo Electoral de Bolivia, María Eugenia Choque.</description>
                     </item><item><title>Exigen en Colombia que pare el genocidio indígena (+Foto)</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 20:46 
Bogotá, 30 oct (Prensa Latina) La exigencia de que pare el genocidio indígena en Colombia reunió hoy a cientos de personas en las plazas de este país donde los miembros de las comunidades nativas son víctimas de la violencia.
</description>
                     </item><item><title>Juventus retoma liderazgo de Liga italiana</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   20:34Turín, Italia, 30 oct (Prensa Latina) Con un gol de penal del portugués Cristiano Ronaldo ya en la agonía del partido, Juventus de Turín aventajó 2-1 al Génova por la jornada 10 de la Liga italiana de fútbol y retomó el liderazgo.</description>
                     </item><item><title>Ministro de Bolivia opina sobre contradicciones de opisitor Mesa</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   19:41La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El Ministro de Comunicación de Bolivia, Manuel Canelas, calificó hoy de contradictorias las declaraciones del opositor Carlos Mesa sobre su rechazo a la auditoría de las elecciones del 20 de octubre último.</description>
                     </item><item><title>Real Madrid escala a segundo puesto de la Liga española</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   19:34Madrid, 30 oct (Prensa Latina) El Real Madrid escaló hoy a la segunda posición de la Liga española de fútbol, con una goleada de 5-0 ante el Leganés por la jornada 11.</description>
                     </item><item><title>Rechaza Partido Comunista de Uruguay pretensión electoral derechista</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   19:22Montevideo, 30 oct (Prensa Latina) El Partido Comunista de Uruguay rechazó hoy la pretensión de los grandes medios de comunicación de instalar como una derrota del Frente Amplio la elección del domingo cuando sigue siendo la primera fuerza política del país. </description>
                     </item><item><title>Protestan en Brasil contra políticas neoliberales del Gobierno</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 19:20 
Brasilia, 30 oct (Prensa Latina) La Central Unitaria de Trabajadores (CUT) de Brasil realizó hoy un acto público en esta capital para protestar contra las políticas neoliberales del Gobierno de Jair Bolsonaro y del ministro de Economía, Paulo Guedes.
</description>
                     </item><item><title>Comisión Bicameral recorta presupuesto de Paraguay para el 2020</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   19:18Asunción, 30 oct (Prensa Latina) La Comisión Bicameral del Presupuesto del Congreso Nacional presentó hoy su dictamen sobre el Presupuesto General de Paraguay-2020 con una importante disminución con respecto a lo presentado por el Poder Ejecutivo.</description>
                     </item><item><title>Yulimar Rojas define plan de preparación para Tokio 2020</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   19:16Caracas, 30 oct (Prensa Latina) La campeona mundial de triple salto, Yulimar Rojas, se reunió hoy con el viceministro de Alto Rendimiento, Juan Carlos Amarante, para definir su plan de preparación de cara a los Juegos Olímpicos de Tokio 2020.</description>
                     </item><item><title>Venezuela desarrolla alternativa productiva en contraposición al FMI</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   19:14Guayana, Venezuela, 30 oct (Prensa Latina) En contraposición a las medidas neoliberales impuestas por el Fondo Monetario Internacional (FMI) en Latinoamérica, Venezuela desarrolla una alternativa productiva en función de satisfacer las necesidades del pueblo, aseguró hoy el presidente, Nicolás Maduro. </description>
                     </item><item><title>Carabineros de Chile carga de nuevo contra manifestantes</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:59Santiago de Chile, 30 oct (Prensa Latina) Carabineros dispersaron hoy por la fuerza a miles de personas que se concentraron en horas de la tarde de forma pacífica en la céntrica Plaza Italia y en la Alameda, en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Congreso Indígena aboga por  identidad contra  neoliberalismo</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:56Guayana, Venezuela, 30 oct (Prensa Latina) Más de 500 delegados indígenas de 20 países debaten hoy sobre la defensa de los derechos y la necesidad de preservar la cultura de los pueblos originarios como una alternativa ante los gobiernos neoliberales.</description>
                     </item><item><title>Liverpool accede a cuartos de Copa de la Liga inglesa de fútbol</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:54Liverpool, Reino Unido, 30 oct (Prensa Latina) El Liverpool superó hoy aquí 5-4 al Arsenal en los penales, tras empatar a cinco en el tiempo reglamentario y el alargue para acceder a cuartos de la Copa de la Liga inglesa de fútbol.</description>
                     </item><item><title>Ola de calor cobra dos víctimas mortales en Paraguay</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:52Asunción, 30 oct (Prensa Latina) La ola de calor que abate a Paraguay con temperaturas entre los 40 y 42 grados centígrados cobró las dos primeras víctimas mortales que fallecieron por afectaciones cardíacas, dijeron hoy fuentes autorizadas.</description>
                     </item><item><title>Perú convoca a selección de fútbol para topes ante Colombia y Chile</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:24Lima, 30 oct (Prensa Latina) El entrenador de la selección peruana de fútbol, Ricardo Gareca, convocó hoy a 22 jugadores, la mayoría emigrados, para próximos partidos de fogueo ante los combinados de Colombia y Chile, en noviembre próximo.</description>
                     </item><item><title>Organizaciones sociales exigen respeto al voto en La Paz, Bolivia (+Foto)</title>
                         <description>La Paz, 30 oct (Prensa Latina) Organizaciones sociales de El Alto llegaron hoy a esta ciudad gubernamental para expresar su respaldo al presidente Evo Morales y exigir respeto al voto favorable al mandatario en las elecciones del 20 de octubre.
</description>
                     </item><item><title>Alberto Fernández por poner en marcha la producción en Argentina</title>
                         <description>Buenos Aires, 30 oct (Prensa Latina) El recién elegido mandatario argentino, Alberto Fernández, afirmó hoy aquí que en su Gobierno hará todo lo necesario para que en el país se levante la producción, se venda y haya trabajo para la gente.
</description>
                     </item><item><title>Analizan Ecuador y Perú cooperación mutua, multilateral y Sur-Sur</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   22:4Quito, 30 oct (Prensa Latina) Representantes de los gobiernos de Ecuador y Perú evaluaron hoy, en esta capital, temas relacionados con las cooperación bilateral, multilateral y Sur-Sur.</description>
                     </item><item><title>Con proyección de filme, homenaje en Bogotá a la cultura cubana (+Foto)</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 21:30 
Bogotá, 30 oct (Prensa Latina) Cubanos y colombianos rindieron hoy un homenaje a la cultura de la isla con la proyección del filme Gallego, del director Manuel Octavio Gómez.
</description>
                     </item><item><title>Cabello conminó a oposición a ganar presidencia en las urnas</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   22:23Caracas, 30 oct (Prensa Latina) El vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), Diosdado Cabello, conminó hoy a la derecha opositora a ganar la presidencia del país en las urnas cuando corresponda. </description>
                     </item><item><title>Ministra de Salud de Bolivia denuncia que es víctima de persecución</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   22:8La Paz, 30 oct (Prensa Latina) La titular de Salud de Bolivia, Gabriela Montaño, denunció hoy que es víctima de persecución de un pariente del expresidente Gonzalo Sánchez de Lozada, quien abandonó el país en 2003. </description>
                     </item><item><title>Voces del mundo se unen contra la persecución política en Ecuador</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   6:36Por Sinay Céspedes Moreno *Quito, (Prensa Latina) Los casos recientes de detención y amenazas contra exfuncionarios del gobierno del expresidente de Ecuador Rafael Correa, desataron numerosas denuncias contra lo que muchos consideran una abierta persecución política por parte del gobierno.</description>
                     </item><item><title>Prensa Latina anuncia la primera lista de sus previsiones</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 5:5 
Miércoles 31 de octubre de 2019
</description>
                     </item><item><title>Impulsan en Colombia campaña contra crímenes de Estado</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 4:7 
Bogotá, 31 oct (Prensa Latina) Organizaciones de derechos humanos impulsan hoy en Colombia la Campaña por la verdad, la cual busca visibilizar crímenes de Estado y dar seguimiento a la comparecencia de militares ante la Jurisdicción Especial para la Paz.
</description>
                     </item><item><title>Posponen en Cámara de Diputados análisis sobre porte armas en Brasil</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   2:4Brasilia, 31 oct (Prensa Latina) El presidente de la Cámara de Diputados, Rodrigo Maia, decidió posponer hasta el 5 de noviembre el análisis del proyecto que flexibiliza las normas de porte y tenencia de armas de fuego en Brasil, confirmaron fuentes legislativas.</description>
                     </item><item><title>Defensa de Lula espera juicio contra Moro por su desempeño como juez</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 1:50 
Brasilia, 31 oct (Prensa Latina) La defensa de Luiz Inácio Lula da Silva admite hoy que espera el juicio contra el ministro de Justicia, Sergio Moro, por las sospechas de su desempeño como juez que llevó a la cárcel al expresidente brasileño.
</description>
                     </item><item><title>Sectores sociales de Ecuador entregan plan económico a ONU e iglesia</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:34 
Quito, 31 oct (Prensa Latina) El Parlamento de los Pueblos y Organizaciones Sociales prevén entregar hoy, a la Organización de las Naciones Unidas (ONU) y la Conferencia Episcopal, una propuesta de programa económico favorable a la mayoría trabajadora de Ecuador.
</description>
                     </item><item><title>Inviable proyecto minero que genera conflicto en Perú</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   0:32Lima, 31 oct (Prensa Latina) La tensión generada por la ratificación de la licencia de construcción del polémico proyecto minero Tía María, persiste hoy en el entorno de este, en medio de la generalizada certeza de que es inviable.</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Chile invita a partidos para analizar crisis nacional</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:23 
Santiago de Chile, 31 oct (Prensa Latina) El Gobierno sostendrá hoy una reunión con líderes de partidos políticos para analizar la profunda crisis social y política que viven Chile y que estará encabezada por el nuevo ministro del Interior, Gonzalo Blumel.
</description>
                     </item><item><title>Diputados de Bolivia solidarios ante ataque a embajada de Cuba (+Foto)</title>
                         <description>31 de octubre de 2019, 0:20 
La Paz, 31 oct (Prensa Latina) La Comisión de Derechos Humanos de la Cámara de Diputados de Bolivia condenó hoy 'enérgicamente' el hostigamiento de grupos opositores contra las embajadas de Cuba y Venezuela como parte de un plan antigubernamental.
</description>
                     </item><item><title>Buenos Aires, sede de encuentro del Grupo de Puebla</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   0:4Buenos Aires, 31 oct (Prensa Latina) Varios expresidentes latinoamericanos como el uruguayo José Pepe Mujica, el colombiano Ernesto Samper y la brasileña Dilma Rousseff, asistirán aquí al segundo encuentro del Grupo de Puebla, en el que participará el presidente electo Alberto Fernández.</description>
                     </item><item><title>Concluye en Venezuela I Congreso de los Pueblos Originarios</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   0:1Guayana, Venezuela, 31 oct (Prensa Latina) Con un acto pluricultural y la aprobación de la declaración final contentiva de los acuerdos alcanzados por los delegados concluirá hoy aquí el I Congreso Internacional de los Pueblos Originarios.</description>
                     </item><item><title>Evo Morales expresa agradecimiento por felicitaciones de Putin</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   23:47La Paz, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de Bolivia, Evo Morales, agradeció hoy las felicitaciones de su homólogo, Vladimir Putin, y la ratificación de continuidad de proyectos conjuntos.</description>
                     </item><item><title>Ministro de Bolivia explica situación existente en el país</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 23:45 
La Paz, 31 oct (Prensa Latina) Lo que ocurre hoy en Bolivia es la lucha política entre ricos y pobres, declaró el ministro de Trabajo, Empleo y Previsión Social, Milton Gómez Mamani.
</description>
                     </item><item><title>Presidente electo de Argentina viajará a México</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   23:45Buenos Aires, 31 oct (Prensa latina) Con una intensa agenda tras ganar las elecciones hace cuatro días, el presidente electo de Argentina Alberto Fernández se alista hoy para su primera visita al exterior la semana entrante, con destino a México.</description>
                     </item><item><title>Mesa de Diálogo Nacional continúa sesiones en Venezuela</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   23:44Caracas, 31 oct (Prensa Latina) La Mesa de Diálogo Nacional se reunirá nuevamente hoy en un intento por buscar una solución política a los problemas que afectan a esta nación, según anunciaron fuentes oficiales.</description>
                     </item><item><title>Detienen a exjefe del ejército condenado por corrupción en Perú</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   23:20Lima, 30 oct (Prensa Latina) La policía peruana capturó esta noche al ex jefe del ejército y exparlamentario Edwin Donayre, fugitivo desde que fue ratificada, en abril pasado, su condena a prisión por el robo masivo de combustible del ejército, cuando era general.</description>
                     </item><item><title>Ministra de Salud de Bolivia denuncia que es víctima de persecución (+Fotos)</title>
                         <description>30 de octubre de 2019, 22:8 
La Paz, 30 oct (Prensa Latina) La titular de Salud de Bolivia, Gabriela Montaño, denunció hoy que es víctima de persecución de un pariente del expresidente Gonzalo Sánchez de Lozada, quien abandonó el país en 2003.
</description>
                     </item><item><title>Destacan en Chile similitudes con la crisis en Argentina</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:40Santiago de Chile, 2 nov (Prensa Latina) Las coincidencias entre la caída del presidente Mauricio Macri en las elecciones en Argentina y la revuelta social que hoy pone contra las cuerdas a Sebastián Piñera en Chile son destacadas hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Venezuela logra controlar tráfico de droga en frontera con Colombia</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:19Caracas, 2 nov (Prensa Latina) El trabajo que desarrolla hoy la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) han permitido neutralizar el tráfico de drogas desde Colombia hacia Venezuela, señaló el ministro de las Relaciones Interiores, Justicia y Paz, Nestor Reverol.</description>
                     </item><item><title>Bolivia mantiene por octavo año consecutivo estabilidad cambiaria</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:8La Paz, 2 nov (Prensa Latina) Pese a las crisis económico ? financieras internacionales, Bolivia celebra hoy 8 años de estabilidad monetaria en la compra y venta de dólares estadounidenses.</description>
                     </item><item><title>Indígenas de Ecuador cumplen duelo por muertes tras represión</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:3Quito, 2 nov (Prensa Latina) Pueblos y nacionalidades indígenas de Ecuador cumplen hoy el segundo de tres días de duelo, decretado por la muerte de representantes de esas comunidades como resultado de la represión gubernamental a las protestas nacionales contra medidas económicas del ejecutivo.</description>
                     </item><item><title>España niega sanciones de Estados Unidos en su contra por Venezuela</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:31Madrid, 2 nov (Prensa Latina) Por segundo día consecutivo, España negó hoy que Estados Unidos contemple sanciones en su contra por un supuesto apoyo al Gobierno de Venezuela, país sometido a un férreo aislamiento de la administración de Donald Trump.</description>
                     </item><item><title>Ataques a periodistas paraguayos aún continúan impunes</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:30Asunción, 2 nov (Prensa Latina) Medios paraguayos recuerdan hoy, Día internacional para poner fin a la impunidad de los crímenes contra periodistas, varios ataques a comunicadores locales que aún continúan impunes y que en su momento conmocionaron al país.</description>
                     </item><item><title>Otra semana de rebelión contra el neoliberalismo en Chile</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:23Por Rafael Calcines ArmasSantiago de Chile, 2 nov (Prensa Latina) Multitudinarias manifestaciones diarias, represión policial, cabildos populares, un nuevo gabinete y tratativas del gobierno con partidos políticos dibujaron otra semana de rebelión contra el neoliberalismo en Chile.</description>
                     </item><item><title>Semana de mociones y nervios hacia balotaje en Uruguay</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:17Montevideo, 2 nov (Prensa Latina) El resultado de las elecciones del domingo 27 cinceló en Uruguay una semana de emociones y nervios conectados con el balotaje que seguirá en apenas un mes por delante.</description>
                     </item><item><title>Periodistas de Venezuela rechaza represión en Chile</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:10Caracas, 2 nov (Prensa Latina) El Movimiento por el Periodismo Necesario (MPM), que agrupa a un importante número de periodistas, comunicadores sociales, comunitarios y alternativos de Venezuela, rechazó la represión contra el pueblo chileno, según un documento que circula hoy aquí. </description>
                     </item><item><title>Auditoría internacional por denuncia de fraude en comicios de Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 2 nov (Prensa Latina) La denuncia sobre una conspiración de grupos opositores contra el proceso de cambio, así como el rechazo al golpe de Estado promovido en Bolivia marcaron la semana que hoy finaliza.
</description>
                     </item><item><title>Semana violenta en Colombia: asesinatos de indígenas y exguerrillero</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 5:38 
Bogotá, 2 nov (Prensa Latina) Colombia vivió una semana violenta en la que nuevamente fueron víctimas indígenas, exguerrilleros y defensores de derechos humanos.
</description>
                     </item><item><title>Continúa en Cuba evento por la solidaridad y contra el neoliberalismo</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:49 
FotosPL: Juan M. MuñoaLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) El Encuentro Antimperialista de Solidaridad, por la Democracia y contra el Neoliberalismo, continuará hoy con el trabajo en comisiones orientadas a un plan de acción para las luchas de los pueblos en la defensa de sus derechos.
</description>
                     </item><item><title>Comienza a latir el corazón del Premier 12, el béisbol resurge</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:16 
Zapopan, México, 2 nov (Prensa Latina) Después de la reciente coronación de los Nacionales de Washington en las Grandes Ligas, el corazón del béisbol volverá a latir con gran fuerza desde hoy, con el arranque del grupo A del Premier 12.
</description>
                     </item><item><title>México quiere una Olimpiada para su béisbol, Premier mediante</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   0:6Por Yasiel Cancio Vilar, Enviado especial</description>
                     </item><item><title>Unidad,  garantía de triunfo de los pueblos originarios</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:2 
Por Yadira Cruz ValeraCaracas, 2 nov (Prensa Latina) El I Congreso Internacional de Pueblos Originarios marcó la pauta noticiosa de Venezuela en la semana que concluye hoy, al definir la necesidad de la unidad de los pueblos indígenas como única garantía de triunfo contra la globalización.
</description>
                     </item><item><title>Con nuevo presidente y cepo al dólar, Argentina cierra larga semana</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 23:52 
Buenos Aires, 2 nov (Prensa Latina) Con una larga semana que comenzó con la elección de un nuevo presidente, Alberto Fernández, Argentina cerró el último tramo de octubre con cambios muy importantes que incluyeron un cepo al dólar y alza de precios en los combustibles.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela promueve sus productos en Salón del Chocolate de París</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 23:52 
París, 2 nov (Prensa Latina) A través de la Fundación Nuestra Tierra, emprendedores y cacaoteros venezolanos promueven sus productos en la edición 25 del Salón del Chocolate, que hoy vive en esta capital su cuarta y penúltima jornada.
</description>
                     </item><item><title>Inauguran en Venezuela Semana de la Cooperación Iberoamericana</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   22:50Caracas, 1 nov (Presa Latina) La III Semana de la Cooperación Iberoamericana, capítulo Venezuela, quedó inaugurada hoy en los espacios de la Universidad Nacional Experimental de las Artes (Unearte) en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Acto en Río de Janeiro por crimen de concejala Marielle Franco</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 22:46 
Brasilia, 1 nov (Prensa Latina) Manifestantes pidieron hoy en un acto en el centro de Río de Janeiro que las investigaciones determinen quién ordenó el asesinato de la concejala Marielle Franco y el conductor Anderson Gomes, el 14 de marzo de 2018.
</description>
                     </item><item><title>El pueblo hondureño se mantiene en resistencia y lucha</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   10:1Por Juan Carlos Díaz GuerreroLa Habana, 2 nov (Prensa Latina) Lo que pasa en Honduras es lamentable y horrible, pero el pueblo se mantiene en resistencia y no ha dejado de luchar desde hace 10 años, afirmó hoy aquí Pedro Joaquín Amador Escalante, del Partido Libertad y Refundación.</description>
                     </item><item><title>Comisión de DDHH de Brasil condena bloqueo contra Cuba</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:55Brasilia, 2 nov (Prensa Latina) La Comisión de Derechos Humanos y Minorías de la Cámara de Diputados de Brasil rechaza hoy el bloqueo de Estados Unidos contra Cuba, que viola la soberanía de la isla caribeña, y llama a su gobierno a preservar esa condena.</description>
                     </item></news>