<news><item><title>Venezuela se solidariza con periodista norteamericano detenido</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:50Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El canciller Jorge Arreaza, se solidarizó hoy con el periodista estadounidense Max Blumenthal,  quien fue arrestado por su cobertura de los hechos ocurridos en las afueras de la embajada de Venezuela en Washington.</description>
                     </item><item><title>Con tres goles argentinos, City avanza en Copa de la Liga inglesa</title>
                         <description>Manchester, Reino Unido, 29 oct (Prensa Latina) Con tres goles argentinos, el Manchester City superó hoy 3-1 al Southampton y avanzó a los cuartos de final de la Copa de la Liga inglesa de fútbol.
</description>
                     </item><item><title>Preocupa descenso constante del nivel del río Paraguay en Asunción</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:20Asunción, 29 oct (Prensa Latina) El notorio descenso de las aguas del río Paraguay, que hoy marca 1,01 metros de profundidad en la cuenca de esta capital, preocupa a las empresas de buques de gran calado y a las autoridades asuncenas.</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Perú acata decisión de Tribunal Constitucional</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:10Lima, 29 oct (Prensa Latina) El gobierno peruano manifestó hoy su acatamiento a la decisión del Tribunal Constitucional (TC) de admitir a debate una demanda de nulidad de la disolución del Parlamento que controlaba un bloque neoliberal.</description>
                     </item><item><title>Venezuela reconoce aportes de Cuba a sus programas educativos</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   17:42Caracas, 29 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional Constituyente (ANC) de Venezuela reconoció hoy el papel de Cuba y de la misión Robinson en los logros en materia de educación alcanzados por este país.</description>
                     </item><item><title>Destacan movilización pacífica de campesinos paraguayos</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   16:54Asunción, 29 oct (Prensa Latina) El primer día de la movilización de la Federación Nacional Campesina (FNC), la víspera, fue una jornada tranquila y responsable, afirmó hoy la secretaria general de esa organización, Teodolina Villalba.</description>
                     </item><item><title>Venezuela destaca en medicina por investigaciones con células madre</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   16:50Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El estudio de células madre en Venezuela constituye uno de los mayores avances en el ámbito de la medicina actual, aseguró hoy el jefe de la Unidad de Terapia Celular del Instituto Venezolano de Investigaciones Científicas (IVIC), José Cardier.</description>
                     </item><item><title>Nueva jornada de protestas multitudinarias en ciudades de Chile</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   16:41Por Rafael Calcines ArmasSantiago de Chile, 29 oct (Prensa Latina) Esta capital y otras ciudades chilenas viven esta tarde una nueva jornada de manifestaciones multitudinarias para exigir al gobierno de Sebastián Piñera cambios profundos en lo económico, político y social.</description>
                     </item><item><title>Apoya Uruguay transparencia electoral de presidente de Bolivia</title>
                         <description>Montevideo, 29 oct (Prensa Latina) Uruguay apoya hoy las acciones de transparencia eleccionaria en Bolivia, donde el presidente Evo Morales triunfó por cuarta vez al alcanzar el porcentaje de votos necesarios.
</description>
                     </item><item><title>ONU investiga en Ecuador denuncias de violación a derechos humanos</title>
                         <description>Quito, 29 oct (Prensa Latina) Un equipo de la Oficina del Alto Comisionado para los Derechos Humanos de Naciones Unidas acudió hoy a la Fiscalía General de Ecuador, a propósito de investigaciones sobre las recientes protestas contra medidas económicas del gobierno.
</description>
                     </item><item><title>Portuarios y mineros paralizan labores en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 29 oct (Prensa Latina) Los trabajadores del puerto de San Antonio y de la empresa minera Escondida paralizaron hoy sus labores en respaldo a los cientos de miles de chilenos que reclaman profundos cambios en el país.
</description>
                     </item><item><title>Sectores populares actúan contra paro en Bolivia</title>
                         <description>La Paz, 29 oct (Prensa Latina) Choferes, campesinos y otros sectores sociales desacatan hoy el paro impuesto por la oposición perdedora en las elecciones generales del 20 de octubre, en defensa de su derecho al trabajo y a la libre circulación.
</description>
                     </item><item><title>Resaltan papel vanguardista de Venezuela en América Latina</title>
                         <description>Caracas, 29 oct (Prensa Latina) La alcaldesa del municipio Libertador de esta ciudad, Erika Farías, resaltó hoy el papel vanguardista de Venezuela en América Latina, al enfrentar las agresiones y bloqueos impuestos por Estados Unidos contra el país.
</description>
                     </item><item><title>Tribunal debatirá demanda contra disolución de parlamento en Perú</title>
                         <description>Lima, 29 oct (Prensa Latina) La demanda contra la disolución del parlamento peruano fue aceptada hoy por el Tribunal Constitucional (TC), que rechazó sin embargo un pedido simultáneo de suspender la medida hasta que la corte dictamine sobre la apelación.
</description>
                     </item><item><title>Evacúan Banco de la Nación en Argentina por principio de incendio</title>
                         <description>Buenos Aires, 29 oct (Prensa Latina) El emblemático Banco de la Nación argentina fue evacuado hoy en su totalidad por un principio de incendio sin daños que lamentar hasta el momento, informaron medios de prensa locales.
</description>
                     </item><item><title>Persiste la violencia en Colombia: asesinan a otro exguerrillero</title>
                         <description>Bogotá, 29 oct (Prensa Latina) El partido colombiano Fuerza Alternativa Revolucionaria del Común (FARC) denunció hoy el asesinato del exguerrillero Wilson Parra, en momentos en que excombatientes de las otrora FARC-EP siguen siendo blanco de la violencia.
</description>
                     </item><item><title>Reclamos por salud y educación en marchas en Chile</title>
                         <description>Santiago de Chile, 29 oct (Prensa Latina) Reclamos para mejorar los servicios de salud y educación prevalecieron en las primeras marchas de hoy en esta capital y otras ciudades como parte de las manifestaciones de los últimos días en Chile.
</description>
                     </item><item><title>Macri y Alberto Fernández felicitan a nuevo director de OIEA</title>
                         <description>Buenos Aires, 29 oct (Prensa Latina) El mandatario argentino Mauricio Macri al igual que el recién electo presidente Alberto Fernández, felicitaron hoy a su compatriota Rafael Grossi, nuevo director general del Organismo Internacional de la Energía Atómica (OIEA).
</description>
                     </item><item><title>Preocupa a Naciones Unidas derrame de petróleo en costas de Brasil</title>
                         <description>Brasilia, 29 oct (Prensa Latina) La representación de las Naciones Unidas en Brasil manifestó hoy inquietud por el derrame petróleo que afecta a más de dos mil kilómetros de la costa nordeste de este gigante país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Escritores de 20 países participarán en Feria del Libro de Venezuela</title>
                         <description>Caracas, 29 oct (Prensa Latina) Escritores provenientes de unas 20 naciones se darán cita en Venezuela del 7 al 17 de noviembre para participar en la XV Feria Internacional del Libro del país sudamericano (Filven 2019), informó hoy el ministro de Cultura, Ernesto Villegas.
</description>
                     </item></news>