<news><item><title>Venezuela se solidariza con periodista norteamericano detenido</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   18:50Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El canciller Jorge Arreaza, se solidarizó hoy con el periodista estadounidense Max Blumenthal,  quien fue arrestado por su cobertura de los hechos ocurridos en las afueras de la embajada de Venezuela en Washington.</description>
                     </item><item><title>Venezuela reconoce aportes de Cuba a sus programas educativos</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   17:42Caracas, 29 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional Constituyente (ANC) de Venezuela reconoció hoy el papel de Cuba y de la misión Robinson en los logros en materia de educación alcanzados por este país.</description>
                     </item><item><title>Venezuela destaca en medicina por investigaciones con células madre</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   16:50Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El estudio de células madre en Venezuela constituye uno de los mayores avances en el ámbito de la medicina actual, aseguró hoy el jefe de la Unidad de Terapia Celular del Instituto Venezolano de Investigaciones Científicas (IVIC), José Cardier.</description>
                     </item><item><title>Resaltan papel vanguardista de Venezuela en América Latina</title>
                         <description>Caracas, 29 oct (Prensa Latina) La alcaldesa del municipio Libertador de esta ciudad, Erika Farías, resaltó hoy el papel vanguardista de Venezuela en América Latina, al enfrentar las agresiones y bloqueos impuestos por Estados Unidos contra el país.
</description>
                     </item><item><title>Escritores de 20 países participarán en Feria del Libro de Venezuela</title>
                         <description>Caracas, 29 oct (Prensa Latina) Escritores provenientes de unas 20 naciones se darán cita en Venezuela del 7 al 17 de noviembre para participar en la XV Feria Internacional del Libro del país sudamericano (Filven 2019), informó hoy el ministro de Cultura, Ernesto Villegas.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela ingresa a red de fabricación digital más grande del mundo</title>
                         <description>Caracas, 29 oct (Prensa Latina) Venezuela ingresó oficialmente a la Fab Lat Network, la red de fabricación digital más grande del mundo, informó hoy el Instituto Venezolano de Investigaciones Científicas (IVIC).
</description>
                     </item><item><title>Venezuela estrecha lazos de hermandad con pueblos indígenas de EE.UU.</title>
                         <description>Foto: Twitter/@jaarreaza
Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El canciller de Venezuela, Jorge Arreaza, conversó hoy con representantes indígenas de Estados Unidos para estrechar lazos de hermandad, en el contexto del I Encuentro Internacional de Pueblos Originarios.
</description>
                     </item><item><title>Maduro recuerda lanzamiento de primer satélite de Venezuela</title>
                         <description>Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, ratificó hoy el compromiso de Estado de continuar con el impulso y desarrollo de la capacidad tecnológica del país, al cumplirse 11 años del lanzamiento del primer satélite nacional.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela resiste agresiones, afirma embajador en Francia</title>
                         <description>Por Waldo MendiluzaParís, 29 oct (Prensa Latina) El embajador de Venezuela en Francia, Michel Mujica, afirmó hoy que su país resiste las agresiones de Estados Unidos, pese al gran desafío representado por su impacto económico y carácter extraterritorial.
</description>
                     </item><item><title>Inicia I Encuentro Internacional de Pueblos Originarios en Venezuela</title>
                         <description>29 de octubre de 2019, 0:5 
Guayana, Venezuela, 29 oct (Prensa Latina) Como parte de las estrategias para dar continuidad al Foro de Sao Paulo inicia hoy en esta ciudad del estado de Bolívar el I Encuentro Internacional de Pueblos Originarios.
</description>
                     </item><item><title>Maduro, socialismo es el éxito de la lucha contra el neoliberalismo</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   20:54Caracas, 28 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, expresó hoy que el socialismo es una muestra exitosa de la lucha contra el neoliberalismo que debe ser tomada como ejemplo por los pueblos latinoamericanos.</description>
                     </item><item><title>ALBA-TCP felicita al pueblo de Argentina por resultados electorales</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   20:24Caracas, 28 oct (Prensa Latina) Los países de la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América-Tratado de Comercio de los Pueblos (ALBA-TCP) felicitaron hoy a los argentinos por la elección de Alberto Fernández como presidente de ese país.</description>
                     </item><item><title>Multinacional Adobe anuncia regreso de sus servicios a Venezuela</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   18:46Caracas, 28 oct (Prensa Latina) La empresa multinacional de software Adobe anunció hoy a través de comunicado oficial que continuará ofertando sus servicios en Venezuela tras recibir un permiso del Departamento del Tesoro norteamericano. </description>
                     </item><item><title>Mesa de Diálogo abre la puerta a solución política en Venezuela</title>
                         <description>Caracas, 28 oct (Prensa Latina) El primer vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), Diosdado Cabello, aseguró hoy que con la instalación de la Mesa Nacional de Diálogo se abrió la puerta a una solución política para el país.
</description>
                     </item><item><title>Socialistas de Venezuela celebran jornada democrática en Argentina</title>
                         <description>Caracas, 28 oct (Prensa Latina) El primer vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), Diosdado Cabello, felicitó hoy al pueblo de Argentina por el triunfo democrático, tras los comicios generales con victoria para la fórmula de Alberto Fernández y Cristina Fernández.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela celebrará III Semana de Cooperación Iberoamericana</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   14:57Caracas, 28 oct (Prensa Latina) La III Semana de la Cooperación Iberoamericana comenzará mañana aquí con un ciclo de proyección de películas auspiciadas por el Programa Ibermedia, destaca hoy la Cancillería.</description>
                     </item><item><title>Resaltan en Venezuela triunfo electoral en Argentina</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   12:34Caracas, 28 oct (Prensa Latina) La viceministra venezolana de Protección de los Derechos Humanos para la Mujer, Carolys Pérez, resaltó hoy la victoria en Argentina de Alberto Fernández como presidente y Cristina Fernández, en el rol de vicepresidenta.</description>
                     </item><item><title>Venezuela rememora declaración como Territorio Libre de Analfabetismo</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   9:9Caracas, 28 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, celebró hoy el aniversario de la declaración de la nación bolivariana como Territorio Libre de Analfabetismo, hito logrado por el exmandatario Hugo Chávez (1954-2013).</description>
                     </item><item><title>Aerolínea Conviasa de Venezuela activará dos rutas hacia México</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   0:9Caracas, 28 oct (Prensa Latina) El Consorcio Venezolano de Industrias Aeronáuticas y Servicios Aéreos (Conviasa) activará dos nuevas rutas internacionales hacia México a partir del 15 de noviembre próximo, informó hoy el presidente de la aerolínea estatal, Ramón Velásquez.</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Venezuela aplaude victoria electoral en Argentina</title>
                         <description>28 de octubre de 2019,   0:6Caracas, 28 oct (Prensa Latina) Venezuela felicitó hoy al pueblo de Argentina, al presidente electo, Alberto Fernández, y a su compañera de fórmula Cristina Fernández, por la victoria alcanzada en la primera vuelta de las elecciones presidenciales.</description>
                     </item><item><title>Ratifican elecciones parlamentarias en Venezuela para 2020</title>
                         <description>Caracas, 29 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional Constituyente (ANC) ratificó en su sesión de hoy que el próximo año en Venezuela sólo se celebrarán elecciones parlamentarias.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela apuesta por consolidar a Latinoamérica como Zona de Paz</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   19:19Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El viceministro para América Latina de la República de Venezuela, Rander Peña, declaró que este país seguirá trabajando para consolidar a Latinoamérica y el Caribe como Zona de Paz y defensa del Multilateralismo.</description>
                     </item><item><title>Parlamento en desacato en Venezuela limitado de derechos</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   1:16Caracas, 30 oct (Prensa Latina) La Asamblea Nacional de Venezuela (AN) se encuentra hoy limitada de derechos hasta que no salga del desacato en que se encuentra desde 2016 por decisión del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ)</description>
                     </item><item><title>Continúan sesiones del I Congreso de Pueblos Originarios en Venezuela</title>
                         <description>Caracas, 30 oct (Prensa Latina) El I Congreso Internacional de los Pueblos Originarios continúa hoy sus sesiones de trabajo con un ciclo de conferencias y la representación de las manifestaciones culturales de los diversos países asistentes.
</description>
                     </item><item><title>Arreaza califica de hipócrita posición de UE con respecto a Venezuela</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   22:7Caracas, 29 oct (Prensa Latina) El canciller Jorge Arreaza, calificó hoy de hipócrita la postura de la Unión Europea con respecto al Plan de Respuesta Humanitaria, acordado entre ONU y su país para palear las consecuencias del bloqueo de Estados Unidos.</description>
                     </item><item><title>Inauguran en Venezuela I Congreso de los Pueblos Originarios</title>
                         <description>29 de octubre de 2019,   21:40Guayana, Venezuela, 29 oct (Prensa Latina) Con la participación más de medio centenar de delegados de 18 países quedó inaugurado hoy aquí el I Congreso Internacional de los Pueblos Originarios.</description>
                     </item><item><title>Venezuela desarrolla alternativa productiva en contraposición al FMI</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   19:14Guayana, Venezuela, 30 oct (Prensa Latina) En contraposición a las medidas neoliberales impuestas por el Fondo Monetario Internacional (FMI) en Latinoamérica, Venezuela desarrolla una alternativa productiva en función de satisfacer las necesidades del pueblo, aseguró hoy el presidente, Nicolás Maduro. </description>
                     </item><item><title>Congreso Indígena aboga por  identidad contra  neoliberalismo</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   18:56Guayana, Venezuela, 30 oct (Prensa Latina) Más de 500 delegados indígenas de 20 países debaten hoy sobre la defensa de los derechos y la necesidad de preservar la cultura de los pueblos originarios como una alternativa ante los gobiernos neoliberales.</description>
                     </item><item><title>Llaman en Venezuela a fortalecer apoyo a pueblos indígenas</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   15:26Caracas, 30 oct (Prensa Latina) El vicepresidente de Asuntos Internacionales del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), Adán Chávez, llamó hoy a fortalecer y reimpulsar la Red Continental de Apoyo a los Pueblos Indígenas, a través de los mecanismos de paz.   'La propuesta de Hugo Chávez continúa vigente, por lo que debemos  definir los elementos concretos para continuar nuestras luchas por la soberanía', aseveró el dirigente del PSUV durante el I Encuentro Internacional de Pueblos Originarios, inaugurado la víspera en la ciudad de Guayana, estado venezolano de Bolívar.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Venezuela felicita a Maradona por su cumpleaños</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   14:0Caracas, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, envió hoy un mensaje de felicitación al astro del fútbol argentino, Diego Armando Maradona, por su 59 cumpleaños.</description>
                     </item><item><title>Canciller de Venezuela condena violación de DD.HH. en Colombia</title>
                         <description>Caracas, 30 oct (Prensa Latina) El canciller de Venezuela, Jorge Arreaza, exhortó hoy a la Comunidad Internacional a pronunciarse contra las graves consecuencias de la violencia reinstalada en Colombia y las permanentes infracciones a los derechos humanos.
</description>
                     </item><item><title>Maduro celebra aniversario de cooperación entre Venezuela y Cuba</title>
                         <description>Caracas, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, celebró hoy el aniversario 19 del primer proyecto de integración suscrito entre la nación bolivariana y Cuba, para abrir el camino a la cooperación por el desarrollo de ambos pueblos.
</description>
                     </item><item><title>Latinoamérica retoma banderas contra el neoliberalismo, Istúriz</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   10:27Caracas, 30 oct (Prensa Latina) Las manifestaciones populares de Ecuador y Chile, unido a los resultados electorales en Bolivia y Argentina, constituyen la retoma de las banderas contra el neoliberalismo, aseguró hoy el vicepresidente del Área Social y Territorial de Venezuela, Aristóbulo Istúriz.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Venezuela rememora entrega de Espada del Perú a Bolívar</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   9:43Caracas, 30 oct (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, rememoró hoy la entrega de la Espada del Perú a Simón Bolívar (1783-1830), 194 años atrás, por su determinación en las batallas de Junín y Ayacucho. </description>
                     </item><item><title>Cabello conminó a oposición a ganar presidencia en las urnas</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   22:23Caracas, 30 oct (Prensa Latina) El vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), Diosdado Cabello, conminó hoy a la derecha opositora a ganar la presidencia del país en las urnas cuando corresponda. </description>
                     </item><item><title>Concluye en Venezuela I Congreso de los Pueblos Originarios</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   0:1Guayana, Venezuela, 31 oct (Prensa Latina) Con un acto pluricultural y la aprobación de la declaración final contentiva de los acuerdos alcanzados por los delegados concluirá hoy aquí el I Congreso Internacional de los Pueblos Originarios.</description>
                     </item><item><title>Mesa de Diálogo Nacional continúa sesiones en Venezuela</title>
                         <description>30 de octubre de 2019,   23:44Caracas, 31 oct (Prensa Latina) La Mesa de Diálogo Nacional se reunirá nuevamente hoy en un intento por buscar una solución política a los problemas que afectan a esta nación, según anunciaron fuentes oficiales.</description>
                     </item><item><title>Venezuela logra controlar tráfico de droga en frontera con Colombia</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   9:19Caracas, 2 nov (Prensa Latina) El trabajo que desarrolla hoy la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) han permitido neutralizar el tráfico de drogas desde Colombia hacia Venezuela, señaló el ministro de las Relaciones Interiores, Justicia y Paz, Nestor Reverol.</description>
                     </item><item><title>España niega sanciones de Estados Unidos en su contra por Venezuela</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:31Madrid, 2 nov (Prensa Latina) Por segundo día consecutivo, España negó hoy que Estados Unidos contemple sanciones en su contra por un supuesto apoyo al Gobierno de Venezuela, país sometido a un férreo aislamiento de la administración de Donald Trump.</description>
                     </item><item><title>Periodistas de Venezuela rechaza represión en Chile</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   8:10Caracas, 2 nov (Prensa Latina) El Movimiento por el Periodismo Necesario (MPM), que agrupa a un importante número de periodistas, comunicadores sociales, comunitarios y alternativos de Venezuela, rechazó la represión contra el pueblo chileno, según un documento que circula hoy aquí. </description>
                     </item><item><title>Unidad,  garantía de triunfo de los pueblos originarios</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019, 0:2 
Por Yadira Cruz ValeraCaracas, 2 nov (Prensa Latina) El I Congreso Internacional de Pueblos Originarios marcó la pauta noticiosa de Venezuela en la semana que concluye hoy, al definir la necesidad de la unidad de los pueblos indígenas como única garantía de triunfo contra la globalización.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela promueve sus productos en Salón del Chocolate de París</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019, 23:52 
París, 2 nov (Prensa Latina) A través de la Fundación Nuestra Tierra, emprendedores y cacaoteros venezolanos promueven sus productos en la edición 25 del Salón del Chocolate, que hoy vive en esta capital su cuarta y penúltima jornada.
</description>
                     </item><item><title>Inauguran en Venezuela Semana de la Cooperación Iberoamericana</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   22:50Caracas, 1 nov (Presa Latina) La III Semana de la Cooperación Iberoamericana, capítulo Venezuela, quedó inaugurada hoy en los espacios de la Universidad Nacional Experimental de las Artes (Unearte) en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Maduro exhorta al pueblo a defender la paz en Venezuela</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   21:16Caracas, 1 nov (Prensa Latina) El presidente, Nicolás Maduro, exhortó hoy a los venezolanos a defender la paz y la alegría de la nación frente a quienes quieren promover la violencia.</description>
                     </item><item><title>Entregan orden Francisco de Miranda a karateca de Venezuela</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   17:38Caracas, 1 nov (Prensa Latina) El karateca venezolano Andrés Madera recibió la Orden Francisco de Miranda por su destacada participación en los Juegos Panamericanos de Lima 2019, Perú, informó hoy el ministro para la Juventud y Deportes, Pedro Infante.</description>
                     </item><item><title>Venezuela y Sudán evalúan cooperación bilateral</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   17:18Caracas, 1 nov (Prensa Latina) El embajador de Venezuela en Jartum, Deiby Uberto Colmenares, y el ministro de Energía y Minería de Sudán, Adel Ali Ibrahim, evaluaron hoy en Sudán  los planes y perspectivas de cooperación bilateral en ese sector.</description>
                     </item><item><title>Gobierno de Venezuela anuncia captura de narcoparamilitar colombiano</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   16:59Caracas, 1 nov (Prensa Latina) El ministro de Comunicación de Venezuela, Jorge Rodríguez, informó hoy sobre la captura en la frontera colombo-venezolana del narcoparamilitar Argenis Vaca (alias Vaquita), encargado de las finanzas del grupo colombiano Los Rastrojos. </description>
                     </item><item><title>Coordinador de ayuda de emergencia de la ONU visitará Venezuela</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   15:47Naciones Unidas, 1 nov (Prensa Latina) El coordinador de ayuda de emergencia de la ONU, Mark Lowcock, visitará Venezuela del 4 al 6 de noviembre con el fin de fortalecer la cooperación entre las diferentes organizaciones humanitarias, anunciaron hoy aquí.</description>
                     </item><item><title>Guardia Nacional de Venezuela detiene a portadores de marihuana</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   14:2Caracas, 1 nov (Prensa Latina) Efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) detuvieron en Táchira a tres personas con más de 17 kilogramos de marihuana en el maletero de una unidad de expresos, informó hoy el protector del estado venezolano, Freddy Bernal.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Venezuela ratifica compromiso con la paz del pueblo</title>
                         <description>Caracas, 1 nov (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, ratificó hoy su compromiso por continuar con el impulso de las políticas de Estado, a favor del desarrollo integral del pueblo, mediante las premisas del diálogo y la paz.
</description>
                     </item><item><title>Desmiente España sanciones de Estados Unidos por Venezuela</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   12:56Madrid, 1 nov (Prensa Latina) España desmintió hoy que Estados Unidos sopese sanciones en su contra por un supuesto apoyo al Gobierno de Venezuela, país sometido a un férreo bloqueo económico y financiero de la administración de Donald Trump. </description>
                     </item><item><title>Desarticulan en Venezuela bandas de comercialización ilegal</title>
                         <description>Caracas, 1 nov (Prensa Latina) El fiscal general de Venezuela, Tarek William Saab, informó hoy sobre la desarticulación de dos bandas dedicadas al hurto y comercialización ilegal de material estratégico, perteneciente a empresas del Estado.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela y China fortalecen cooperación financiera</title>
                         <description>1 de noviembre de 2019,   10:46Caracas, 1 nov (Prensa Latina) Venezuela y China fortalecen hoy los lazos de cooperación financiera, con la suscripción de acuerdos para ofrecer una mejor atención comercial en el ámbito internacional, destacó el primer vicepresidente del Partido Socialista Unido del país sudamericano, Diosdado Cabello.</description>
                     </item><item><title>Avanza en Venezuela impresión de ejemplares para Feria del Libro (+Video)</title>
                         <description>Caracas, 1 nov (Prensa Latina) El ministro de Cultura de Venezuela, Ernesto Villegas, destacó hoy los avances en la impresión de los ejemplares a distribuirse durante la XV Feria Internacional del Libro (Filven 2019), del 7 al 17 de noviembre.
</description>
                     </item><item><title>Bancada socialista de Venezuela presentará propuesta para CNE</title>
                         <description>Caracas, 1 nov(Prensa Latina) El Bloque de la Patria trabaja hoy para presentar a la Asamblea Nacional (Parlamento en desacato) una propuesta para la conformación del nuevo directorio de Consejo Nacional Electoral (CNE), informó el presidente de Venezuela, Nicolás Maduro.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela será sede en 2020 de congreso fundacional indígena</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   21:30Guayana,Venezuela 31 oct (Prensa Latina) Con la finalidad de agrupar a diferentes comunidades indígenas del mundo, se realizará en agosto del 2020 en este país el congreso fundacional del movimiento de pueblos originarios, según se anunció hoy. </description>
                     </item><item><title>Cacao de Venezuela reconocido de excelencia en París</title>
                         <description>31 de octubre de 2019,   21:5Caracas, 31 (Prensa Latina) El cacao venezolano fue reconocido hoy como materia prima de excelencia en el Festival Internacional de Chocolate en Francia, que reúne a maestros chocolateros de renombre internacional.</description>
                     </item><item><title>Parlamentarios exhortan a UE a ser objetiva con respecto a Venezuela</title>
                         <description>2 de noviembre de 2019,   12:23Caracas, 2 nov (Prensa Latina) Parlamentarios del Gobierno y la oposición venezolana exhortaron hoy a la Unión Europea (UE) a ser objetiva ante los logros alcanzados tras la implementación de la Mesa de Diálogo Nacional.</description>
                     </item><item><title>Rechazan en América Latina expulsión de diplomáticos venezolanos</title>
                         <description>Caracas, 3 nov (Prensa Latina) La decisión del presidente de El Salvador, Nayib Bukele, de expulsar a los diplomáticos de Venezuela acreditados en esa nación provocó hoy el rechazo de varios líderes, movimientos sociales y políticos de América Latina.
</description>
                     </item><item><title>Maduro repudia pretensiones de Bukele de reconocer a Guaidó</title>
                         <description>Caracas, 3 nov (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, repudió hoy la pretensión del gobierno de El Salvador de reconocer a Juan Guaidó como mandatario de esta nación.
</description>
                     </item><item><title>Bukele es un discípulo de Estados Unidos, asegura Arreaza</title>
                         <description>Caracas, 3 nov (Prensa Latina) El canciller venezolano, Jorge Arreaza, aseguró hoy que el presidente de El Salvador, Nayib Bukele, es un discípulo de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela responde y expulsa a diplomáticos salvadoreños</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   11:2Caracas, 3 nov (Prensa Latina) El Ministerio de Relaciones Exteriores de Venezuela exigió hoy la salida del personal diplomático de El Salvador de este país, en respuesta a la decisión del presidente, Nayib Bukele, de expulsar a los funcionarios de esta nación. </description>
                     </item><item><title>Aeronáutica civil de Venezuela incrementa servicios pese al bloqueo</title>
                         <description>3 de noviembre de 2019,   7:49Caracas, 3 nov (Prensa Latina) En medio de la intensificación del bloqueo de Estados Unidos contra Venezuela la aeronáutica civil de esta nación logra hoy superar las barreras e incrementar sus servicios en el mundo.  </description>
                     </item><item><title>Compañía de aviación de Venezuela prevé incrementar rutas turísticas</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   6:0Caracas, 4 nov (Prensa Latina) El Consorcio Venezolano de Industrias Aeronáuticas y Servicios Aéreos (Conviasa) trabaja hoy para cerrar el 2019 con más de una decena de nuevas rutas turísticas y comerciales.</description>
                     </item><item><title>Cacao venezolano ratifica su calidad en Salón del Chocolate de París</title>
                         <description>París, 4 nov (Prensa Latina) El cacao venezolano ratificó en el Salón del Chocolate de París que está entre los mejores del mundo, afirmó hoy aquí Gabriel Arocha, uno de los representantes del país sudamericano en el evento.
</description>
                     </item><item><title>Coordinador de ayuda de emergencia de la ONU visita Venezuela</title>
                         <description>Naciones Unidas, 4 nov (Prensa Latina) El coordinador de ayuda de emergencia de la ONU, Mark Lowcock, comienza hoy una visita a Venezuela con el fin de fortalecer la cooperación entre las diferentes organizaciones humanitarias que trabajan en ese país.
</description>
                     </item><item><title>Presidente venezolano resalta en Cuba insurgencia de los pueblos</title>
                         <description>FotosPL: Manuel Muñoa
La Habana, 3 nov (Prensa Latina) Desde aquí acompañamos la insurgencia de los pueblos contra el neoliberalismo y el modelo de exclusión, resaltó hoy el presidente venezolano, Nicolás Maduro, al intervenir en la clausura de un evento solidario en La Habana.
</description>
                     </item><item><title>Socialismo resuelve problema de hogares en Venezuela, afirma ministro</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   7:47Caracas, 5 nov (Prensa Latina) El problema de los hogares a nivel mundial se soluciona hoy en Venezuela mediante el socialismo, aseguró el ministro de Hábitat y Vivienda del país sudamericano, Ildemaro Villarroel.</description>
                     </item><item><title>Venezuela y Comité de Cruz Roja firman bases de acuerdo bilateral</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   20:45Caracas, 4 nov (Prensa Latina) El Gobierno de Venezuela y el Comité Internacional de la Cruz Roja (CICR) firmaron las bases de un Convenio de Cooperación Interinstitucional, resultado de la relación y el diálogo bilateral, destacó hoy la cancillería.</description>
                     </item><item><title>Desmantelan en Venezuela banda de ciberdelincuencia</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   20:30Caracas, 4 nov (Prensa Latina) El Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc) de Venezuela capturó a siete ciudadanos pertenecientes a una organización criminal, dedicaba a realizar fraudes a través de las redes sociales, informó hoy el director del organismo, Douglas Rico.</description>
                     </item><item><title>Venezuela y Antigua y Barbuda fortalecen cooperación bilateral</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   19:23Caracas, 4 nov (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, calificó de amena la reunión sostenida hoy con el primer ministro de Antigua y Barbuda, Gastón Browne, para afianzar la colaboración entre ambas naciones, en base a la autodeterminación de los pueblos.</description>
                     </item><item><title>Antigua y Barbuda firma en Venezuela adhesión a Banco del ALBA</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   18:34Caracas, 4 nov (Prensa Latina) El Gobierno de Antigua y Barbuda, a través de su primer ministro, Gastón Browne, firmó hoy aquí su adhesión como miembro pleno del Banco de la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (Banalba), destacó la cancillería.</description>
                     </item><item><title>Venezuela afianza colaboración humanitaria con representante de ONU</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   17:31Caracas, 4 nov (Prensa Latina) El canciller de Venezuela, Jorge Arreaza, se reunió hoy con el coordinador de ayuda de emergencia de la Organización de Naciones Unidas (ONU), Mark Lowcock, para  afianzar la colaboración entre instituciones humanitarias.</description>
                     </item><item><title>Venezuela expresa solidaridad con Evo Morales tras accidente aéreo</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019, 16:49Caracas, 4 nov (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, expresó hoy su solidaridad y apoyo al mandatario de Bolivia, Evo Morales, quien salió ileso de un accidente aéreo.
</description>
                     </item><item><title>Respaldan en Venezuela expulsión de diplomáticos salvadoreños</title>
                         <description>4 de noviembre de 2019,   16:23Caracas, 4 nov (Prensa Latina) El presidente del partido político Unidad Popular Venezolana, Henry Hernández, respaldó hoy la decisión del Gobierno bolivariano de expulsar -como reciprocidad- al cuerpo diplomático de El Salvador acreditado aquí. </description>
                     </item><item><title>Conforman en Venezuela comité para renovar poder electoral</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   14:10Caracas, 5 nov (Prensa Latina)  El Bloque de la Patria y la bancada opositora conformaron el Comité de Postulaciones para la renovación del poder electoral, durante la sesión ordinaria de la Asamblea Nacional (Parlamento en desacato) realizada hoy en esta capital.</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Venezuela sabotajes contra el Metro de Caracas</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   11:44Caracas, 5 nov (Presa Latina) El ministro de Transporte Terrestre de Venezuela, Hipólito Abreu, denunció hoy el sabotaje perpetrado en el Metro de Caracas con el fin de afectar el transporte en esta capital y crear malestar en la población.</description>
                     </item><item><title>Maduro resalta relaciones entre Venezuela y Antigua y Barbuda</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   10:52caracas, 5 nov (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, resaltó hoy el avance y consolidación de las relaciones con la República de Antigua y Barbuda.</description>
                     </item><item><title>Venezuela se desarrolla pese al bloqueo de EE.UU, destaca Maduro</title>
                         <description>Caracas, 5 nov (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, destacó hoy que esta nación sale adelante pese al recrudecimiento del bloqueo económico de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela es integración y solidaridad, afirma ministro</title>
                         <description>
Foto: Twitter/@PLASENCIAFELIX
La Habana, 5 nov (Prensa Latina) El ministro venezolano para el Turismo y Comercio Exterior, Félix Plasencia, destacó hoy aquí las bondades geográficas, culturales e históricas de su país, cuyo pueblo se caracteriza por la hermandad y solidaridad.
</description>
                     </item><item><title>Denuncian desde Venezuela golpe de estado contra Evo Morales</title>
                         <description>Caracas, 5 nov (Prensa Latina) El diputado a la Asamblea Nacional Constituyente (ANC) Julio Chávez aseguró hoy que Estados Unidos está fraguando un golpe de estado contra el presidente Evo Morales, al desconocer su reelección.
</description>
                     </item><item><title>Gobernador en Venezuela denuncia a diputado opositor por difamación</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   16:36Caracas, 5 nov (Prensa Latina) El gobernador del estado venezolano de Miranda, Héctor Rodríguez, interpuso hoy una denuncia ante la Fiscalía General contra el diputado a la Asamblea Nacional -en desacato-, Américo De Grazia, por incitación al odio y difamación hacia su persona.</description>
                     </item><item><title>Venezuela alcanza alta cobertura en la prevención de la malaria</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   15:59Caracas, 6 nov (Prensa Latina) Venezuela alcanza el 90 por ciento de cobertura en prevención del paludismo, anunció hoy Magda Magris, coordinadora de la Unidad de la Malaria del Ministerio de la Salud.</description>
                     </item><item><title>Canciller de Venezuela resalta logros de Cuba pese al bloqueo</title>
                         <description>Caracas, 6 nov (Prensa Latina) El canciller de Venezuela, Jorge Arreaza, resaltó hoy como el pueblo cubano sigue adelante con dignidad y creatividad pese a más de seis décadas de bloqueo económico, comercial y financiero por parte de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Unidad de Venezuela es garantía de triunfo, asegura Cabello</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   15:31Caracas ,6 nov (Prensa Latina) El primer vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), Diosdado Cabello, aseguró hoy que la unidad del pueblo es una garantía de triunfo para el país. </description>
                     </item><item><title>Gobierno de Venezuela revela nuevas evidencias contra Guaidó</title>
                         <description>Caracas, 6 nov (Prensa Latina) El ministro de Comunicación de Venezuela, Jorge Rodríguez, presentó hoy nuevas evidencias que involucran al diputado Juan Guaidó, con el paramilitarismo colombiano y las acciones para desestabilizar al país.
</description>
                     </item><item><title>Canciller de Venezuela llama a condenar asesinatos  en Colombia</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   11:42Caracas, 6 nov (Prensa Latina) El canciller de Venezuela, Jorge Arreaza, exhortó hoy a la comunidad internacional a pronunciarse y condenar el asesinato por parte del ejercito colombiano de sietes niños durante un supuesto bombardeo contra la guerrilla.</description>
                     </item><item><title>Presidente de Venezuela exhorta al diálogo para consolidar la paz</title>
                         <description>Caracas, 6 nov (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, exhortó hoy a consolidar la paz y la estabilidad de la nación a través del diálogo social y político.
</description>
                     </item><item><title>Atienden en Venezuela a personas en situación de calle</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   7:15Caracas, 6 nov (Prensa Latina) El Plan de Atención Integral a las Víctimas de la Guerra Económica en Venezuela benefició hasta hoy a cinco mil 782 personas en situación de calle, informó el vicepresidente para el Área Social y Territorial, Aristóbulo Istúriz. </description>
                     </item><item><title>Sesiona en Venezuela IV Congreso de Células Madre</title>
                         <description>Caracas, 6 nov (Prensa Latina) Con la participación más de un centenar de investigadores, médico y estudiantes sesiona hoy aquí el IV Congreso de Células Madre de la investigación básica a la aplicación clínica, en el Instituto Venezolano de Investigaciones Científicas (IVIC).
</description>
                     </item><item><title>Banco del ALBA celebra en Venezuela onceno aniversario</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   20:19Caracas, 5 nov (Prensa Latina) El Banco de la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (Banalba) celebró hoy el onceno aniversario de su constitución, mediante un seminario para analizar la arquitectura financiera regional, sus alternativas y desafíos, informó la cancillería.</description>
                     </item><item><title>Venezuela fortalece capacidad en materia humanitaria con apoyo de ONU</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   19:22Caracas, 5 nov (Prensa Latina) El Gobierno de Venezuela fortalece sus capacidades en materia de asuntos humanitarios, con ayuda de la Organización de Naciones Unidas (ONU), destacó hoy la cancillería.</description>
                     </item><item><title>Fiscal de Venezuela denuncia impunidad de sistema judicial español</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   18:12Caracas, 5 nov (Prensa Latina) El fiscal general de Venezuela, Tarek William Saab, denunció hoy la impunidad del sistema judicial del Gobierno de España, al negar la extradición al país sudamericano del presunto asesino del joven Orlando Figuera.</description>
                     </item><item><title>Maduro celebra diálogo para renovar Consejo Nacional Electoral</title>
                         <description>5 de noviembre de 2019,   17:28Caracas, 5 nov (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, celebró hoy el diálogo entre el Bloque de la Patria y sectores de derecha para renovar a los miembros del Consejo Nacional Electoral (CNE) y convocar a los comicios el próximo año.</description>
                     </item><item><title>Comienza en Venezuela Feria Internacional del Libro</title>
                         <description>Caracas, 7 nov (Prensa Latina) La XV Feria Internacional del Libro de Venezuela (Filven 2019) comienza hoy aquí con la presencia de escritores provenientes de unas 20 naciones y China como país invitado de honor.
</description>
                     </item><item><title>Ratifica Cabello voluntad de luchar contra el paramilitarismo</title>
                         <description>Foto: @ConElMazoDando
Caracas, 7 nov (Prensa Latina) El primer vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), Diosdado Cabello, ratificó hoy su voluntad de luchar contra el paramilitarismo que pretenden instalar en el país sectores de la extrema derecha venezolana, encabezados por Juan Guaidó.
</description>
                     </item><item><title>Empresa Petróleos de Venezuela revirtió caída de producción</title>
                         <description>6 de noviembre de 2019,   20:2Caracas, 6 nov (Prensa Latina) La empresa Petróleos de Venezuela (Pdvsa) revirtió la caída de producción petrolera al lograr durante los primeros días de este mes, un promedio de 893 mil barriles diarios, informó hoy el boletín de la institución.</description>
                     </item><item><title>Maduro inaugura primera taquilla de criptomoneda petro en Venezuela</title>
                         <description>Foto: @PresidencialVen
Caracas, 6 nov (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, inauguró hoy la primera taquilla de la criptomoneda petro, de las 23 a habilitarse en todo el territorio nacional.
</description>
                     </item><item><title>Misión Vivienda Venezuela avanza para cumplir meta de tres millones</title>
                         <description>Caracas, 6 nov (Prensa Latina) La Gran Misión Vivienda Venezuela (GMVV) arribó a dos millones 890 mil 949 unidades habitacionales construidas, rumbo a cumplir la meta de tres millones antes de finalizar el año, informó hoy el ministro de Hábitat, Ildemaro Villarroel.
</description>
                     </item><item><title>Asamblea Constituyente de Venezuela convoca a debate de la ciencia</title>
                         <description>Caracas, 6 nov (Prensa Latina) La Comisión de Educación, Ciencia y Tecnología de la Asamblea Nacional Constituyente (ANC) exhortó a las autoridades del Ministerio de Ciencia a promover un canal de comunicación para debatir sobre ciencia.
</description>
                     </item><item><title>Movimiento de Solidaridad en Venezuela celebra triunfo de Cuba en ONU</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   17:35Carabobo, Venezuela, 7 nov (Prensa Latina) El Movimiento de Solidaridad Venezuela-Cuba celebró aquí la nueva victoria obtenida por la isla en Naciones Unidas, donde 187 países apoyaron la resolución para poner fin al bloqueo de Estados Unidos.</description>
                     </item><item><title>Venezuela solicita accionar en respeto a la Carta de Naciones Unidas</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   16:51Caracas, 7 nov (Prensa Latina) El canciller de Venezuela, Jorge Arreaza, solicitó hoy al secretario general de la Organización de las Naciones Unidas (ONU), Antonio Guterres, accionar en respeto a la Carta de la organización.</description>
                     </item><item><title>Bloqueo a Cuba es crimen de lesa humanidad, denunció Venezuela en ONU</title>
                         <description>Naciones Unidas, 7 nov (Prensa Latina) El bloqueo de Estados Unidos contra Cuba es un crimen de lesa humanidad, un castigo colectivo que emana de los caprichos de la soberbia, aseguró hoy el canciller de Venezuela, Jorge Arreaza.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Venezuela recuerda triunfo de la Revolución de Octubre</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   9:57Caracas, 7 nov (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, recordó hoy el aniversario del triunfo de la Gran Revolución Socialista de Octubre en Rusia.</description>
                     </item><item><title>Venezuela y China firman convenio para exportación de camarón blanco</title>
                         <description>Caracas, 7 nov (Prensa Latina)El ministro para la Agricultura Productiva y Tierras de Venezuela, Wilmar Castro, anunció hoy la firma de un convenio para iniciar la exportación de camarón blanco a China.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela mostrará potencial pecuario en Expo Ganadera 2019</title>
                         <description>Caracas, 7 nov (Prensa Latina) Con la participación de más de 700 productores, empresarios e invitados se inaugura hoy en el estado de Guárico la Expo Ganadera 2019, con el fin de mostrar las potencialidades del sector para consolidar nuevos mercados.
</description>
                     </item><item><title>Opera de Venezuela recordará masacre de campesinos en El Salvador</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   9:20Caracas, 8 nov (Prensa Latina) En tributo al pueblo campesino víctima de la masacre ocurrida hace 38 años en El Salvador, hoy y mañana se presentará en el Teatro Municipal de Caracas la gala musical El Mozote interpretada por la Orquesta Filarmónica Nacional.</description>
                     </item><item><title>Comienza en Venezuela Primer Congreso Nacional Campesino</title>
                         <description>8 de noviembre de 2019,   9:5Anzoátegui, Venezuela, 8 nov  (Prensa Latina) Con el fin de debatir los problemas esenciales del sector campesino en Venezuela comienza hoy aquí el Primer Congreso Nacional de ese sector.</description>
                     </item><item><title>Constituyente de Venezuela resalta avance de diálogo con oposición</title>
                         <description>Caracas, 8 nov (Prensa Latina) La segunda vicepresidenta de la Asamblea Nacional Constituyente (ANC) de Venezuela, Gladys Requena, resaltó hoy el avance de las conversaciones en las mesas complementarias, como parte del proceso de diálogo entre el Gobierno y sectores de la oposición.
</description>
                     </item><item><title>El mundo hizo justicia a Cuba en ONU, dijo diplomática de Venezuela</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019, 20:45 
FotosPL: Osvaldo RodríguezPanamá, 7 nov (Prensa Latina) La encargada de negocio de la embajada de Venezuela en Panamá, Merli Vanegas, aseguró hoy que la votación favorable al levantamiento del bloqueo de Estados Unidos contra Cuba es un acto de justicia.
</description>
                     </item><item><title>Embajador de Cuba agradece solidaridad de Venezuela en ONU (+Foto)</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019, 20:20 
Foto: Cortesía embajada de CubaVenezuela, 7 nov (Prensa Latina) El embajador de Cuba, Dagoberto Rodríguez, agradeció la solidaridad y el apoyo de Venezuela durante las votaciones contra el bloqueo estadounidense hoy en la Organización de Naciones Unidas (ONU).
</description>
                     </item><item><title>Solicitarán en Venezuela sanciones a vinculados con robo en Citgo</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   19:48Caracas, 7 nov (Prensa Latina) La Contraloría General de la República (CGR) de Venezuela solicitará la aplicación de sanciones contra los ciudadanos vinculados con el diputado opositor Juan Guaidó en el robo de activos en el exterior, informó hoy el contralor Elvis Amoroso.</description>
                     </item><item><title>Chile escribe páginas en la historia de América Latina, afirma Maduro</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   18:57Caracas, 7 nov (Prensa Latina) El pueblo de Chile escribe páginas en la historia de América Latina en su despertar contra el sistema neoliberal, dijo hoy el presidente de Venezuela, Nicolás Maduro.</description>
                     </item><item><title>Cubanos residentes en Venezuela festejan victoria de Cuba en ONU</title>
                         <description>Por Yadira Cruz ValeraVenezuela, 7 nov (Prensa Latina) Cubanos residentes en Venezuela y el personal diplomático de la isla acreditado aquí festejaron la victoria obtenida hoy en Naciones Unidas, cuando 187 países apoyaron la resolución para poner fin al bloqueo de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Maduro resalta en Filven necesidad de lucha contra el neoliberalismo</title>
                         <description>7 de noviembre de 2019,   18:38Caracas, 7 nov (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, resaltó hoy la necesidad de abordar la lucha contra el neoliberalismo mediante las diversas obras literarias, al inaugurar la XV Feria Internacional del Libro del país sudamericano (Filven 2019).</description>
                     </item><item><title>Juventud de Venezuela manifiesta su apoyo al presidente Evo Morales</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   17:2Caracas, 11 nov (Prensa Latina) La juventud venezolana inició hoy una vigilia en puente Llaguno, en esta capital, en apoyo al ahora expresidente de Bolivia Evo Morales y en repudio al golpe de estado perpetrado en su contra.</description>
                     </item><item><title>Denuncian en Venezuela ofensiva imperial contra América Latina</title>
                         <description>Por Yadira Cruz ValeraCaracas, 11 nov (Prensa Latina) Hay una ofensiva imperial en curso pero hoy ya no es la época en que los designios imperialistas se cumplen con un chasquido de dedo, aseguró el ministro de Cultura, Ernesto Villegas.
</description>
                     </item><item><title>Sociedad Cultural José Martí en Venezuela condena golpe en Bolivia</title>
                         <description>10 de noviembre de 2019,   18:43Caracas, 10 nov (Prensa Latina) La Sociedad Cultural José Martí en Venezuela condenó hoy en un comunicado el golpe de Estado perpetrado contra el presidente constitucional de Bolivia, Evo Morales.</description>
                     </item><item><title>Grupo de Puebla manifiesta preocupación por situación regional</title>
                         <description>10 de noviembre de 2019,   16:5Buenos Aires, 10 nov (Prensa Latina) Más de 30 líderes progresistas miembros del Grupo de Puebla expresaron hoy su preocupación por hechos latentes en países como Chile, Ecuador y Haití.</description>
                     </item><item><title>Rusia saluda diálogo interno venezolano y rechaza presiones de EE.UU.</title>
                         <description>10 de noviembre de 2019, 5:37 
Moscú, 10 nov (Prensa Latina) Rusia saludó el diálogo que mantienen hoy el gobierno y la oposición constructiva en Venezuela y rechazó las presiones desde afuera para desestabilizar ese país suramericano, sobre todo, de parte de Estados Unidos.
</description>
                     </item><item><title>Intelectuales denuncian en Venezuela golpe contra Evo Morales</title>
                         <description>9 de noviembre de 2019,   21:38Caracas, 9 nov (Prensa Latina) Intelectuales que participan en la Feria Internacional del Libro de Venezuela (Filven 2019) denunciaron hoy que las acciones desestabilizadoras perpetradas por la oposición en Bolivia son un flagrante intento de golpe de estado contra el presidente Evo Morales.</description>
                     </item><item><title>Destacan en Venezuela  papel de Cuba en América Latina</title>
                         <description>9 de noviembre de 2019,   20:31Por Yadira Cruz ValeraCaracas, 9 nov (Prensa Latina) La dignidad de Cuba se erige hoy como faro luminoso que alumbra los procesos emancipatorios en América Latina, expresó a Prensa Latina Julio Chávez, miembro de la Asamblea Nacional Constituyente de Venezuela.</description>
                     </item><item><title>Intelectuales debaten en Venezuela sobre procesos en América Latina</title>
                         <description>9 de noviembre de 2019, 17:41 
Venezuela, 9 nov (Prensa Latina) Como parte de las actividades de la Feria Internacional del Libro de Venezuela (Filven 2019), un panel de intelectuales y periodistas debatió hoy sobre los procesos políticos de Latinoamérica y el papel de la prensa.
</description>
                     </item><item><title>Alarma por liquidación forzosa de banco venezolano en Panamá</title>
                         <description>Panamá, 9 nov (Prensa Latina) La liquidación forzosa de AllBank, de matriz venezolana, generó hoy aquí la alarma entre los clientes de la entidad, quienes sufrieron por inmovilidad durante la prolongada intervención del regulador oficial y temen perder su dinero.
</description>
                     </item><item><title>Continúan en Venezuela movilizaciones de apoyo a la Revolución</title>
                         <description>14 de noviembre de 2019, 0:1 
Caracas, 14 nov (Prensa Latina) Tras la convocatoria del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) los venezolanos se mantienen hoy activos en diferentes frentes, mientras preparan tres grandes movilizaciones para el próximo día 16 en Caracas en apoyo a la Revolución.
</description>
                     </item><item><title>EE.UU. es quien dirige a la derecha en Venezuela, aseguró Cabello</title>
                         <description>13 de noviembre de 2019,   22:41Caracas, 13 nov (Prensa Latina) El vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela  (PSUV) Diosdado Cabello, aseguró hoy que todas las acciones de la derecha venezolana están dirigidas desde Estados Unidos.</description>
                     </item><item><title>Venezuela aumentará rubros exportables a China</title>
                         <description>13 de noviembre de 2019,   19:46Caracas, 13 nov (Prensa Latina) El Gobierno de Venezuela anunció hoy la creación de mesas técnicas de trabajo para aumentar la exportación de sus productos a China.</description>
                     </item><item><title>Pueblos indígenas de Venezuela se solidarizan con Evo Morales</title>
                         <description>13 de noviembre de 2019,   19:4Caracas, 13 nov (Prensa Latina) Los pueblos indígenas presentes en la Feria Internacional del Libro de Venezuela (Filven 2019) manifestaron hoy su solidaridad con el presidente de Bolivia Evo Morales y su pueblo.</description>
                     </item><item><title>Venezuela agradece apoyo de activistas brasileños</title>
                         <description>Caracas, 13 nov (Prensa Latina) El canciller Jorge Arreaza, agradeció hoy a los activistas y movimientos sociales que acudieron a las inmediaciones de la embajada de Venezuela en Brasil, tras ser ocupada por grupos violentos.
</description>
                     </item><item><title>PT-Brasil repudia invasión a Embajada de Venezuela en Brasilia</title>
                         <description>Brasilia, 13 nov (Prensa Latina) El Partido de los Trabajadores (PT) de Brasil repudia enérgicamente la invasión perpetrada hoy contra la Embajada de Venezuela en esta capital, acto que calificó de provocación irresponsable.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela repudia respaldo de Brasil a invasión a Embajada venezolana</title>
                         <description>Caracas, 13 nov (Prensa Latina) El canciller de Venezuela, Jorge Arreaza, repudió hoy el respaldo del Ministerio de Relaciones Exteriores de Brasil a la invasión por grupos de extrema derecha a la Embajada de Venezuela, ubicada en la capital de ese país.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela responsabiliza a Brasil por seguridad de diplomáticos</title>
                         <description>Caracas, 13 nov (Prensa Latina) El canciller de Venezuela, Jorge Arreaza, responsabilizó hoy al Gobierno de Brasil por la seguridad del personal diplomático y de las instalaciones de la sede de la Embajada de este país en Brasilia, invadida por grupos de la extrema derecha.
</description>
                     </item><item><title>Afrodescendientes en Venezuela trazan pautas para la lucha</title>
                         <description>Caracas 13 nov (Prensa Latina) El primer Congreso Internacional de los Pueblos Afrodescendientes trazó en Venezuela las pautas de las estrategias de lucha y resistencia que guiarán a partir de hoy a esos sectores de la población mundial.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela lamenta muerte del excanciller de Surinam, Winston Lackin</title>
                         <description>12 de noviembre de 2019,   22:32Caracas, 12 nov (Prensa Latina) El presidente Nicolás Maduro expresó hoy en nombre del pueblo venezolano sus más sentidas condolencias a Surinam por la muerte del excanciller, Winston Lackin.    </description>
                     </item><item><title>Maduro pide respeto para pueblos originarios en Bolivia</title>
                         <description>12 de noviembre de 2019,   22:9Caracas, 12 nov (Prensa Latina) El Presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, pidió hoy respeto para los pueblos originarios e indígenas bolivianos, tras el golpe de estado consumado contra el presidente reelecto, Evo Morales.</description>
                     </item><item><title>Arreaza agradece a México apoyo a Evo Morales</title>
                         <description>Caracas, 12 nov (Prensa Latina) El canciller de Venezuela, Jorge Arreaza, agradeció hoy al Gobierno de México por concederle asilo político al presidente de Bolivia, Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Presentan en Venezuela obra sobre esencias económicas del capitalismo</title>
                         <description>Caracas, 12 nov (Prensa Latina) Las verdaderas esencias económicas del capitalismo fueron expuestas hoy aquí durante la presentación del libro, El mito del mercado global. Crítica de las teorías neoliberalismo, del investigador y profesor de economía italiano Giulio Palermo.
</description>
                     </item><item><title>Infantes disfrutan en Feria del Libro de Venezuela</title>
                         <description>FotoPL: Yadira Cruz ValeraCaracas, 12 nov (Prensa Latina)La Feria del Libro de Venezuela (Filven 2019) se convierte hoy en un lugar especial para los niños, quienes pasan sus tardes disfrutando de espectáculos y ofertas en el pabellón infantil.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela aumenta producción de petróleo pese al bloqueo de EE.UU.</title>
                         <description>Caracas, 12 nov (Prensa Latina) Pese al bloqueo Estados Unidos la producción de petróleo venezolano escaló a 968 mil 900 barriles, lo que revela un alza de 339 mil 400 barriles con respecto al mes anterior, anunciaron hoy fuentes oficiales
</description>
                     </item><item><title>Condenan en Venezuela complicidad de la OEA con golpe en Bolivia</title>
                         <description>Caracas, 12 nov (Prensa Latina) El vicecanciller de Venezuela William Castillo condenó hoy la complicidad de la Organización de Estados Americanos (OEA) en la asonada golpista cívico-militar perpetrada contra el legítimo presidente de Bolivia, Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Movimientos afrodescientes marcharán en Venezuela en apoyo a Evo</title>
                         <description>12 de noviembre de 2019,   0:16Caracas, 12 nov (Prensa Latina) Convocados por el Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), movimientos sociales afrodescientes y el pueblo venezolano, marcharán hoy desde la Plaza Morelos hasta el Palacio de Miraflores, en defensa del expresidente boliviano Evo Morales.</description>
                     </item><item><title>Vicepresidenta de Venezuela agradece a López Obrador por ayudar a Evo</title>
                         <description>Caracas, 11 nov (Prensa Latina) La vicepresidenta Ejecutiva de Venezuela, Delcy Rodríguez, agradeció hoy al presidente de México, Manuel López Obrador, el asilo político concedido al exmandatario boliviano Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Alianzas financieras ayudan a consolidación del petro en Venezuela</title>
                         <description>11 de noviembre de 2019,   18:50Caracas, 11 nov (Prensa Latina) La alianza entre el Banco de Venezuela (BDV) y la Superintendencia Nacional de Criptoactivos y Actividades Conexas (Sunacrip) permitirá consolidación y masificación del petro, anunciaron hoy fuentes financieras. </description>
                     </item><item><title>Cabello exhorta a estar alerta ante ofensiva de la derecha</title>
                         <description>Caracas, 11 nov (Prensa Latina) El vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), Diosdado Cabello, exhortó hoy a los pueblos a estar alerta ante la ofensiva de la derecha.
</description>
                     </item><item><title>Dirigente socialista destaca lealtad de fuerzas armadas de Venezuela</title>
                         <description>Caracas, 14 nov (Prensa Latina) El primer vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), Diosdado Cabello, destacó hoy la lealtad de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (FANB) con la defensa del pueblo y la soberanía.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela marcha contra planes desestabilizadores de la derecha</title>
                         <description>Por Wiliam Urquijo PascualCaracas, 16 nov (Prensa Latina) Las fuerzas revolucionarias de Venezuela marchan hoy desde varios puntos de esta capital hasta el Palacio de Miraflores (sede del Ejecutivo) en rechazo a nuevas maniobras desestabilizadores de la derecha opositora.
</description>
                     </item><item><title>Cubanos en Venezuela repudian acciones contra médicos en Bolivia</title>
                         <description>Bolívar, Venezuela, 15 nov (Prensa Latina) Cubanos residentes en el estado venezolano de Bolívar, personal de las misiones sociales y funcionarios de la misión diplomática repudiaron hoy los ataques contra el personal de salud de la isla en Bolivia.
</description>
                     </item><item><title>Presidente de Venezuela destaca logros de misión de salud</title>
                         <description>Caracas, 15 nov (Prensa Latina) El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, resaltó hoy los logros de la misión Barrio Adentro que entre 2003 y 2019 ha realizado más de mil millones de consultas.
</description>
                     </item><item><title>Inicia en Venezuela II Congreso Internacional de Historia</title>
                         <description>Barquisimeto, Venezuela 19 nov (Prensa Latina) Con la presencia de más de 500 delegados, nacionales y de otros países de América Latina inicia hoy aquí el II Congreso Internacional de Historia y el XV Congreso Nacional de Historia Regional y Local.
</description>
                     </item><item><title>Diálogos en Venezuela sientan bases de reconciliación, vicepresidente</title>
                         <description>Foto: @PresidencialVen
Caracas, 19 nov (Prensa Latina) Los avances en el proceso de diálogo entre el Gobierno y la oposición sientan hoy las bases para la reconciliación en Venezuela, aseguró el vicepresidente de Comunicación, Cultura y Turismo del país sudamericano, Jorge Rodríguez.
</description>
                     </item><item><title>Debatirán en Venezuela sobre procesos históricos latinoamericanos</title>
                         <description>Por Yadira Cruz ValeraBarquisimeto, Venezuela, 18 nov (Prensa Latina) El II Congreso Internacional de Historia que inicia mañana analizará desde diferentes dimensiones y contextos los procesos que vive actualmente América Latina, expresó hoy Alexander Torres, presidente del Centro Nacional de Historia (CNH).
</description>
                     </item><item><title>Venezuela denuncia en Unesco golpe de Estado en Bolivia</title>
                         <description>FotoPL: Ileana PiñeiroParís, 18 nov (Prensa Latina) La ministra venezolana para los Pueblos Indígenas, Aloha Núñez, denunció hoy en la 40 sesión de la Conferencia General de la Unesco el golpe de Estado en Bolivia contra el presidente Evo Morales.
</description>
                     </item><item><title>Revolución venezolana empoderó a los indígenas, afirman en Unesco (+Foto)</title>
                         <description>FotosPL: Ileana PiñeiroParís, 18 nov (Prensa Latina) La ministra venezolana para los Pueblos Indígenas, Aloha Núñez, resaltó hoy en la Unesco el empoderamiento que la Revolución Bolivariana trajo para las 44 comunidades originarias del país sudamericano.
</description>
                     </item><item><title>Venezuela denuncia en Unesco impacto sociocultural de bloqueo EE.UU.</title>
                         <description>FotosPL: Ileana PiñeiroParís, 18 nov (Prensa Latina) Venezuela denunció hoy en la Conferencia General de la Unesco el impacto del bloqueo financiero que le impone Estados Unidos en la vida sociocultural del país y sus relaciones con la organización especializada de la ONU.
</description>
                     </item><item><title>Cubanos residentes en Venezuela celebran aniversario 500 de La Habana</title>
                         <description>16 de noviembre de 2019,   17:51Bolívar, Venezuela, 16 nov (Prensa latina) Cubanos residentes y colaboradores de la Misión Médica en Puerto Ordaz, estado venezolano de Bolívar, celebraron hoy el aniversario 500 de la fundación de La Habana.</description>
                     </item></news>