<news><item><title>
          Estudiantes peruanos obtienen primeros lugares en feria de ciencias de Brasil
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Delegación peruana presentó sus proyectos ante el estricto jurado de Mostratec que logró convencer, obteniendo el primer, segundo y cuarto puesto.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 28 Oct 2019 15:55:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Feriados 2019 en Perú: conoce los días no laborables del año 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Toma nota de todos los días feriados y los declarados no laborables para el sector público de este año 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 12 Dec 2017 11:35:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima será sede de torneo de patinaje artístico sobre hielo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Primer Campeonato Regional Sudamericano Interclubes Lima 2019 se realizará los días 1, 2 y 3 de noviembre.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 24 Oct 2019 14:55:45 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Bádminton peruano conquista medallas en Dinamarca y Egipto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los representantes peruanos llegaron a ambos torneos con las altas expectativas de cosechar medallas y no defraudaron.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 21 Oct 2019 11:30:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Peruana es finalista en concurso internacional de moda en China 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estudiante de moda es finalista en evento internacional en China, dejando en alto el nombre del país.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 21 Oct 2019 10:45:48 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Encuentro Latinoamericano de fabricación digital reunirá en Lima a innovadores de 15 países
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Fab Lat Festival 2019 reunirá 16 expositores internacionales, 49 nacionales, y más de 600 asistentes.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 18 Oct 2019 12:55:43 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Estudiantes de la UNSA presentan albóndigas de alpaca para combatir la anemia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estudiantes de la carrera de Industria Alimentaria de la &lt;span class="caps"&gt;UNSA&lt;/span&gt;, en Arequipa, presentaron innovadoras propuestas para combatir la enfermedad.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 18 Oct 2019 10:30:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Escolares de Puno crean manjar de hígado de pollo para luchar contra la anemia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El innovador producto fue presentado en primer festival de comidas saludables por el Día Mundial de la Alimentación.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 17 Oct 2019 15:29:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Expo Callao 2019: arte, cocina, música y más en ambiciosa feria chalaca
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Expo Callao 2019 abre sus puertas para deslumbrar a sus asistentes con las bondades de la región.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 17 Oct 2019 10:44:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Julio Granda brindará clase magistral de ajedrez a escolares
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los 27 ganadores del concurso nacional &amp;#8220;Los abuelos ahora&amp;#8221; tendrán un encuentro con el gran maestro peruano.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 16 Oct 2019 11:03:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Perú es el quinto país con mayor número de emprendimientos en el mundo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Uno de cada cuatro peruanos, se encuentra involucrado en la puesta en marcha de un nuevo negocio o ya es dueño de uno de reciente creación.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 16 Oct 2019 10:40:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Liga Contra el Cáncer realizará despistajes clínicos de cáncer de mama
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cáncer es una enfermedad cuya cura está en la detección a tiempo de su presencia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 15 Oct 2019 10:55:32 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Marina de Guerra anuncia película sobre epopeya de Miguel Grau y el Huáscar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La cinta producida por Cinesetenta y Optical Movies llegará a las salas de cine en octubre de 2021.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 09 Oct 2019 08:34:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Raisa Rios representará a Perú en competencia de maquillaje internacional
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Perú estará nuevamente presente en un evento de maquillaje para demostrar los grandes talentos que hay en el país. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 07 Oct 2019 11:16:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Investigadores arequipeños obtienen premio por crea láminas de envolturas biodegradables a base de almidón de papa
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Esta creación ayudaría a cuidar el medio ambiente e impulsar el desarrollo económico de los agricultores.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 23 Sep 2019 10:52:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El karate peruano obtuvo medalla de oro en Santiago de Chile
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las tres, medallistas en los Panamericanos Lima 2019, se impusieron en la final al otro equipo peruano que también llegó a esa instancia en el Karate 1 Serie A.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 23 Sep 2019 10:38:33 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          PUCP inspira a niñas a estudiar ciencias a través del teatro
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Proyecto de divulgación científica llega al teatro para vencer brechas de género y romper estereotipos, motivando a las niñas a estudiar ciencia y tecnología.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 10 Sep 2019 10:32:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          USMP dictará talleres gratuitos para emprendedores
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El 5 y 7 de setiembre se abordarán temas de mejora en la atención de clientes y manejo de herramientas digitales para negocios.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 04 Sep 2019 16:25:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ExpoConstructivo 2019 será del 4 al 6 de septiembre
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este se llevará a cabo del 4 al 6 de septiembre en el Centro de Convenciones María Angola&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 03 Sep 2019 15:25:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 emprendimientos peruanos que buscan mejorar la salud, nutrición y ambiente
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los emprendimientos peruanos basados en “Ciencias de la vida” destacan por su investigación e innovación a nivel internacional.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 03 Sep 2019 15:19:30 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Peruano es propietario de uno de los 100 mejores hospedajes del mundo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Se trata de las cabañas de la bodega Sacromonte del peruano Edmond Borit, que se posiciona entre los 100 mejores lugares del mundo según la revista Time.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 03 Sep 2019 09:49:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Escolares peruanos competirán en mundial de ciencias en Rusia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La Olimpiada Internacional de Metrópolis se llevará a cabo del 1 al 6 de setiembre en Moscú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 29 Aug 2019 15:08:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Osinergmin brinda 90 becas para egresados universitarios
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Osinergmin convoca a los mejores estudiantes del país a participar en la &lt;span class="caps"&gt;XVIII&lt;/span&gt; edición de su Curso de Extensión Universitaria (&lt;span class="caps"&gt;CEU&lt;/span&gt;). Conoce más en la nota.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 29 Aug 2019 14:52:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Christian Yaipén cantará en el imponente recinto Arena Ciudad de México
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El vocalista de Grupo 5 aceptó la invitación de Alberto Barros y compartirá tarima con el colombiano y su orquesta el próximo 27 de setiembre.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 28 Aug 2019 14:01:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Corina Bartra, máxima exponente del jazz afroperuano, regresa a Lima para imperdible show
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El show consistirá en un amplio repertorio de canciones originales y covers con arreglos donde se fusionan el jazz con la música criolla y afroperuana.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 27 Aug 2019 14:24:31 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Concurso de tecnología premiará a escolares con laptop y lentes de realidad virtual
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&amp;#8220;Tec4Kids&amp;#8221; convoca a niños de Lima, Arequipa y Piura para que sean capacitados en tecnología y desarrollen un proyecto con realidad virtual.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 27 Aug 2019 10:58:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Escolares de Ayacucho elaboran dulces con sangre de cuy para combatir la anemia y desnutrición
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estudiantes de quinto de secundaria encontraron la forma de mejorar la calidad de vida de los ciudadanos mediante la inclusión económica.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 27 Aug 2019 08:43:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Peruanos impulsan Wawa Laptop, la primera laptop hecha con material reciclado
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Wawa Laptop &amp;#8220;nació&amp;#8221; en la incubadora de empresas de la Pontificia Universidad Católica del Perú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 26 Aug 2019 09:30:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Realizarán III Congreso Internacional sobre Justicia Ambiental en Tarapoto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El medio ambiente cada vez necesita de más protección para que siga brindando los beneficios que nos da a diario.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 26 Aug 2019 09:19:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Equipo peruano de Dota 2 ya está entre los 8 mejores del mundo y va por más
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Equipo nacional ya aseguró más de 845 mil dólares como premio tras vencer a equipo chino. Peruanos pueden llegar a la final.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 22 Aug 2019 12:30:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Eva Ayllón será homenajeada por Latin Grammy con el premio a la excelencia musical
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Premio a la Excelencia Musical se otorga a intérpretes que durante su carrera han hecho contribuciones sobresalientes a la música latina.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 22 Aug 2019 09:00:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Realizan campaña para promover las vacunas en adultos mayores de 60 años
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce más sobre esta campaña y ayuda a proteger la salud de los adultos mayores de 60 años.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 22 Aug 2019 02:30:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ingenieros de la Universidad Agraria crean Supay, el primer aceite extraído de ajíes peruanos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Supay o Demonio Andino es un derivado de las semillas y venas de ajíes producidos solo en el país.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 21 Aug 2019 14:43:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Juan Diego Flórez junto a niños de Sinfonía por el Perú se lucen en Festival de Suiza
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El festival de Lucerna es uno de los eventos de música clásica más importantes a nivel mundial y se celebra cada año en Lucerna, Suiza.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 20 Aug 2019 10:30:45 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Semana del Empleo: ferias ofrecerán más de 9,000 puestos laborales
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Participarán unas 100 empresas de diferentes rubros del 20 al 22 de agosto de 10 am. a 5 pm. en Campo de Marte.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 19 Aug 2019 15:11:26 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Peruano Jorge Cori se corona campeón iberoamericano de ajedrez
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El peruano se quedó con el título por tener mejor coeficiente de puntos que sus rivales.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 19 Aug 2019 14:00:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Terapia y música se unen para disminuir el estrés en las mujeres vulneradas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;“El Dr. Medina y los ansiolíticos&amp;#8221; presentan &amp;#8220;Uno, dos, tres&amp;#8230; Adiós estrés&amp;#8221; en recomendada terapia musical.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 15 Aug 2019 13:58:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Peruano Luiggi Lomparte recibe premio "Palmas de oro" en México
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El artista peruano Luiggi Lomparte fue reconocido junto a importantes figuras de las artes en tierras aztecas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 14 Aug 2019 10:10:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          21 becarios peruanos estudiarán en universidades de Taiwán gracias a intercambio cultural
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los estudiantes peruanos seguirán pregados, posgrados y estudios de chino mandarín.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 14 Aug 2019 09:28:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Obra protagonizada por Norma Martínez representará al Perú en festival internacional
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La propuesta de Norma Martínez y su notable desempeño escénico han trascendido fronteras con la obra &amp;#8220;Solo cosas geniales&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 13 Aug 2019 09:03:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Emprendedores de Iquitos lanzan productos elaborados con insumos de la Amazonía
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Hamburguesas de pescado, el queso tipo ucayalino con cecina de paiche, el filete de paiche con piel ahumado tipo cecina, entre otros serán presentados en la Expo Amazónica.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 11 Aug 2019 16:31:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Comunidad campesina de Loreto incentiva el consumo de la fariña por medio de nutritivo producto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La fariña es un alimento ancestral en la Amazonía, rico en fibra, proteína vegetal, ácido fólico y minerales, favoreciendo una buena digestión.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 11 Aug 2019 17:26:10 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Docente chimbotana es reconocida por proyecto sobre reciclaje
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Profesora fue distinguida como “Mujer icónica creativa por un mundo mejor para todos”.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 09 Aug 2019 08:51:53 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Estudiante peruano se lleva la medalla de plata en campeonato mundial de diseño gráfico
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Para el World Championship Certiport 2019 se convocaron a 130,00 participantes de 65 países de todo el mundo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 07 Aug 2019 10:13:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cajamarca: pobladores con discapacidad severa cultivan productos orgánicos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Ellos no pueden ver o caminar, pero cultivan hortalizas y cosechan alimentos orgánicos como el maíz, la alverja y la papa.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Jul 2019 12:00:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Perú es la primera potencia mundial en producir fibra de alpaca 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Existen más de 3.6 millones de ejemplares del camélido sudamericano a nivel nacional.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 01 Aug 2019 10:40:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Amazonas, San Martín, Piura y Tumbes se unen para exportar cacao orgánico 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Con apoyo de la Cooperación Suiza ponen en marcha proyecto que beneficiará a 2,000 productores.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 31 Jul 2019 13:49:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Escolares de Túcume exhibieron platos nutritivos de Midis Qali Warma
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los platillos fueron preparados por padres y madres de familia del colegio N° 10233, en la región Lambayeque.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Jul 2019 13:13:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Escolar peruana obtiene tricampeonato en Panamericano de ajedrez
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Campeonato de ajedrez se desarrolló del 20 al 27 de julio en Ecuador. La peruana consiguió anteriormente el campeonato en México 2014 y Costa Rica 2017.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Jul 2019 10:43:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La bandera de Perú iluminó el edificio más alto del mundo por Fiestas patrias
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Perú festeja un año más de su independencia y en el edificio más alto del mundo le rindieron un homenaje.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 29 Jul 2019 09:50:48 -0500        </pubDate>
        </item></news>