<news><item><title>
          Claudia Ramírez: Así fue su sensual sesión de fotos en topless 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Claudia Ramírez cautivó a sus fans al protagonizar una sesión de fotos de infarto, para la revista digital Ángeles. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 21 Jun 2015 19:35:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fiorella Alzamora: Exesposa de Reimond Manco se desnudó en sexy videoclip (VIDEO)
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Tras separarse del futbolista, &lt;a href="http://peru.com/noticias-de-fiorella-alzamora-47379?pid=3"&gt;Fiorella Alzamora&lt;/a&gt; anunció su regreso a Chollywood y a las pasarelas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 13 Dec 2013 11:29:53 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Olga Zumarán demuestra por qué la llaman "bombón" (VIDEO)
        </title>
        <description>
           &lt;p&gt;La siempre regia &lt;a href="http://peru.com/noticias-de-olga-zumaran-8437?pid=3"&gt;Olga Zumarán&lt;/a&gt; posó para el lente de la &lt;a href="http://peru.com/noticias-de-revista-somos-6512?pid=3"&gt;revista Somos&lt;/a&gt;. Mediante un sesión fotográfica, la actriz demuestra todo su sensualidad.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 10 Jan 2013 17:01:42 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Esto es Guerra: Yaco Eskenazi realiza polémicos besos a Cachaza y Caipirinha
        </title>
        <description>
           &lt;p&gt;El pretendiente de &lt;a href="http://peru.com/noticias-de-sully-saenz-6501?pid=3"&gt;Sully Sáenz&lt;/a&gt; besó el cuerpo de las sexys brasileras provocando los celos de la popular &amp;#8216;Gatita&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 20 Aug 2012 19:55:12 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Jean Paul Strauss estrena candente videoclip junto a Jeanet Barboza (VIDEO)
        </title>
        <description>
           &lt;p&gt;El &lt;a href="http://peru.com/noticias-de-jean-paul-strauss-5158?pid=3"&gt;cantante&lt;/a&gt; interpreta la canción &amp;#8220;Que somos amantes&amp;#8221; en la que realiza apasionadas escenas junto a la popular &amp;#8216;Rulitos&amp;#8217; &lt;a href="http://peru.com/noticias-de-jeanet-barboza-4374?pid=3"&gt;Jeanet Barboza&lt;/a&gt;. Vea aquí el video y deje su comentario.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 06 Aug 2012 17:37:27 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          VIDEO: Joyce Guerovich es una bella chica SoHo
        </title>
        <description>
           &lt;p&gt;La &lt;a href="http://peru.com/noticias-de-joyce-guerovich-3793?pid=3"&gt;conductora de TV&lt;/a&gt; se destapa para la &lt;a href="http://peru.com/noticias-de-soho-26484?pid=3"&gt;revista SoHo&lt;/a&gt;. Aquí expresa a flor de piel toda su sensualidad y belleza que deja a más de uno con la boca abierta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 24 Jun 2012 22:25:25 -0500        </pubDate>
        </item></news>