<news><item><title>
          Deleita tu paladar con un innovador cebiche de cerdo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cerdo también puede utilizarse para preparar platillos innovadores como el cebiche de cerdo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Oct 2019 12:10:12 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Te gusta el lomo saltado? Aprende su receta aquí
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El lomo saltado es un palto muy rico que a la mayoría de los peruanos les gusta. Por ello, a continuación te damos la receta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 Jun 2016 14:14:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día Mundial de la Pasta: platillos ideales para disfrutar en esta fecha 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Te gusta la pasta? Anímate a disfrutar sus variedades en el Día Mundial de la Pasta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 25 Oct 2019 14:35:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Halloween: 4 cócteles inspirados en la fecha que puedes preparar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Sorprende a tus amigos durante la reunión de Halloween con estas bebidas inspiradas en la fecha.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 25 Oct 2019 11:45:30 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Este 31 de octubre realizarán evento que mezcla Halloween con el criollismo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Halloween y el Día de la Canción Criolla se festejan en la misma fecha, por lo que en este evento mezclarán ambos eventos. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 25 Oct 2019 09:35:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Quieres conocer las nuevas tendencias en coctelería? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si eres fanático de la coctelería, entonces no puedes faltar al &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 24 Oct 2019 15:59:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de la Hamburguesa: repartirán 2500 de forma gratuita
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En honor del 9 aniversario de un establecimiento de hamburguesas, los comensales tendrán una sorpresa.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 24 Oct 2019 11:39:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Miraflores contará con nuevo mercado gastronómico
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Un patio con diferentes sabores para deleite de su clientela, amantes de la gastronomía.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 23 Oct 2019 17:28:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así puedes preparar la deliciosa lasaña de pollo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Faltan solo dos días para celebrar el Día Mundial de la Pasta. ¡Disfrútala con esta preparación!&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 23 Oct 2019 13:10:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Dos cócteles a base de agave andino para disfrutar en cualquier ocasión
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El agave andino es un destilado peruano que está empezando a crecer en el mercado.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 23 Oct 2019 08:49:33 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Evento de cata y maridaje de vinos se llevará a cabo en Lima
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este evento es ideal para aquellos que desean aprender sobre vinos y también disfrutar diversas variedades.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 22 Oct 2019 16:20:43 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Receta de crema de café sin azúcar, un postre light para disfrutar cualquier tarde
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El dulce perfecto para una tarde calurosa. Lo mejor de todo es que no tiene muchas calorías.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 22 Oct 2019 14:19:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Aprende a preparar el delicioso ranfañote
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Se acerca el Día de la Mujer y una manera de sorprenderlas es preparándole un delicioso ranfañote. A continuación te damos la receta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 07 Mar 2016 17:35:10 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Realizarán la tercera edición del Kontiki Lima Tiki Fest
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El evento se llevará a cabo por tercer año consecutivo y reunirá a grandes representantes en Latinoamérica.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 21 Oct 2019 15:50:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Perú ingresa al libro mundial de los Récord Guinness gracias al cebiche
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cebiche es uno de los platillos más populares de la gastronomía peruana. Es considerado el plato bandera.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 21 Oct 2019 14:10:32 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo puedes maridar la cerveza con tus comidas?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;De esa forma podrás disfrutar de esta popular bebida con los platillos adecuados.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 20 Oct 2019 04:40:26 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día Internacional del Chef: 5 apps para que tu experiencia en la cocina sea fabulosa
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Esta fecha es el momento ideal para encontrarte con tu talento culinario, ese que todos tenemos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 20 Oct 2019 03:20:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día del Anticucho: 4 cosas que debes saber sobre esta delicia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Te gustan los anticuchos? Anímate a disfrutar esa delicia junto a tu familia o amigos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Oct 2016 15:50:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Este fin de semana visita Huaral y disfruta del VII festival gastronómico del Chancho al Palo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Del 18 al 20 de octubre se llevará a cabo el &lt;span class="caps"&gt;VII&lt;/span&gt; festival gastronómico del Chancho al Palo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 18 Oct 2019 09:20:27 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 tips para reducir el desperdicio de alimentos 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;No tener algunos hábitos al comer o cocinar también pueden dañar al medio ambiente.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 17 Oct 2019 16:00:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Tallarines a lo Alfredo: prepáralos con esta sencilla receta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Deleita a tu familia con este delicioso platillo que tiene una receta muy fácil de preparar. Toma nota y disfruta. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 05 May 2017 10:05:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Te gusta el ají de gallina? Aprende a prepararlo con esta receta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;No todas las personas saben preparar el delicioso ají de gallina y para ayudarte, a continuación te compartimos su receta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 23 Jan 2017 12:45:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Aprende a preparar la versión sostenible del cóctel 'Monarca'
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si eres un amante del ron, aquí puedes aprender a preparar el tradicional trago y disfrutar con tus amigos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 17 Oct 2019 09:21:05 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sorprende a tu familia con un enrollado de cerdo mechado
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este platillo tiene una presentación sencilla y que deleitará el paladar de todo aquel que lo pruebe.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 16 Oct 2019 14:05:48 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día Mundial del Pan: descubre la receta para prepararlo en casa
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Lo conseguimos todos los días en la panadería, pero la preparación de este alimento es más sencilla de lo que creemos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 16 Oct 2019 09:45:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Quieres aprender a preparar turrón de Doña Pepa? Aquí su receta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El turrón es un dulce clásico del mes morado. Aunque durante los últimos años las personas pueden disfrutarlo en cualquier mes del año.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 17 Aug 2016 11:05:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuál es la historia del turrón de Doña Pepa?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El turrón es un postre delicioso que se consume usualmente durante octubre, por el Señor de los Milagros.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 16 Oct 2019 10:05:16 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cupcake de turrón, delicia ideal para darle otro sabor a tus días 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A la mayoría de personas les encanta los cupcakes, pero te imaginas probarlos con sabor a turrón.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 15 Oct 2019 15:35:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Prepara en casa unas crujientes alitas broaster con la siguiente receta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una receta simple que se puede hacer en pocos pasos en la comodidad de tu casa.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 14 Oct 2019 18:10:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Prepara el rico arroz con pollo con la siguiente receta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El arroz con pollo es una comida que diversos hogares peruanos suelen disfrutar acompañado con papa a la huancaína en algunas ocasiones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Jul 2016 12:30:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Este fin de semana realizarán el Craft Beer Session Perú
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si eres amante de la cerveza artesanal, entonces no puedes perderte este evento.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 14 Oct 2019 14:50:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Proyecto que trabaja con mujeres de la Amazonía es reconocido en prestigioso concurso
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El macambo es un alimento que obtiene grandes beneficios, pero que no es muy conocido en el mundo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 14 Oct 2019 10:10:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          50 mejores restaurantes de Latinoamérica 2019: Maido y Central vuelven a sorprender en la gala
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La lista de los 50 mejores restaurantes de Latinoamérica ha sido publicada y como en ediciones anteriores, Perú está presente.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 10 Oct 2019 21:40:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          50 mejores restaurantes de Latinoamérica 2019: conoce la lista de los elegidos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El restaurante peruano Maido de Mitsuharu Tsumura volvió a ser elegido en el primer lugar de la lista.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 11 Oct 2019 09:58:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Receta de muffins dulces con decoración especial para Halloween
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Se acerca Haloween para darle un toque dulce al evento, te compartimos la receta de un muffins a ese estilo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 10 Oct 2019 12:27:18 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          50 mejores restaurantes de Latinoamérica 2019: Perú espera repetir éxitos de las últimas ediciones
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El evento de gastronomía más importante de la región &lt;del&gt;conocido también como el Oscar de la cocina Latinoamericana&lt;/del&gt; comenzará este jueves a las 6:45 de la tarde, hora peruana&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 10 Oct 2019 14:16:10 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Realizarán taller para aprender a preparar turrón
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El turrón es un postre delicioso que suele disfrutar en octubre, mes del Señor de los Milagros.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 10 Oct 2019 10:20:53 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pastel de choclo, delicia ideal para disfrutar en familia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El pastel de choclo es un platillo que se puede preparar durante el fin de semana o algún feriado.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 07 Oct 2019 11:09:54 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          50 mejores restaurantes de Latinoamérica 2019: ¿cuándo y dónde se llevará a cabo?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En este evento se da a conocer a los máximos representantes de la gastronomía en Latinoamérica.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 04 Jun 2019 17:35:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Conoce la receta para preparar un pionono esponjoso en una hora
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si eres de las personas que no les gusta que el bizcocho se rompa cuando empiezas a enrollar, entonces esta receta te encantará. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 09 Oct 2019 13:21:30 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así puedes preparar galletas de almendra sin harina
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Aprende aquí a preparar un postre simple que puedes llevar al trabajo o para una tarde de amigos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 07 Oct 2019 17:17:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Sabes a cuántos panes equivale una tajada de turrón? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;No se recomienda acompañar la porción de turrón con bebidas azucaradas y si se consume, debe ser la única fuente de azúcar refinada del día.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 17 Oct 2017 09:23:27 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Hamburguesería pagará 3 mil soles a quien acabe sándwich de 1.8 kilos en 7 minutos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Por su aniversario, establecimiento regalará 2,500 hamburguesas &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 09 Oct 2019 10:06:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          50 mejores restaurantes de Latinoamérica 2019: ¿dónde ver la ceremonia?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los 50 mejores restaurantes de Latinoamérica en el que suelen aparecer establecimientos peruanos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 03 Oct 2019 09:25:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Arroz chaufa: ¿quieres disfrutar este platillo? Aquí su receta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El arroz chaufa es una comida muy rica y popular en el Perú. Por ello, a continuación te damos la receta para que lo prepares en casa. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Jul 2016 12:45:53 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Tres cócteles refrescantes para disfrutar este fin de semana de primavera
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Empezó la primavera y una forma de celebrar su llegada es con estos deliciosos tragos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 02 Oct 2019 11:55:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así se prepara el pastel 'mágico' de mantequilla 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Un dulce ideal para disfrutar en una tarde con amigos o con esa persona especial es el pastel mágico de mantequilla. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 02 Oct 2019 17:45:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo preparar rocher casero?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Eres un amante del bombón Ferrero Rocher? En esta nota descubrirás su receta para realizarlo en casa.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 03 Oct 2019 14:02:48 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Este fin de semana realizarán Festival del Pan y el Dulce en San Borja 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Aquí encontrarás panes con sabores innovadores para que puedas darle un sabor diferente a tus días.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 04 Oct 2019 11:50:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          The World's 50 Best Bars: datos que debes conocer sobre Carnaval Bar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este bar apareció en el 2018 entre los elegidos del 51 al 100, por lo que no fue nombrado en la ceremonia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 04 Oct 2019 09:30:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuántas calorías tienen algunos platillos peruanos?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los platillos peruanos son deliciosos, pero deben ser consumidos con moderación para cuidar tu salud.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 30 Oct 2019 14:30:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de la Canción Criolla: ¿cómo disfrutar de la gastronomía peruana con moderación?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La comida peruana es deliciosa, pero debe ser consumida con moderación al igual que otras delicias.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 30 Oct 2019 11:55:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Realizarán concurso para elegir al "Mejor Sommelier Perú" 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;De esa forma se busca encontrar a los representantes ideales para próximos eventos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 30 Oct 2019 10:35:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así se prepara un tacu tacu de mariscos a los tres quesos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Te gustaría probar el tacu tacu con mariscos? Con esta receta podrás hacerlo en casa.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Oct 2019 14:21:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de la Canción Criolla: 4 datos que debes conocer sobre la fecha 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La festividad se festeja en octubre para que coincida con la procesión del Señor de los Milagros.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Oct 2019 17:00:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Realizarán concurso para los amantes de la cocina
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si eres amante de la cocina, este concurso te encantará y hará que tu imaginación se libere.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Oct 2019 16:05:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Sabes preparar el rico caldo de gallina? Descubre su receta aquí
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El caldo de gallina es una deliciosa comida muy recomendable. Es así que a continuación te damos la receta para que lo disfrutes en casa.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 Jun 2016 11:00:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Tallarines verdes: disfruta de su delicioso sabor con esta receta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los tallarines verdes son una comida muy rica y muy usual en las familias peruanas. Por ello, a continuación te compartimos su receta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 24 May 2016 12:40:16 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Halloween: 7 cócteles temáticos para disfrutar en esta fecha
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Con estos cócteles temáticos lograrás que tus amigos tengan un Halloween terrorífico. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 31 Oct 2017 17:40:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          3 platillos con cerdo que puedes disfrutar con amigos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La carne de cerdo contiene una gran variedad de nutrientes que brindan beneficios a tu salud.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Nov 2019 11:05:43 -0500        </pubDate>
        </item></news>