<news><item><title>
          César Luis Menotti recomendó a la AFA que Lionel Scaloni siga como seleccionador de Argentina
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El director de selecciones nacionales le pidió a Claudio Tapia que el &lt;em&gt;&amp;#8220;entrenador interino&amp;#8221;&lt;/em&gt; continúe al mando.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 14 Jul 2019 13:54:18 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Abogado de Antoine Griezmann cree que el Atlético Madrid actúa "con mala fe"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El abogado del francés mostró su malestar por la forma en la que el &amp;#8216;Aleti&amp;#8217; se ha comportado en los últimos días.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 14 Jul 2019 13:06:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Miguel Araujo sobre su futuro: "Tengo un par de opciones"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El defensa peruano reconoció que podría dejar Talleres de Córdoba ante el interés de otros clubes.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 10 Jul 2019 18:22:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Claudio Vivas expresó su deseo de tener otro '9' en Sporting Cristal
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El entrenador argentino reconoció que espera contar con otro atacante ante la baja de Emanuel Herrera.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 10 Jul 2019 15:39:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          FC Barcelona oficializa fichaje de Griezmann por las próximas 5 temporadas 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Por 120 millones de euros, monto que el Atlético de Madrid considera insuficiente. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 12 Jul 2019 13:11:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Deportivo Municipal no pudo evitar resta de un punto en la Liga 1
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Tribunal de Concesión de Licencias de la &lt;span class="caps"&gt;FPF&lt;/span&gt; confirmó la sanción contra el club por incumplimiento de pago.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 10 Jul 2019 16:24:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Miguel Ximénez anunció que Luis Aguiar regresará al fútbol peruano
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El volante uruguayo tendría todo acordado con un equipo nacional para continuar su carrera profesional.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 10 Jul 2019 17:28:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pedro Gallese se reincorporó a entrenamientos de Alianza Lima
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El arquero de la Selección Peruana dio vuelta a la página tras la final de la Copa América 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 10 Jul 2019 19:17:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así reaccionó Paolo Guerrero tras recibir insultas en aeropuerto de Brasil
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Unos supuestos aficionados de Gremio arremetieron contra el delantero peruano a su llegada a Porto Alegre.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 10 Jul 2019 18:27:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Paolo Guerrero 'explotó' contra el árbitro tras derrota de Internacional ante Palmeiras
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El delantero peruano quedó disconforme con las decisiones del juez del choque por cuartos de la Copa de Brasil.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 10 Jul 2019 23:05:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El trabajo silencioso que llevó a la Selección Peruana a la final de la Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Adrián Vaccarini, uno de los preparadores físicos revela todo el trabajo que los llevó a la final del torneo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 09 Jul 2019 12:54:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Árbitro del Brasil-Argentina: "Dicen que nunca hablé con el VAR, sí hubo comunicación"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El ecuatoriano Roddy Zambrano rompió su silencio y habló sobre el partido de semifinales de la Copa América 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 09 Jul 2019 11:33:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Luis Advíncula debería jugar en Real Madrid y no Dani Carvajal, asegura Germán Leguía
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El ex-futbolista de la Selección Peruana elogió el trabajo realizado por el lateral peruano en la Copa América 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 09 Jul 2019 10:56:30 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Rayo Vallecano hace oficial el fichaje de Luis Advíncula aunque no jugará en Segunda
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El conjunto madrileño ha ejercido la opción de compra que tenía por el lateral peruano, que estaba cedido por Tigres.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 09 Jul 2019 10:17:41 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Agente de Paul Pogba desea una "solución satisfactoria" con el Manchester United
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El representante Mino Raiola explicó que el club sabe el deseo del francés &lt;em&gt;&amp;#8220;desde hace mucho tiempo&amp;#8221;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 09 Jul 2019 09:53:18 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Rayo Vallecano ya habría hecho efectiva la compra del pase de Luis Advincula
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los derechos federativos del lateral peruano ya pertenecen al conjunto español, según Onda Madrid.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 09 Jul 2019 08:07:42 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Directivo del PSG sobre Neymar: "Se puede ir con una oferta que nos convenga"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El París Saint Germain deja la puerta abierta para que el brasileño se vaya, pero eso exige que haya una oferta que le convenga.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 09 Jul 2019 08:37:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Presidente del Barcelona volvió a pronunciarse ante posible llegada de Neymar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Josep Maria Bartomeu aseguró que sigue sin haber &lt;em&gt;&amp;#8216;caso Neymar&amp;#8217;&lt;/em&gt;, pese a que el director del &lt;span class="caps"&gt;PSG&lt;/span&gt; le abriera la puerta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 09 Jul 2019 08:10:12 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sporting Cristal y Zulia se enfrentarán en Matute por octavos de la Copa Sudamericana 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El conjunto rimense anunció que el encuentro de vuelta por octavos de final se jugará en el estadio Alejandro Villanueva.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 22:16:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Padre de Neymar asegura que el PSG sabía que el brasileño estaría ausente
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Neymar Santos afirmó que el atacante brasileño tan solo se presentará al París Saint Germain el próximo 15 de julio.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 17:44:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Por qué Paolo Guerrero no recibió premio como goleador de Copa América 2019?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El delantero peruano y Everton culminaron su participación en el torneo con 3 goles y una asistencia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 18:49:48 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Todos los goles anotados en la Copa América 2019 al detalle, según Mister Chip
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El estadístico español publicó la información sobre la cantidad de goles convertidos durante el torneo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 14:49:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Alianza Lima anunció oficialmente el fichaje de Adrián Balboa
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El delantero uruguayo llega en reemplazo de su compatriota Mauricio Affonso, quien decidió irse al fútbol africano.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 19:07:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Árbitro del Perú-Brasil: "Hicimos justicia, era lo más importante"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El juez chileno Roberto Tobar fue consultado por el trabajo que realizó en la final de la Copa América 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 18:50:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Filipe Luis no descarta regresar a Brasil para fichar por el Flamengo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El lateral brasileño anunció que hablará con los directivos del Atlético Madrid antes de decidir su futuro.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 18:33:16 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gustavo Dulanto se convirtió en nuevo jugador del Boavista hasta 2021
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El defensa peruano ha sido anunciado como nuevo jugador del club portugués por las próximas dos temporadas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 18:09:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          José Luis Chilavert ratifica a Lionel Messi tras llamar "corrupta" a la Conmebol
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El ex-futbolista paraguayo salió en defensa del argentino luego de manifestar que la Copa América estaba &lt;em&gt;&amp;#8220;armada&amp;#8221;&lt;/em&gt; para Brasil.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 16:24:41 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Emotivo mensaje de Jefferson Farfán a sus compañeros tras final de la Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El delantero peruano se mostró &lt;em&gt;&amp;#8220;orgulloso&amp;#8221;&lt;/em&gt; por el rendimiento de sus compañeros contra Brasil, en el Maracaná.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 19:03:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Medio argentino felicitó título de Brasil con fotografía de Robinho
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En Argentina generaron polémica tras coronación del equipo de Tite en la final de la Copa América 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 21:44:26 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Yoshimar Yotún festejó el regreso de la Selección Peruana "al alto nivel"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El mediocampista nacional mostró tranquilidad luego de la derrota contra Brasil en la final de la Copa América.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 20:13:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Con Paolo Guerrero: así quedó conformado el XI ideal de la Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Opta seleccionó a los mejores jugadores del torneo sudamericano basándose en estadísticas y actuaciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 13:09:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Emotivo saludo de los jugadores de la Selección Peruana a hinchas tras llegar a Lima
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los dirigidos por Ricardo Gareca tuvieron un enorme gesto con los cientos de aficionados que esperaron su arribo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 07:59:05 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Árbitro chileno Roberto Tobar explicó la jugada del penal de Zambrano a Everton 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El comentarista deportivo Diego Rebagliati confesó que el árbitro del Perú vs. Brasil indicó que Carlos Zambrano &amp;#8220;se desentendió de la pelota&amp;#8221; en jugada con Everton.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 09:08:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Christian Cueva y su peculiar forma de evitar el asedio de los hinchas tras su arribo a Lima
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;a href="https://peru.com/noticias-de-christian-cueva-10553"&gt;Christian Cueva&lt;/a&gt; escapó del asedio de los hinchas peruanos tras el arribo de la Bicolor a Lima procedente de Brasil. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 08:30:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Miguel Trauco se reintegró a los entrenamientos de Flamengo tras final de Copa América 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El lateral izquierdo de la Bicolor se unió este lunes a las prácticas del equipo brasileño. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 10:49:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ricardo Gareca sobre dirigir a Argentina: "Tengo un contrato con un país que me dio todo"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El entrenador de la Selección Peruana aseguró que cumplirá su vínculo con la Federación Peruana de Fútbol (&lt;span class="caps"&gt;FPF&lt;/span&gt;).&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 19:01:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así reaccionó la prensa argentina tras la final de la Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los principales diarios argentinos se refirieron al resultado entre Perú y Brasil en el Maracaná.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 17:25:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Selección Peruana regresó a Lima en medio de un cálido recibimiento por parte de los hinchas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Decenas de aficionados nacionales recibieron a la Bicolor y la acompañaron en su camino hacia la Videna. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 10:09:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Medio argentino ironiza con la victoria de Brasil en la final de la Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La redes sociales de TyC Sports generaron polémica al referirse al campeonato obtenido por el equipo de Tite.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 18:19:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Selección Peruana: ¿cuánto dinero ganó tras quedar en el segundo puesto de la Copa América?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Tras caer en la final ante Brasil, la Selección Peruana se ganó al derecho a recibir una importante suma de dinero en su calidad de subcampeona de la Copa América 2019. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 19:32:26 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ricardo Gareca, tras final ante Brasil: "Estamos bien y vamos por buen camino"  
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El &lt;a href="https://peru.com/noticias-de-ricardo-gareca-5994"&gt;entrenador&lt;/a&gt; de la Selección Peruana dijo que Brasil fue un justo campeón de la Copa América 2019. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 18:44:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Perú vs Brasil: así reaccionaron los medios brasileños tras conseguir la Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los dirigidos por Tite se impusieron sin problemas al equipo de Ricardo Gareca en el Maracaná.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 17:43:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La prensa internacional señala que no hubo "Perucanazo" en final de Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La selección brasileña se proclamó campeona luego de imponerse 3-1 en el Maracaná.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 17:32:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gabriel Jesús y su desmedida reacción al empujar el VAR tras ser expulsado en la final 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;a href="http://peru.com/noticias-de-gabriel-jesus-197129"&gt;Gabriel Jesús&lt;/a&gt; vio la tarjeta roja a los 70 minutos del partido por una dura falta sin pelota contra Carlos Zambrano. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 18:14:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Brasil derrotó 3-1 a Perú y se proclamó campeón de la Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Con goles de Everton, Gabriel Jesús y Richarlison, Brasil se impuso con facilidad a Perú en el Estadio Maracaná.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 03 Jul 2019 21:42:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuándo volverá a jugar la Selección Peruana tras disputar la Copa América 2019?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los dirigidos por Ricardo Gareca volverán al ruedo en algunos meses luego de quedar segundo en la Copa América.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 17:02:33 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Brasil se impuso 3-1 a Perú y levantó el título de la Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Con goles de Everton, Gabriel Jesús y Richarlison, Brasil se impuso con facilidad a Perú en el Estadio Maracaná.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 12:44:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Brasil venció 3-1 a Brasil y consiguió el título la Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los goles de Everton, Gabriel Jesús y Richarlison bastaron para que Brasil se impuso a Perú en el Estadio Maracaná.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 05 Jul 2019 18:17:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Efusivo festejo de Mister Chip tras gol de Paolo Guerrero en final de Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El popular estadista español explotó de emoción con el gol peruano, que significó el empate parcial en el Maracaná.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 16:18:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Paolo Guerrero anotó el 1-1 ante Brasil con este gol de penal en el Maracaná
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;a href="https://peru.com/noticias-de-paolo-guerrero-1209"&gt;Paolo Guerrero&lt;/a&gt; marcó el 1-1 en el estadio Maracaná en la final de la Copa América 2019. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 16:02:01 -0500        </pubDate>
        </item></news>