<news><item><title>
          Donald Trump promete mantener activa la batalla por pregunta de ciudadanía en censo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Trump prometió que seguirá &amp;#8220;adelante&amp;#8221; con sus planes de incluir una pregunta sobre la ciudadanía en el censo de 2020 sobre la población de EE.UU.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 03 Jul 2019 16:18:42 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Vladimir Putin destaca el interés por fortalecer los lazos con América Latina
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Putin recibió en el Kremlin las cartas credenciales de los nuevos embajadores de &lt;strong&gt;Brasil&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Costa Rica&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Nicaragua&lt;/strong&gt; y de otros 15 países.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 03 Jul 2019 15:26:32 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Leopoldo López pide a venezolanos manifestarse en las calles contra Nicolás Maduro
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Como se sabe, este viernes se conmemorarán los 208 años la firma del acta de independencia del país caribeño.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 03 Jul 2019 15:20:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gobierno de Maduro confirma muerte de militar detenido y pide investigación 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Maduro pidió al titular del Ministerio Público &amp;#8220;una completa y exhaustiva investigación&amp;#8221; que esclarezca este fallecimiento.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 02 Jul 2019 13:05:55 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Juan Guaidó niega que estén programados nuevos encuentros con Gobierno de Maduro
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Juan Guaidó que los anuncios de nuevo diálogo político que circulan son &amp;#8220;especulaciones&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 02 Jul 2019 12:55:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          López Obrador ratifica confianza en fiscal que compartió abogado con prófugo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;López Obrador fue interrogado sobre si es posible confiar en el fiscal cuando hay varios personajes, como Lozoya, que están prófugos de la justicia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 28 Jun 2019 12:52:05 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          EE.UU. impone sanciones al hijo del presidente venezolano Nicolás Maduro
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&amp;#8216;Nicolasito&amp;#8217;, de 29 años, es miembro de la Asamblea Nacional Constituyente, considerada &amp;#8220;ilegítima&amp;#8221; por Estados Unidos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 28 Jun 2019 12:36:27 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Nicolás Maduro dice que el diálogo con oposición seguirá y que avanzarán en acuerdos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El mandatario señaló que continuará insistiendo en la vía del diálogo para la resolución de los problemas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 28 Jun 2019 12:00:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Donald Trump se acerca a Putin y suaviza sus críticas a aliados en la cumbre del G20
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Donald Trump bromeó sobre la presunta injerencia electoral de Moscú durante un encuentro con su homólogo ruso, Vladímir Putin.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 28 Jun 2019 11:47:41 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Juan Guaidó asegura que Nicolás Maduro no controla la Fuerza Armada de Venezuela
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Juan Guaidó asegura que el líder opositor &amp;#8220;ya perdió respeto, control y ningún tipo de seguimiento tiene&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 25 Jun 2019 15:25:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Donald Trump preocupado por condiciones de centros de detención de inmigrantes
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Trump se pronunció en medio de la polémica por las denuncias sobre la situación de centenares de menores de edad inmigrantes en un centro de detención en Texas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 25 Jun 2019 15:13:45 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Donald Trump anuncia sanciones al líder supremo de Irán y ocho comandantes iraníes
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;No obstante, Donald Trump reiteró que le &amp;#8220;encantaría poder&amp;#8221; negociar con Ali Jameneí para rebajar las tensiones bilaterales.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 24 Jun 2019 12:28:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Juan Guaidó y su esposa denuncian amenazas del régimen que les impiden salir
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Fabiana Rosales, esposa de Juan Guaidó, afirmó que no pudo dejar el país para participar, como estaba previsto inicialmente.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 24 Jun 2019 11:29:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cristina Fernández no asistirá a sesión de juicio por corrupción en Argentina
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cristina Fernández no acudirá el próximo lunes a la nueva sesión del juicio en el que es acusada de encabezar una asociación ilícita y cometer fraude.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Jun 2019 16:56:41 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Michelle Bachelet se reúne en privado con autoridades de la Constituyente venezolana
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La expresidenta chilena llegó al lugar, minutos después de mantener un encuentro con el jefe del Parlamento, el opositor Juan Guaidó.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Jun 2019 16:48:31 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Vladímir Putin critica a EE.UU. por querer contener a Rusia pero no se cierra al diálogo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Vladímir Putin acusó a Estados Unidos de querer contener con medidas restrictivas el desarrollo de Rusia y China.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 20 Jun 2019 16:22:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Protestan en Caracas para mostrar a Bachelet la crisis y "violación" de DDHH 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Algunas de las protestas ocurrieron en lugares donde consideran que se manifiesta más la crisis como los hospitales.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 20 Jun 2019 16:12:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Donald Trump recauda fondos en el primer día oficial de su campaña para reelección
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Aunque la campaña se lanzó oficialmente este martes, la realidad es que llevaba recaudando fondos desde mucho antes.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 16:33:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Juan Guaidó prevé reunirse con Bachelet el viernes para tratar crisis de Venezuela
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El opositor destacó que sería un &amp;#8220;error&amp;#8221; reunirse con la alta comisionada para pedir &amp;#8220;únicamente por un elemento&amp;#8221;, debido a que, el problema de Venezuela es estructural.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 16:25:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Odebrecht dice que quiebra en Brasil no afectará sus operaciones en Panamá
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La constructora &amp;#8220;seguirá entregando los proyectos a tiempo, con calidad, beneficiando a las comunidades y cumpliendo con todos los contratos&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 12:55:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Excarcelan a un diputado opositor venezolano tras casi dos meses detenido
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Luego de permanecer 51 días detenido sin ninguna acusación formal, Gilber Caro fue liberado este lunes.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 12:07:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Jair Bolsonaro pide aclarar préstamos de banco de fomento a Cuba y Venezuela
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Bolsonaro espera que el nuevo jefe del principal banco de fomento del país identifique dónde fueron invertidos los recursos destinados a obras en esos dos países.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 11:51:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Nicolás Maduro vendió 7,4 toneladas de oro venezolano en África, según diario de EE.UU.
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Según desvela el diario Wall Street Journal, el metal precioso viajó desde Venezuela hasta Uganda en un avión ruso.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 11:40:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pedro Sánchez se ve con Emmanuel Macron tras sus advertencias contra la ultraderecha de Vox
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Sánchez y Macron han coincidido en La Valeta, con motivo de su participación en la cumbre de países del sur de Europa junto a los líderes de Italia, Portugal, Grecia, Malta y Chipre.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 14:52:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Donald Trump eleva la tensión con Irán, pero mantiene la esperanza de negociar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Después de que Irán negara toda implicación en los sucesos del jueves, Trump perseveró en su acusación y describió a ese país como una &amp;#8220;nación de terror&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 14:40:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Jair Bolsonaro asegura que lo que Moro hizo por Brasil "no tiene precio"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El presidente brasileño Jair Bolsonaro salió este jueves en defensa de su ministro de Justicia, Sergio Moro.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Jun 2019 16:29:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Donald Trump descarta una negociación con Irán y asegura que "no están preparados"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Trump descartó una negociación con Irán a corto plazo al asegurar que Teherán &amp;#8220;no está preparado&amp;#8221; para ello.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Jun 2019 16:00:41 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mauricio Macri afirma que Pichetto, su candidato a vicepresidente, es un "patriota"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Macri califico como un &amp;#8220;patriota&amp;#8221; al senador peronista Pichetto, a quien eligió para que lo acompañe como candidato a vicepresidente en la fórmula electoral.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 12 Jun 2019 17:20:31 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Juan Guaidó pregunta a militares si Maduro saldrá "por las buenas o por las malas"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Guaidó ha pedido en reiteradas oportunidades a la Fuerza Armada que desconozca el mandato de Maduro, a quien considera un &amp;#8220;usurpador&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 12 Jun 2019 16:55:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Denuncian a Macron ante la CPI por violencia contra los chalecos amarillos 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Emmanuel Macron por supuestos crímenes de lesa humanidad cometidos por la Policía contra los &amp;#8220;chalecos amarillos&amp;#8221; en manifestaciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 12:16:41 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Juan Guaidó denuncia militarización parcial de la sede del Parlamento venezolano
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El &lt;span class="caps"&gt;SNTP&lt;/span&gt; alertó que después de que &amp;#8220;se lograra el ingreso tras 5 semanas de censura&amp;#8221; hoy se produjo &amp;#8220;un paso atrás en las garantías para los periodistas&amp;#8221; con el bloqueo de la &lt;span class="caps"&gt;GNB&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 12:01:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lula da Silva se dice "sorprendido" con la rapidez con que la "verdad" salió a la luz
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Como se sabe, Lula se encuentra preso por los delitos de corrupción pasiva y lavado de dinero en el marco de la operación Lava Jato.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 11:33:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          EE.UU. considera "totalmente posible" una tercera cumbre Trump-Kim
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La pasada semana, Corea del Norte volvió a instar a EE.UU. a que modifique su postura en el diálogo sobre desnuclearización para poder retomar las negociaciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 10:47:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Juan Guaidó dice que Maduro reabrió frontera con Colombia por "presión" ciudadana
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El régimen de Nicolás Maduro optó por la reapertura de los pasos fronterizos entre Venezuela con Colombia debido a la &amp;#8220;presión de los ciudadanos&amp;#8221; y porque hay una necesidad latente en todo el país, sostuvo Juan Guaidó.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 08 Jun 2019 14:51:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Jair Bolsonaro dice junto a Macri que Sudamérica no quiere "más Venezuelas"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El encuentro con Macri, a quien llamó &amp;#8220;hermano&amp;#8221;, se da a menos de cinco meses para las elecciones presidenciales de Argentina, por lo que Bolsonaro pidió que &amp;#8220;Dios&amp;#8221; bendiga al pueblo de ese país.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 06 Jun 2019 12:51:18 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Nicolás Maduro designa nuevo ministro de electricidad tres meses después de apagones
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Maduro no informó si el antiguo ministro de Energía Eléctrica, Luis Motta Domínguez, continuará dentro de la administración pública.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 06 Jun 2019 12:37:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Vladímir Putin propone "reglas comunes" para evitar injerencias
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Putin rechazó cualquier acusación sobre presuntas injerencias de Rusia en las elecciones de &lt;span class="caps"&gt;EEUU&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 06 Jun 2019 11:55:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ivanka Trump alerta de que "2.700 millones de mujeres" no pueden trabajar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Trump criticó que haya países &amp;#8220;donde una mujer no pueda ni siquiera heredar lo mismo que un hombre&amp;#8221; y advirtió de que la inclusión de las mujeres es una cuestión de &amp;#8220;seguridad nacional&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 15:30:43 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Vladímir Putin recibe a su "querido amigo" Xi en medio de tensiones con EE.UU. 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Xi, que inició su primera visita de Estado a este país desde que fuera reelegido líder del gigante asiático, celebrará hoy consultas con Putin.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 14:49:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Juan Guaidó dice que esposa de Leopoldo López está en misión humanitaria en España
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Guaidó, quien no detalló el tiempo que durará la &amp;#8220;gira&amp;#8221; de Tintori por España, expresó su &amp;#8220;alegría&amp;#8221; por la noticia de que ella &amp;#8220;está en una gira por el tema humanitario&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 04 Jun 2019 12:18:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Evo Morales dice que el FMI y EEUU están tras privatizaciones y conflictos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Evo Morales citó las movilizaciones &amp;#8220;para evitar privatizaciones en educación en Brasil&amp;#8221;, el &amp;#8220;paro en Argentina&amp;#8221; y recientes protestas en un Honduras.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 04 Jun 2019 12:01:42 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Prensa venezolana ingresa por fuerza al Parlamento tras impedimento policial
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En el lugar también se encontraban varios parlamentarios que ayudaron a los periodistas a ingresar tras una breve discusión con los militares.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 04 Jun 2019 11:36:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Donald Trump insiste en que Rusia ha retirado a "mayoría" de militares de Venezuela
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&amp;#8220;Rusia nos ha informado de que han retirado a la mayoría de su personal de Venezuela&amp;#8221;, dijo Trump en un breve tuit.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 04 Jun 2019 10:46:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Al menos 17 heridos en atentado en Egipto contra un autobús de turistas  FOTOS
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El autobús llevaba a 25 turistas sudafricanos, algunos de los cuales resultaron heridos por la explosión de un artefacto &amp;#8220;no identificado&amp;#8221; que provocó que se rompieran los cristales del autobús.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 19 May 2019 09:48:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Nicolás Maduro reitera su disposición a dialogar con oposición y agradece a Noruega
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las autoridades noruegas confirmaron este viernes su papel mediador en una fase inicial para entablar un diálogo político entre el Gobierno venezolano y la oposición.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 12:22:48 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Luis Almagro considera "discriminatorio" impedir a Evo Morales optar a reelección
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El secretario general e la &lt;span class="caps"&gt;OEA&lt;/span&gt; se refirió a la candidatura de Evo Morales para las elecciones de octubre en Bolivia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 12:15:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Enviados de Juan Guaidó dicen controlar todas las sedes diplomáticas en Washington
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El enviado de Guaidó ante el Gobierno de EE.UU., Carlos Vecchio, hizo este anuncio ante la embajada de Venezuela en Washington.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 10:58:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Enviado de Juan Guaidó en España subraya "necesidad" de apoyo de UE para comicios
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Guaidó, que participó por videoconferencia, dio instrucciones a sus representantes para &amp;#8220;acelerar el cese de la usurpación&amp;#8221; que, según los opositores, le mantiene en el poder.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 12:55:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Nicolás Maduro culpa a EE.UU. de violar embajada en Washington y exige respeto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Maduro exigió respeto a la sede diplomática que, remarcó, &amp;#8220;es inviolable, intocable&amp;#8221; y &amp;#8220;no puede ser tocada, no puede ser allanada, no puede ser tomada&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 12:30:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Denuncian arresto de 4 periodistas cerca a casa de comisario preso en Caracas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Un grupo de cuatro periodistas venezolanos de TV Venezuela y Caracol Televisión de Colombia fueron detenidos por el Servicio Bolivariano de Inteligencia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 11:43:13 -0500        </pubDate>
        </item></news>