<news><item><title>
          Hombre salvó su propia vida tras desconectar el aparato por el que recibió una potente descarga eléctrica
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El afortunado hombre pudo salvar su propia vida tras desconectar el artefacto que producía la descarga eléctrica.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 12:40:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          México: Padres armaron una batalla campal durante un partido de fútbol escolar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La pelea involucró por lo menos a una decena de personas y comenzó luego que un padre de familia golpeara a un hombre con un casco.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 09 Jul 2019 16:30:27 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gato con obesidad se hace el 'muerto' para evitar hacer ejercicio
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La dueña del felino intentó con todas sus fuerzas hacer que su mascota realice alguna actividad física, pero este la sorprendió con un inusual truco para evitar el ejercicio.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 12:59:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Luchadora brasilera impresiona con una increíble patada que noqueó a su contrincante en el primer round
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Con una espectacular jugada &amp;#8216;espejo&amp;#8217;, la &amp;#8216;carioca&amp;#8217; mandó al suelo a su contrincante americana, quien tuvo problemas para recobrar el equilibrio luego del fuerte golpe en la cabeza.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 09:12:33 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cantante de rock se incendia en pleno concierto y sorprende al no dejar de cantar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cantante, que ofrecía un concierto tributo a la conocida banda de rock &amp;#8216;Kiss&amp;#8217;, fue sorprendido por las llamas tras el uso de pirotecnia en el escenario.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 10 Jul 2019 14:27:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Auto choca contra una valla metálica y segundos después explota con sus pasajeros dentro
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Insólita escena se registró a plena luz del día en Rostov del Don, ciudad ubicada al sur de Rusia. Imágenes se compartieron en &lt;a href="https://peru.com/redes-sociales/youtube/youtube-viral-recien-graduada-lanza-globos-helio-al-aire-y-causa-apagon-vecindario-video-noticia-609450"&gt;&lt;strong&gt;YouTube&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; y se viralizaron.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Oct 2018 10:18:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Dos canguros se quedan sin comida por culpa de una intrépida cacatúa 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La pequeña ave no tuvo reparos en utilizar todas sus habilidades con tal de asegurar su almuerzo. El video es viral en &lt;a href="https://peru.com/redes-sociales/facebook/facebook-viral-mujer-revisa-camaras-seguridad-su-casa-y-descubre-extrana-criatura-merodeando-video-noticia-609435"&gt;Facebook&lt;/a&gt; por lo peculiar que resulta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 14 Oct 2018 10:14:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Niña se lanza a una piscina para salvar a su hermana menor de morir ahogada
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La menor de 10 años no dudó en lanzarse al agua cuando vio a su hermanita menor ahogarse al otro extremo de la piscina, sacándola a tiempo e incluso dándole primeros auxilios.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 12:09:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          México: hombre recibe tierno cumplido de su enamorada pero quedó decepcionado al descubrir la verdad
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Al final del clip, el desafortunado enamorado cae en cuenta de la pesada &amp;#8216;broma&amp;#8217; de su conviviente y no puede evitar enojarse por lo ocurrido.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 12 Jun 2019 10:15:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Niño intenta sacar la basura pero el fuerte viento le juega en contra
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El pequeño protagonista de este divertido video viral de &lt;a href="https://peru.com/noticias-de-youtube-773"&gt;&lt;b&gt;YouTube&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; pasó un mal rato cuando apoyaba en los quehaceres del hogar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Sep 2018 19:17:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cientos de ciclistas caen por una pendiente durante una carrera en Francia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La caída de uno de los ciclistas participantes originó un efecto en cadena que dejó a muchos deportistas heridos, durante la 20ava edición de la carrera denominada &lt;strong&gt;&amp;#8216;Mountain of Hell&amp;#8217;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 03 Jul 2019 09:26:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Hombre arrastra a un policía con su auto tras ser intervenido en un control de tráfico
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El oficial tuvo que sacar su arma reglamentaria y usarla para someter al sospechoso, quien arrancó el auto junto con el policía al verse acorralado.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 04 Jul 2019 11:41:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Miles de peces mueren ahogados en el río Kentucky luego de un derrame de whiskey
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El derrame de 45 mil barriles de whiskey en un río de &lt;strong&gt;Kentucky&lt;/strong&gt; ocasionó un desastre ecológico que dejó como saldo la pérdida de miles de peces y otras especies.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 09 Jul 2019 10:53:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Hombre logró escalar uno de los rascacielos más altos de Europa sin arnés de seguridad
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El departamento de policía recibió el reporte de un transeúnte que afirmaba que un hombre se encontraba escalando un rascacielos londinense conocido como &lt;strong&gt;&amp;#8216;The Shard&amp;#8217;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 14:27:55 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Video registra el preciso momento en que un rayo impacta contra una embarcación en Boston
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las impactantes imágenes muestran como el rayo provoca una fuerte explosión luego de colisionar con un velero que se encontraba anclado en un puerto de Boston.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 11:43:45 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Hipódromo cambia las carreras de caballos por una insólita competencia de T-Rex
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El curioso evento fue organizado por una empresa de control de plagas, quienes idearon el acontecimiento como una manera de motivar y divertir a sus empleados.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 09 Jul 2019 15:21:55 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Hombre prendió en fuego una sinagoga y sufrió quemaduras en el proceso
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El criminal, declarado culpable hace pocos días, fue alcanzado por una intensa llamarada de fuego tras prender con combustible un establecimiento religioso.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 10:45:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Atleta celebra su triunfo anticipadamente y termina ocupando el décimo lugar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El deportista etíope Hagos Gebrhiwet terminó en décimo lugar luego de celebrar antes de tiempo su victoria en una carrera de 5 mil metros. Al atleta aún le faltaba correr una vuelta del trayecto.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 10:46:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así alentaron los hinchas en diferentes partes del Perú y el mundo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Desde el interior del país hasta Suecia. Los hinchas peruanos mostraron todo su apoyo a la selección nacional con &amp;#8216;banderazos&amp;#8217; en diferentes partes del mundo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 16:29:12 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Hinchas brasileros mencionaron al Perú en sus cánticos momentos previos a la esperada final
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los aficionados cariocas hicieron referencia a las 5 copas mundiales que tiene en su haber la selección brasileña.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 13:18:42 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Peruanos que viajaban a Brasil para la final de la Copa América cantaron 'Contigo Perú' en pleno vuelo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Decenas de peruanos que se encontraron en un vuelo de último minuto hacia Río de Janeiro, entonaron las letras de la canción de Augusto Polo Campos, que ahora es un himno, &lt;strong&gt;&amp;#8216;Contigo Perú&amp;#8217;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 11:32:54 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así ingresó la hinchada peruana al estadio Maracaná para la final de la Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Miles de compatriotas ingresaron al estadio Maracaná de Río de Janeiro en medio de cánticos y barras a pocas horas de la esperada final.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 13:21:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así fue el emotivo encuentro de la selección peruana y los hinchas en los exteriores del hotel de concentración
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Hinchas esperaron con cánticos en los exteriores del hotel de concentración y fueron sorprendidos por los jugadores de la selección peruana.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 07 Jul 2019 09:09:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Esta fue la emotiva reacción de los hinchas peruanos presentes en Brasil tras el gol de Paolo Guerrero
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Imágenes capturaron el emotivo momento en que el capitán de la Selección Peruana, Paolo Guerrero, anota el gol que nos dio el triunfo sobre Chile y que coronó el pase a la final de la &lt;a href="https://peru.com/futbol/internacional/peru-final-copa-america-narraron-brasil-atajadas-pedro-gallese-chile-video-nndc-noticia-611630"&gt;&lt;strong&gt;Copa América 2019&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 04 Jul 2019 12:24:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La 'bendición' de un hincha a los jugadores peruanos que es considerada en redes la 'cábala' para la final ante Brasil 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Usuarios de &lt;a href="https://peru.com/noticias-de-facebook-512"&gt;&lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; y otras redes sociales han solicitado a todos los hinchas peruanos que repliquen esta &amp;#8216;cábala&amp;#8217; en sus casas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 04 Jul 2019 11:58:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Hincha chileno no aguantó la goleada ante Perú y destruyó su televisor 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A pesar de los reclamos de sus familiares, el hombre no se detuvo hasta que el televisor quedó completamente destrozado.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 04 Jul 2019 16:45:53 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pasajero captura increíbles imágenes del eclipse total desde la ventanilla de un avión
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los pasajeros del &lt;strong&gt;vuelo 1436&lt;/strong&gt; con destino a San Juan gozaron de un privilegiado sitio y observaron de cerca uno de los eventos astronómicos más esperados del año: el eclipse solar total.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 03 Jul 2019 12:11:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Padres se enfrentan a una mujer que intentó secuestrar a su hijo en un aeropuerto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cámaras de seguridad captaron a una alterada mujer intentando secuestrar a un niño de 6 años de edad dentro de un aeropuerto y en presencia de sus padres. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 02 Jul 2019 11:46:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Hombre hipnotiza a decenas de vacas tocando melodías con un saxofón
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Tocando canciones de &lt;strong&gt;Stevie Wonder&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;George Michael&lt;/strong&gt;, este saxofonista logró cautivar a un numeroso rebaño de vacas. Los animales se congregaron para escuchar atentamente el &amp;#8216;show&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 02 Jul 2019 10:02:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Motociclistas escapan milagrosamente del ataque de un tigre mientras transitaban en una avenida
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Dos afortunados muchachos se salvaron de morir tras el sorpresivo ataque de un tigre salvaje en una autopista de la India.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 02 Jul 2019 16:06:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Jóvenes son captados robando la limosna recaudada por un cantante callejero ciego
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los adolescentes nunca pensaron que serían grabados por un transeúnte y luego reportados a la policía local, quienes finalmente los arrestaron.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 01 Jul 2019 11:04:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mujer usaba un 'selfie stick' y sin querer grabó el robo de una billetera
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Tres mujeres londinenses fueron captadas por la cámara de una turista cometiendo un robo en plena calle. Ella grababa su paso por la ciudad con un &amp;#8216;selfie stick&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 30 Jun 2019 09:09:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Escolares salvan a un gatito callejero que quedó atrapado en el techo de un negocio
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El felino había trepado sobre el toldo de un negocio y no podía descender debido a su tamaño, por lo que dos escolares idearon un plan para ponerlo a salvo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 02 Jul 2019 12:39:18 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Impaciente conductor ignora una señal de alto y es embestido por un tren
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conductor ignoró la advertencia ubicada en un cruce de rieles y fue embestido fuertemente por un tren que se dirigía por la vía a toda velocidad.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 01 Jul 2019 08:48:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Primer ministro canadiense es 'dejado en visto' durante una reunión de la Cumbre del G20
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Jair Bolsonaro, presidente brasileño, ignoró accidentalmente el amable saludo de Justin Trudeau durante una de las reuniones de la Cumbre del G20 realizada el pasado fin de semana en Osaka.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 01 Jul 2019 16:04:05 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Empleada de un zoológico es amenazada por un oso polar pero lo espanta a escobazos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El animal fue liberado por error mientras una empleada hacía la limpieza de la jaula, ella tuvo que usar el objeto que tenía en la mano para librarse del ataque.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 01 Jul 2019 15:03:05 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Niña aprovecha intensa granizada en México para convertirse en la princesa Elsa de 'Frozen'
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Intensa tormenta de granizo sorprendió a algunas localidades de México y a pesar de las repercusiones del fenómenos natural, una niña aprovechó el hecho para convertirse en su princesa favorita.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 01 Jul 2019 12:04:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Trompetista arruina una boda con su peculiar versión de la 'marcha nupcial'
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La falta de afinación del instrumento y el raro compás en el que interpretaba la melodía desvió la atención de todos los presentes.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 30 Jun 2019 14:39:53 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Joven con discapacidad consigue trabajo y su reacción conmueve a miles
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Un muchacho con discapacidad logró conseguir empleo en una cadena de cines y su conmovedora reacción se ha ganado el corazón de miles de usuarios en Facebook.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 30 Jun 2019 12:59:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Hombre sufre una caída en oficina y trabajadores de seguridad se burlan de él
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Miembros del equipo de seguridad de un establecimiento se burlaron de un desafortunado hombre que sufrió una dura caída cuando intentaba sentarse sobre una silla.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 27 Jun 2019 12:38:45 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Árbitro define el cobro de un penal con un improvisado VAR durante partido en un arenal
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los espectadores se aglomeraron alrededor de la pantalla mientras el árbitro consultaba las imágenes para poder &amp;#8216;definir&amp;#8217; el cobro de un penal. Las divertidas imágenes causaron revuelo en &lt;a href="https://peru.com/noticias-de-facebook-512"&gt;Facebook&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 27 Jun 2019 12:40:12 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Joven sube a un micro y divierte a los pasajeros cantando un original mix de éxitos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Con populares canciones como &amp;#8216;Otro trago&amp;#8217; y &amp;#8216;Si tu me calientas&amp;#8217; e incluso con &amp;#8216;Alabaré&amp;#8217; y el mix de &amp;#8216;La vístima&amp;#8217;, este ingenioso muchacho se ha robado las carcajadas de un grupo de pasajeros luego de subirse a un bus a pedir colaboraciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 27 Jun 2019 18:15:48 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Hombre con problemas mentales ingresó a una iglesia y feligreses reaccionan de manera violenta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Muchos pensaron que se trató de un intento de asalto, pero la verdad es que el hombre tenía problemas mentales. Un largo grupo de feligreses lo detuvieron y golpearon repetidas veces.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 27 Jun 2019 11:45:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Hablaba sobre razas de perro peligrosas y un pitbull lo dejó en evidencia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Un hombre explicaba la importancia del uso de medidas de seguridad en canes de razas &amp;#8216;potencialmente peligrosas&amp;#8217;, pero en medio del &lt;a href="https://peru.com/redes-sociales/twitter/twitter-viral-trabajador-pizzeria-sorprende-usuarios-sus-impresionantes-reflejos--fotos-noticia-610631"&gt;video&lt;/a&gt; un perro pitbull hizo su aparición de una divertida manera.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 16:18:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Transeúnte salvó a un niño que cayó al vacío desde el segundo piso de un departamento
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El hecho sucedió en la localidad china de &lt;strong&gt;Guizhou&lt;/strong&gt;, donde un niño se salvó de morir gracias a la valerosa acción de un hombre que lo sostuvo segundos antes de impactar contra el pavimento.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 12:11:05 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Paracaidista pierde el control durante su descenso e impacta contra el techo de una vivienda
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Un deportista terminó con múltiples fracturas tras caer aparatosamente sobre el techo de una vivienda y caer tres pisos hacia el pavimento.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 10:43:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Policías rescatan a una recién nacida abandonada en una bolsa de plástico
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El rescate fue realizado en un remoto bosque en el condado americano de Forsyth, luego que los oficiales recibieran una alarmante llamada reportando movimientos extraños.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 09:31:43 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La abuelita viajera que es sensación por sus espectaculares fotos en Instagram
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Esta abuelita no tiene ningún problema para cruzar miles de kilómetros en busca de aventuras y tomando las más impresionantes fotografías para su cuenta de &lt;a href="https://peru.com/noticias-de-instagram-48763"&gt;Instagram&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 25 Jun 2019 12:32:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cámaras captan el preciso momento en que un auto explota en plena avenida
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Un conductor fue testigo de la impactante explosión de un auto que se despistó debido a un accidente. El hombre grabó el preciso momento del suceso con la cámara de su celular.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 25 Jun 2019 10:27:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Hermanos equilibristas realizan impresionante proeza a 25 pisos de altura
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El conocido &lt;strong&gt;Times Square&lt;/strong&gt; fue el escenario de una increíble proeza artística realizada por dos hermanos que se dedican al equilibrismo. Ellos realizaron impresionantes trucos sobre una cuerda instalada a &lt;strong&gt;25 pisos de altura&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 25 Jun 2019 16:11:52 -0500        </pubDate>
        </item></news>