<news><item><title>
          5 lugares a pocas horas de Lima que puedes visitar en un solo día
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si te gusta conocer nuevos lugares, pero no tienes mucho tiempo, entonces, anímate a visitar alguna de estas opciones cerca de Lima.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 30 Apr 2018 10:00:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Qué tipo de tela es la ideal para tu ropa de baño cuando viajas a la playa?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Muchas personas no prestan atención a este asunto, pero también es importante tenerlo en cuenta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 25 Oct 2019 15:55:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Actividades gratuitas que puedes disfrutar este fin de semana
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿No tienes planes para el fin de semana? Anímate a realizar alguna de estas actividades.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 25 Oct 2019 10:30:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Misterioso y silencioso: así es el recorrido por la zona arqueológica de Kotosh
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Kotosh es la evidencia más temprana de arquitectura pública y ceremonial de los Andes.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Sep 2018 13:15:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Viaja a Pachacámac y disfruta del gran festival de danzas folclóricas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Gran festival de danzas folklóricas se llevará a cabo este domingo 27 de octubre en Pachacámac.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 24 Oct 2019 16:04:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Juanes en Lima: todo listo para el primer concierto co-creado con el público
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Como se recuerda, el cantautor Juanes se presentará el próximo jueves 31 de octubre, en la tercera edición de Mastercard Music Sessions.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 24 Oct 2019 10:30:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          House of Terror: sé parte de un recorrido sobrenatural en vieja casona de Miraflores
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A partir del 25 de octubre hasta el 1 de diciembre, el público podrá vivir en carne propia la agonía que envolvió a los habitantes de esa casona en Miraflores.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 24 Oct 2019 11:36:27 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Piensas visitar la Cordillera Azul en la selva peruana? Que no se te escapen estos 5 datos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Parque Nacional Cordillera Azul es el único que conserva selva virgen.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 23 Oct 2019 16:55:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Realizarán evento para promover el arte y la creatividad
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este evento busca las personas dejen volar su imaginación y saquen su lado creativo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 23 Oct 2019 16:30:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Velo de la Novia, impresionante catarata ubicada en Pucallpa
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Velo de la Novia es una catarata ubicada en Pucallpa muy visitada por turistas peruanos y extranjeros.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 27 Jun 2018 17:30:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Nanpa Básico, Elsa y Elmar y Louta animarán los sideshows del Festival L.I.M.A 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conciertos se realizarán el 24 y 26 de octubre. Las entradas están a la venta vía Joinnus.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 23 Oct 2019 15:53:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Iquitos: puentes colgantes en medio de la selva te harán vivir la aventura extrema
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Te imaginas caminar sobre la copa de los árboles? Iquitos es un destino que promete hacerte vivir una experiencia única.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 22 Oct 2019 18:00:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Los Exitosos del humor" celebrarán segundo aniversario a lo grande
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Ríete con los Exitosos, es el show en el cual desfilarán todos los personajes que nos hacen reír a diario, con Fernando Armas, Miguel Moreno y Arturo Álvarez.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 23 Oct 2019 15:03:45 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lambayeque: conoce Zaña, la "ciudad fantasma" de la que todos hablan
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Destinos turísticos perfectos para quienes aman escuchar historias de terror.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 22 Oct 2019 18:12:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Sabías que en Chanchamayo existe la ruta 'Indiana Jones'?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una atractivo turístico que ha llamado la atención gracias a los retos que debes superar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 22 Oct 2019 12:08:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 destinos de 'terror' en Perú que puedes conocer en el feriado largo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si no tienes planes para el feriado largo, anímate a visitar uno de estos destinos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 22 Oct 2019 14:49:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Halloween: 4 actividades gratuitas que podrás disfrutar si eres amante del terror
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si eres amante de los libros de terror, no puedes perderte estos eventos que se realizarán en diversas ciudades. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 22 Oct 2019 11:45:32 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Marcona, un destino al sur de Lima que te cautivará con sus playas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A solo ocho horas de la capital, hay un atractivo turístico lleno de tradición y paisajes naturales únicos: Marcona.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 21 Oct 2019 12:37:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Madre de Dios: 4 destinos imperdibles para los amantes de la naturaleza
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Aventura y paisajes asombrosos? Estos son lugares pocos conocidos y ubicados en lo más recóndito de la selva de Madre de Dios.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 21 Oct 2019 17:04:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Realizarán I Cumbre Internacional de Innovación y Emprendimiento
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este evento busca que los asistentes aprendan sobre emprendiemieto y puedan hacer crecer su negocio.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 22 Oct 2019 10:00:30 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 destinos turísticos acuáticos y fascinantes en todo el Perú
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si disfrutas del agua, debes visitar estos lugares en tus próximas vacaciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 16 Oct 2019 11:22:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Vivo X El Rock: horarios oficiales y los nuevos artistas que se suman a The Strokes y Slipknot
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A través de sus redes, el festival Vivo X El Rock anunció su cartel final con más de 100 artistas repartidos en 7 escenarios.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 22 Oct 2019 09:05:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Impro Ya!, nueva puesta en escena donde los niños son los protagonistas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Impro Ya!, lo nuevo de La Plaza Niños, se presenta en el teatro La Plaza de Larcomar los sábados y domingos a las 4 pm.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 21 Oct 2019 16:08:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Theremyn_4 celebra 20 años de trayectoria con íntimo show
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Formado en 1999, el grupo celebra sus 20 años con un show especial en el C.C. La Noche.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 21 Oct 2019 15:13:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cordillera La Viuda: 5 mágicas lagunas que te encontrarás en su trayecto 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En los Andes Centrales del Perú, no será difícil quedar encantado con la belleza de estas lagunas, maravillas que se encuentran a pocas horas de Lima.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 12 Aug 2019 15:32:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cantante peruano Carlos Compson inicia gira en Chile
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cantante y compositor peruano Carlos Compson evalúa propuestas para llevar su música a México y Colombia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 21 Oct 2019 07:40:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Aguas termales de Chacapi: relájate y disfruta de sus poderes medicinales 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Buscas un destino para alejarte del estrés? Los baños termales de Chacapi esperan por ti. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 12 Jul 2018 11:55:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cañón de Uchco y Puente de Tinco son lo nuevos destinos en Huancaya que debes conocer
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Dos nuevos destinos de este pueblo ubicado a solo 6 horas de Lima. ¡Disfruta de ellos un fin de semana!&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 17 Oct 2019 13:04:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 hermosas cataratas que están a pocas horas de Lima
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si no tienes planes para tus próximos días libres, entonces anímate a visitar estas bellas cataratas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 03 Jul 2017 17:25:43 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cañete: conoce la "Cuna y Capital del Arte Nacional" 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Buscas relajarte un fin de semana? Cañete es la mejor opción cerca de Lima. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 05 Aug 2016 16:42:33 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuáles son los meses ideales para visitar Canta?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Canta está a pocas horas de Lima y te cuenta con una gran variedad de lugares turísticos para visitar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 09 Jul 2019 09:50:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 lugares cerca de Lima para visitar en feriado largo y realizar deportes extremos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Eres amante de los deportes extremos?  ¿No tienes planes para el feriado? Entonces anímate a visitar alguno de estos lugares.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 22 Jun 2017 10:30:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Viajarás con tu mascota? 5 tips para disfrutar de la aventura
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Existen algunas pautas que debes tener si piensas viajar con tu mascota en avión.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 17 Oct 2019 11:35:42 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Dorian en Lima: grupo español ofrece este jueves íntimo show
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Dorian formará parte del Festival Lima, este jueves 17 de octubre en el Centro de Convenciones Barranco.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 17 Oct 2019 09:29:31 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 destinos cortos ideales para escapar en el próximo feriado largo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las Lomas de Lachay, Huancaya, Marcahuasi, Antioquía y los Toboganes de Songos son algunos destinos cerca de Lima que puedes visitar en feriado largo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 15 Jul 2019 10:20:45 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cueva de las Lechuzas: Un curioso lugar en Tingo María (FOTOS)
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La Cueva de las Lechuzas, en Tingo María, Huánuco, alberga aves, murciélagos, reptiles e insectos. Muchos turistas disfrutan de este espectáculo natural.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 15 Aug 2014 15:33:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          4 lugares para acampar cerca de Lima y ver hermosos amaneceres
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Piensas irte de campamento? Entonces, debes animarte a visitar alguno de estos bellos lugares.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 05 Sep 2017 15:40:18 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Reserva Nacional Pacaya Samiria: ¿cómo llegar a este bello lugar?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este hermoso lugar alberga una gran variedad de flora y fauna que ayuden a que tengas el bello paisaje que ofrece.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 15 Oct 2019 14:35:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Barrio Latino 5: artistas confirmados, precio de entradas, fecha y lugar del festival de reggaetón
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los artistas más representativos del reggaetón estarán en la quinta edición de Barrio Latino. Conoce todos los detalles.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 14 Oct 2019 10:28:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Tingo María: 4 buenas razones para visitar esta hermosa ciudad en su aniversario
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Tingo María es una tierra llena de hermosos paisajes con sol, cascadas y montañas. Aquí te invitamos a conocer cuatro atractivos turísticos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 15 Oct 2019 09:19:16 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima será sede de exposición de orquídeas 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estas plantas son muy lindas, pero necesitan de cuidados especiales y es mejor saber al respecto.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 15 Oct 2019 10:15:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Zambo": celebración a Arturo Cavero llega al Gran Teatro Nacional en noviembre
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Amigos y familiares se reunirán en el Gran Teatro Nacioanl, para recordar al cantante criollo más influyente de las últimas décadas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 15 Oct 2019 10:05:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Arturo Chumbe celebra 25 años de trayectoria con show lleno de baile y música
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conocido por todos como el coreógrafo de las estrellas, celebrará un cuarto de siglo como profesional y lo celebrará a lo grande. Conoce detalles.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 15 Oct 2019 08:41:31 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Paracas, un paraíso cerca de Lima para visitar un fin de semana
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Paracas es uno de los paraísos que se encuentra muy cerca de Lima, por lo que puedes visitarlo durante un fin de semana y pasar un buen momento con amigos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 30 Jun 2016 16:55:05 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Realizarán 13 edición del 'Festival de Música Ensambles'
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si eres fan de la música, no puedes perderte este evento tan interesante y divertido.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 14 Oct 2019 16:25:53 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          8 lugares cerca a Lima para acampar y disfrutar de la naturaleza
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Existen destinos especiales a menos de 7 horas de distancia de la capital para pasar la noche fuera de casa.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 17 Sep 2019 17:20:48 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cerros de Amotape, un destino cautivador que pocos conocen en Piura y Tumbes
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Un bosque encantador que cautiva a los visitantes del norte peruano.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 14 Oct 2019 11:40:42 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ica: 2 fascinantes lugares que tal vez no conocías de esta región
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Huacachina? ¿La Mina? Explora dos nuevos atractivos turísticos que pronto podrían volverse más populares.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 10 Sep 2019 17:18:30 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Realizarán evento gratuito para empoderar a mujeres en Cusco
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Con este evento se espera que mujeres en Cusco aprendan más sobre emprendimiento y puedan cumplir sus sueños.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 14 Oct 2019 12:05:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Alejandro Sanz regresa a Perú para deleite de sus fanáticos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Alejandro Sanz iniciará su gira por Latinoamérica el pr+óximo 13 de febrero en Lima.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 14 Oct 2019 10:45:48 -0500        </pubDate>
        </item></news>