<news><item><title>
          Cusco: recorre Quelccaya, considerado el más grande glaciar tropical del mundo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El destino perfecto para los amantes de la aventura y los climas extremos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Oct 2019 12:13:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Actividades gratuitas que puedes hacer en Lima este feriado largo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿No sabes qué hacer en el feriado largo? Conoce algunas actividades gratuitas que puedes realizar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Oct 2019 14:20:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Calango, valle soleado cerca a Lima que tienes que conocer 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Aprovecha el próximo feriado largo y visita este hermoso lugar a pocas horas de Lima.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 24 Jul 2017 10:56:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pampachiri, la 'Casa de los Pitufos' que está en Andahuaylas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si eres amante de Los Pitufos, entonces Pampachiri es el lugar ideal para visitar en tus próximas vacaciones&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 09 Oct 2019 10:52:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las Salineras de Maras, un bello lugar para visitar si vas a Cusco
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Piensas viajar a Cusco? Si la respuesta es afirmativa, déjame decirte que debes darte una vuelta por Las Salineras de Maras.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 19 Jul 2016 00:00:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Con cuánto tiempo de anticipación debes comprar un pasaje? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;De esta forma podrás ahorrar y guardar ese dinero para traer recuerdos a casa.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 28 Oct 2019 14:30:05 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 lugares cerca de Lima para visitar en feriado largo y realizar deportes extremos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Eres amante de los deportes extremos?  ¿No tienes planes para el feriado? Entonces anímate a visitar alguno de estos lugares.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 22 Jun 2017 10:30:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huancaya: disfruta de la hermosa Reserva Paisajista Nor Yauyos-Cochas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Huancaya tiene hermosos paisajes, un destino ideal para relajarse y volver totalmente renovado. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 20 Oct 2016 14:22:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 destinos de 'terror' en Perú que puedes conocer en el feriado largo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si no tienes planes para el feriado largo, anímate a visitar uno de estos destinos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 22 Oct 2019 14:50:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 destinos cortos ideales para escapar en el próximo feriado largo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las Lomas de Lachay, Huancaya, Marcahuasi, Antioquía y los Toboganes de Songos son algunos destinos cerca de Lima que puedes visitar en feriado largo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 15 Jul 2019 10:20:45 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Conoce la Piscina Natural de Betania: un destino hermoso en Satipo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Un atractivo turístico que puede ayudarte a conectar con la naturaleza de la selva.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 28 Oct 2019 15:03:54 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Canta: hermoso atractivo de la sierra de Lima que debes visitar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Canta es un destino que las personas pueden conocer durante un fin de semana o un feriado corto.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Aug 2016 16:44:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Viajarás con tu familia a Cusco? 5 actividades que pueden realizar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si recorrerás Cusco con tu familia, en esta nota te contamos las actividades que puedes hacer.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 28 Oct 2019 16:00:48 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          VMF 2019: horarios oficiales y los artistas que se suman al festival
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Tres grandes exponentes de la música electrónica animarán la fiesta del domo electrónico Budweiser. Ellos se suman a Franz Ferdinand, gran cabeza de cartel.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 28 Oct 2019 14:25:32 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Descubre Waqrapukara, un nuevo atractivo turístico gratuito en Cusco
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Waqrapukara, en Cusco, se trata de un complejo arqueológico cuya geografía te dejará impresionado.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 28 Oct 2019 10:16:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Arequipa: realizarán concurso del caballo peruano de paso en la 'Ciudad Blanca'
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La &lt;span class="caps"&gt;XVIII&lt;/span&gt; del Concurso Sur Peruano del Caballo Peruano de Paso será eeste 2019 en Arequipa.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 28 Oct 2019 11:15:54 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Parque de Las Leyendas: conoce qué actividades organiza por feriado largo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El jueves 31 los niños podrán ingresar disfrazados al parque. El 1 de noviembre habrá exhibiciones imperdibles para las familias.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 28 Oct 2019 10:31:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huacho: visítalo y disfruta de su gastronomía este feriado largo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿No tienes planes para el feriado largo? Anímate a visitar Huacho y disfruta del lugar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 28 Oct 2019 10:25:43 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Castillo de Chancay: lugar ideal para visitar el fin de semana
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Castillo de Chancay es un bello lugar que muchas personas visitan diariamente para conocer más sobre la historia del Perú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 20 Sep 2016 17:45:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          8 lugares cerca a Lima para acampar y disfrutar de la naturaleza
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Existen destinos especiales a menos de 7 horas de distancia de la capital para pasar la noche fuera de casa.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 17 Sep 2019 17:20:48 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          “Miss Monique” irrumpe Lima con parada en Balcón de Camaná
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Miss Monique hace una parada en Perú dentro de su gira mundial para hacer bailar a todos con su música electrónica.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 28 Oct 2019 08:28:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 lugares a pocas horas de Lima que puedes visitar en un solo día
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si te gusta conocer nuevos lugares, pero no tienes mucho tiempo, entonces, anímate a visitar alguna de estas opciones cerca de Lima.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 30 Apr 2018 10:00:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Qué tipo de tela es la ideal para tu ropa de baño cuando viajas a la playa?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Muchas personas no prestan atención a este asunto, pero también es importante tenerlo en cuenta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 25 Oct 2019 15:55:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Actividades gratuitas que puedes disfrutar este fin de semana
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿No tienes planes para el fin de semana? Anímate a realizar alguna de estas actividades.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 25 Oct 2019 10:30:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Misterioso y silencioso: así es el recorrido por la zona arqueológica de Kotosh
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Kotosh es la evidencia más temprana de arquitectura pública y ceremonial de los Andes.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Sep 2018 13:15:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Viaja a Pachacámac y disfruta del gran festival de danzas folclóricas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Gran festival de danzas folklóricas se llevará a cabo este domingo 27 de octubre en Pachacámac.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 24 Oct 2019 16:04:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Juanes en Lima: todo listo para el primer concierto co-creado con el público
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Como se recuerda, el cantautor Juanes se presentará el próximo jueves 31 de octubre, en la tercera edición de Mastercard Music Sessions.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 24 Oct 2019 10:30:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          House of Terror: sé parte de un recorrido sobrenatural en vieja casona de Miraflores
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A partir del 25 de octubre hasta el 1 de diciembre, el público podrá vivir en carne propia la agonía que envolvió a los habitantes de esa casona en Miraflores.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 24 Oct 2019 11:36:27 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Piensas visitar la Cordillera Azul en la selva peruana? Que no se te escapen estos 5 datos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Parque Nacional Cordillera Azul es el único que conserva selva virgen.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 23 Oct 2019 16:55:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Realizarán evento para promover el arte y la creatividad
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este evento busca las personas dejen volar su imaginación y saquen su lado creativo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 23 Oct 2019 16:30:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Velo de la Novia, impresionante catarata ubicada en Pucallpa
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Velo de la Novia es una catarata ubicada en Pucallpa muy visitada por turistas peruanos y extranjeros.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 27 Jun 2018 17:30:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Nanpa Básico, Elsa y Elmar y Louta animarán los sideshows del Festival L.I.M.A 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conciertos se realizarán el 24 y 26 de octubre. Las entradas están a la venta vía Joinnus.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 23 Oct 2019 15:53:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Iquitos: puentes colgantes en medio de la selva te harán vivir la aventura extrema
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Te imaginas caminar sobre la copa de los árboles? Iquitos es un destino que promete hacerte vivir una experiencia única.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 22 Oct 2019 18:00:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Los Exitosos del humor" celebrarán segundo aniversario a lo grande
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Ríete con los Exitosos, es el show en el cual desfilarán todos los personajes que nos hacen reír a diario, con Fernando Armas, Miguel Moreno y Arturo Álvarez.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 23 Oct 2019 15:03:45 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lambayeque: conoce Zaña, la "ciudad fantasma" de la que todos hablan
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Destinos turísticos perfectos para quienes aman escuchar historias de terror.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 22 Oct 2019 18:12:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Sabías que en Chanchamayo existe la ruta 'Indiana Jones'?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una atractivo turístico que ha llamado la atención gracias a los retos que debes superar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 22 Oct 2019 12:08:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Halloween: 4 actividades gratuitas que podrás disfrutar si eres amante del terror
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si eres amante de los libros de terror, no puedes perderte estos eventos que se realizarán en diversas ciudades. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 22 Oct 2019 11:45:32 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Marcona, un destino al sur de Lima que te cautivará con sus playas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A solo ocho horas de la capital, hay un atractivo turístico lleno de tradición y paisajes naturales únicos: Marcona.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 21 Oct 2019 12:37:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Madre de Dios: 4 destinos imperdibles para los amantes de la naturaleza
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Aventura y paisajes asombrosos? Estos son lugares pocos conocidos y ubicados en lo más recóndito de la selva de Madre de Dios.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 21 Oct 2019 17:04:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Realizarán I Cumbre Internacional de Innovación y Emprendimiento
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este evento busca que los asistentes aprendan sobre emprendiemieto y puedan hacer crecer su negocio.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 22 Oct 2019 10:00:30 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 destinos turísticos acuáticos y fascinantes en todo el Perú
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si disfrutas del agua, debes visitar estos lugares en tus próximas vacaciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 16 Oct 2019 11:22:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Vivo X El Rock: horarios oficiales y los nuevos artistas que se suman a The Strokes y Slipknot
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A través de sus redes, el festival Vivo X El Rock anunció su cartel final con más de 100 artistas repartidos en 7 escenarios.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 22 Oct 2019 09:05:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Impro Ya!, nueva puesta en escena donde los niños son los protagonistas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Impro Ya!, lo nuevo de La Plaza Niños, se presenta en el teatro La Plaza de Larcomar los sábados y domingos a las 4 pm.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 21 Oct 2019 16:08:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Theremyn_4 celebra 20 años de trayectoria con íntimo show
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Formado en 1999, el grupo celebra sus 20 años con un show especial en el C.C. La Noche.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 21 Oct 2019 15:13:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cordillera La Viuda: 5 mágicas lagunas que te encontrarás en su trayecto 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En los Andes Centrales del Perú, no será difícil quedar encantado con la belleza de estas lagunas, maravillas que se encuentran a pocas horas de Lima.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 12 Aug 2019 15:32:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cantante peruano Carlos Compson inicia gira en Chile
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cantante y compositor peruano Carlos Compson evalúa propuestas para llevar su música a México y Colombia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 21 Oct 2019 07:40:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Aguas termales de Chacapi: relájate y disfruta de sus poderes medicinales 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Buscas un destino para alejarte del estrés? Los baños termales de Chacapi esperan por ti. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 12 Jul 2018 11:55:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cañón de Uchco y Puente de Tinco son lo nuevos destinos en Huancaya que debes conocer
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Dos nuevos destinos de este pueblo ubicado a solo 6 horas de Lima. ¡Disfruta de ellos un fin de semana!&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 17 Oct 2019 13:04:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 hermosas cataratas que están a pocas horas de Lima
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si no tienes planes para tus próximos días libres, entonces anímate a visitar estas bellas cataratas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 03 Jul 2017 17:25:43 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cañete: conoce la "Cuna y Capital del Arte Nacional" 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Buscas relajarte un fin de semana? Cañete es la mejor opción cerca de Lima. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 05 Aug 2016 16:42:33 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Franz Ferdinand: se revela su posible setlist en el Veltrac Music Festival
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La banda escocesa Franz Ferdinand también presentará varios temas de su último disco &amp;#8220;Always ascending&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 30 Oct 2019 15:42:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Realizarán campaña para detectar cáncer de estómago
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cáncer de estómago es una de los neoplasias que más fallecimientos causa en el mundo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 30 Oct 2019 15:45:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Banda chilena Voodoo Zombie regresa a Lima con potente show
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Agrupación Voodoo Zombie se presentará en el primer &amp;#8216;Festival Makabro Horror Goth&amp;#8217; el 16 de noviembre en Yacana Bar, Cercado de Lima.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 30 Oct 2019 11:39:10 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chincha: 4 atractivos turísticos para visitar esta acogedora ciudad
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A solo tres horas al sur de Lima, Chincha es el destino turístico perfecto para los amantes de la música y la buena comida.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 30 Oct 2019 09:22:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿No tienes planes para el feriado largo? 5 cataratas en Lima que puedes visitar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Llegó el feriado largo, fecha que muchos aprovechan para viajar. Si eres de ese grupo, en esta nota encontrarás algunas opciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 30 Oct 2019 13:08:55 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 destinos cortos ideales para escapar este feriado largo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las Lomas de Lachay, Huancaya, Marcahuasi, Antioquía y los Toboganes de Songos son algunos destinos cerca de Lima que puedes visitar en feriado largo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 15 Jul 2019 10:20:45 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Estuario de Virrilá, oculto destino ubicado en Piura
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Eres un amante de la naturaleza marina? Entonces este destino turístico es para ti.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 01 Nov 2019 15:30:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Puno: 9 fabulosos destinos que debes visitar por su aniversario
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este 4 de noviembre, Puno celebrará su 349 aniversario de fundación española. Un evento que no te puedes perder.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 26 Oct 2017 16:09:12 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Descubre el Circuito de Playas de Tuquillo de aguas mansas 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este sitio es ideal para disfrutar durante un fin de semana o feriado largo. Aquí disfrutarás de inolvidables momentos frente al mar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 26 Feb 2018 05:30:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          4 lugares para acampar cerca de Lima y ver hermosos amaneceres
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Piensas irte de campamento? Entonces, debes animarte a visitar alguno de estos bellos lugares.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 05 Sep 2017 15:40:18 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Vitcos: ¿dónde queda y cuál es su historia?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si quieres buscar un lugar desconocido durante tus próximas vacaciones, entonces anímate por Vitcos. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 09 Jan 2018 16:15:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Paracas, un paraíso cerca de Lima para visitar un fin de semana
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Paracas es uno de los paraísos que se encuentra muy cerca de Lima, por lo que puedes visitarlo durante un fin de semana y pasar un buen momento con amigos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 30 Jun 2016 16:55:05 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Danny Ocean pondrá a bailar a todo Lima en el Veltrac Music Festival 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cantante y productor venezolano Danny Ocean ofrecerá lo mejor de su repertorio en su debut musical en Perú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 05 Nov 2019 15:04:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 cosas que debes saber antes de ir al Lago Titicaca
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Uno de los destinos más visitados del país, según el Ministerio de Comercio Exterior y Turismo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 10 Oct 2019 10:19:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Tania Libertad alista su "reencuentro maravilloso" con el público peruano
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La cantante peruana-mexicana Tania Libertad ofrecerá un único concierto en el Gran Teatro Nacional el 10 de noviembre.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 05 Nov 2019 12:10:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cañón de Autisha y San Jerónimo de Surco, dos lugares en Lima para vivir la aventura al máximo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Dos atractivos destinos &amp;#8211; y además económicos- para los amantes de los deportes extremos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 02 Oct 2019 13:45:26 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Realizarán carrera deportiva para ayudar a estudiantes del Callao 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este evento se realizará con la finalidad de ayudar fomentar la lectura entre los niños del Callao.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 05 Nov 2019 10:40:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Los 10 lagos o lagunas del Perú que causan asombro por su belleza
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce estas opciones perfectas para los amantes de los destinos acuáticos y la belleza natural de nuestro país.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 24 Sep 2019 11:11:53 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Ciudad Gótica": un bosque de piedra con arquitectura sacada de otro planeta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Un destino puneño que ha llamado la atención por su curioso nombre y paisaje.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 26 Sep 2019 12:22:26 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Abancay: 4 lugares poco conocidos y que debes visitar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Abancay es una ciudad que cuenta con lugares para disfrutar de la naturaleza y la historia de nuestro país.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 18 Sep 2019 14:58:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Anímate a visitar Mayantuyacu, un río hirviente en medio de Huánuco
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Mayantuyacu es un atractivo turístico que está ganando popularidad y que no encontrarás ningún otro lugar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 11 Sep 2019 13:10:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima y todos los eventos que la convierten en la ciudad más atractiva el 23 de noviembre
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La final de la Copa Libertadores se jugará en Lima y evento se suma a otros de gran magnitud que harán remecer la capital el 23 de noviembre. ¿De cuáles se trata?&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 06 Nov 2019 12:14:42 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Presentarán exposición de obras inspiradas en situaciones cotidianas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Si eres amante del arte y te gusta disfrutar del talento peruano, entonces no puedes perderte esta exposición.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 06 Nov 2019 11:45:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Perú es sede del 51º Congreso Mundial de Inteligencia de Medios FIBEP
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este evento busca que empresarios conozcan más sobre como ofrecer su producto en el mundo digital.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 06 Nov 2019 10:30:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Barrio Latino 5: artistas confirmados, precio de entradas, fecha y lugar del festival de reggaetón
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los artistas más representativos del reggaetón estarán en la quinta edición de Barrio Latino. Conoce todos los detalles.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 14 Oct 2019 10:28:17 -0500        </pubDate>
        </item></news>