<news><item><title>
          PES 2019: Fabricio Cuéllar es el nuevo campeón nacional y nos representará en Brasil
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En la final nacional de &lt;b&gt;&lt;span class="caps"&gt;PES&lt;/span&gt; 2019&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;Fabricio Cuéllar&lt;/b&gt; derrotó por penales a &lt;b&gt;Luis Jonathan Salazar&lt;/b&gt; e irá a Brasil como representante nacional.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 15 Jul 2019 19:00:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Análisis de Mortal Kombat 11 para PS4, Xbox One, Nintendo Switch y PC
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una de las franquicias más famosas de la historia de los videojuegos vuelve con una nueva entrega disponible para las principales plataformas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 12:00:54 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Just Cause 4, el 'caótico' open world con acción y aventura a montones ANÁLISIS
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Rico Rodríguez está de vuelta y esta vez, además de villanos con poderosos ejércitos, deberá hacerle frente a la fuerza de la naturaleza. El juego ya está a la venta y está disponible para las plataformas PS4, Xbox One y PC vía Steam.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Dec 2018 14:10:26 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          'Spyro Reignited Trilogy': el año en el que el drágon de la leyenda volvió Análisis
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Con el lanzamiento de&amp;nbsp;**&amp;#8216;Spyro Reignited Trilogy&amp;#8217; **se ha marcado un hito en el remake de los videojuegos y Activision va tomando la posta en esto.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 18 Nov 2018 11:22:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          PlayStation: Regresa 'Días de Play', el Black Friday de la consola
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;b&gt;PlayStation&lt;/b&gt; ofrecerá precio irrepetible en sus Bundles **PS4 **por tiempo limitado.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 16 Nov 2018 18:08:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          'Spyro Reignited Trilogy' se hace presente con el flamante tráiler de lanzamiento
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Así como en su momento fue &amp;#8216;Crash Bandicoot&amp;#8217;, ahora es el turno** &amp;#8216;Spyro Reignited Trilogy&amp;#8217;**, el legendario dragón que regresa con la remasterización de sus tres primeras entregas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 25 Oct 2018 20:49:16 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          'Call of Duty: Black Ops 4': análisis de 'Blackout' y del nuevo shooter del momento
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Ha llegado el momento de analizar uno de los videojuegos más aclamados y esperados, el flamante &amp;#8216;hijo&amp;#8217; de Activision: &lt;strong&gt;&amp;#8216;Call of Duty: Black Ops 4&amp;#8217;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 25 Oct 2018 18:56:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          'Red Dead Redemption 2' sale el 26 de octubre y busca ser el mejor juego del año
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;b&gt;Rockstar Games&lt;/b&gt; nos presenta a su nuevo hijo, el &lt;b&gt;&amp;#8216;Red Dead Redemption 2&amp;#8217;&lt;/b&gt;, el cuál apunta a competir con &amp;#8216;God of War&amp;#8217; y &amp;#8216;Spider-Man&amp;#8217; como el mejor juego del año.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 25 Oct 2018 17:18:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¡'Call of Duty: Black Ops 4' ya está aquí con su nuevo 'battle royale'!
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El nuevo videjouego de la saga de &lt;strong&gt;Call of Duty, el Black Ops 4&lt;/strong&gt; ya está a la venta en todo el mundo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 14 Oct 2018 23:25:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          'Shadow of the Tomb Raider': todo lo que debes saber sobre la nueva aventura de Lara Croft
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;#8216;Shadow of the Tomb Raider&amp;#8217;&lt;/strong&gt; es el nuevo juego que tiene protagonista a &lt;strong&gt;Lara Croft&lt;/strong&gt; y tercero en el reboot de una de las sagas más impresionantes de todos los tiempos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Sep 2018 22:22:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          MásGamers Festival XII, un evento de videojuegos y entretenimiento digital para toda la familia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El evento, que va el 31 de agosto, 1 y 2 de septiembre en el &lt;b&gt;Centro de Exposiciones Jockey&lt;/b&gt;, contará con torneos, invitados internacionales y actividades para gente de todas las edades.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 15 Aug 2018 17:20:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          PlayStation trae sorpresas por el Día del Niño
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La iniciativa de festejar el Día del Niño ya suma más de 60 años, desde que la Asamblea General de la &lt;span class="caps"&gt;ONU&lt;/span&gt; recomendó destinar un día a fomentar la interacción y la fraternidad entre los niños y niñas del mundo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 Aug 2018 13:13:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          PES 2019 presenta oficialmente a la Selección Peruana como flamante incorporación del juego
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Hoy se realizó la presentación del videojuego &lt;span class="caps"&gt;PES&lt;/span&gt; 2019 en el Estadio Alejandro Villanueva y la Selección Peruana dijo presente.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 09 Aug 2018 20:51:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          PES 2018: los mejores jugadores del mundo se reúnen para la sexta edición del JUEGAPES
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El crecimiento de los eSports en nuestro país se ve reflejado a través de las&lt;br /&gt;
distintas competiciones de videojuegos que se realizan a lo largo del año. Es&lt;br /&gt;
por ello que la Liga Peruana de &lt;span class="caps"&gt;PES&lt;/span&gt; anunció la realización de la sexta edición&lt;br /&gt;
del &lt;span class="caps"&gt;JUEGAPES&lt;/span&gt;, festival internacional dedicado al popular videojuego de fútbol,&lt;br /&gt;
Pro Evolution Soccer.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 Aug 2018 16:03:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          E3 2018: lo presentado por Microsoft en su conferencia 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En una muy entretenida presentación, la compañía dio a conocer sus próximos lanzamientos y varios sorpresas con las que se ganaron los aplausos de todos los presentes en el Centro de Convenciones de Los Ángeles.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 14 Jun 2018 18:45:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Comic Con Lima 2018: hoy empieza la venta de entradas con una gran sorpresa
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La oportunidad de vivir un suceso muy parecido a la que se vive en San Diego está cerca a nosotros. El día de ayer se realizó la conferencia de prensa de la Comic Con Lima 2018, en donde nos presentaron muchas de las sorpresas más increíbles de todas así como también aseguraron que todos los fans &amp;#8220;estarán muy contentos con lo que se presentará ese día&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Jun 2018 10:47:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¡Gánate un PlayStation 4! "La Polla Play" te obsequia una consola por tus predicciones mundialistas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Marca te devolverá tu dinero si aciertas los 4 países finalistas de la Copa Mundial de Fútbol Rusia 2018.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 06 Jun 2018 18:21:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mas Gamers anuncia el torneo más grande de PES en el Festival XII
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Paolo Guerrero ya está en el Mundial, y MasGamers se suma a esta gran alegría. Anunciamos el torneo de fútbol virtual del videojuego Pro Evolution Soccer más grande del país, el JuegaPES VI. Este evento se llevará a cabo dentro del marco del Mas Gamers Festival &lt;span class="caps"&gt;XII&lt;/span&gt;, los días 31 de agosto, 1 y 2 de septiembre, en el Centro de Exposiciones Jockey.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Jun 2018 11:33:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¡Bethesda anunció Fallout 76! Mira su primer trailer 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Nueva entrega de la saga de acción llegará a PC, PS4 y Xbox One.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 30 May 2018 18:21:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Battlefield V: esto es lo que necesitas saber sobre el título que nos hará volver a la Segunda Guerra Mundial
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Nueva entrega de la saga bélica se lanzará el próximo 19 de octubre en todo el mundo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 24 May 2018 19:24:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          E3 2018: conoce las fechas y horarios de las conferencias
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estamos a puertas de celebrar la feria más importante del mundo de los videojuegos. Esto es lo que necesitas saber si planeas mirar en directo alguno de los shows.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 16 May 2018 17:18:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¡Mega Man X vuelve! Legacy Collection 1 y 2 llegarán a PS4, Xbox One, PC y Nintendo Switch
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Colecciones de la legendaria saga estarán disponibles desde julio del presente año.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 02 May 2018 18:16:53 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ragnarok 2018: fanáticos de los videojuegos disfrutaron con las más modernas propuestas del mundo del gaming
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Evento contó con la presencia de reconocidos invitados internacionales, torneos, sorteos, y marcas de tecnología que presentaron sus más recientes lanzamientos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 11 Apr 2018 18:48:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          God of War: todo lo que debes saber sobre la prometedora nueva entrega para PS4
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Uno de los títulos más importantes exclusivos de PlayStation 4 para el 2018 &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 20 Mar 2018 17:50:31 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Call of Duty WWII: todo lo que debes saber sobre el juego basado en la Segunda Guerra Mundial
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Aquí te dejamos un pequeño review del Call of Duty &lt;span class="caps"&gt;WWI&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 22 Jan 2018 16:06:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Dragon Ball FighterZ: estas son las sorpresas que trae el videojuego de lucha
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Su lanzamiento internacional será el 26 de enero de 2018 y aquí te contamos todo lo que debes saber para jugarlo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 22 Jan 2018 11:39:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          PlayStation Pro y PlayStation VR: novedades que mejorarán tu experiencia de juego 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La gama de consolas de PlayStation, sube los escalones a grandes pasos, potenciando detalles en su histórico producto.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 15 Jan 2018 15:59:33 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Call of Duty: WWII: ¿en qué consiste el esperado modo zombie?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Es una de las novedades del nuevo juego que ya viene conquistados a miles en el mundo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Dec 2017 15:47:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Heroes of the Storm Legion Championship: se acerca la final del torneo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¡Los 8 equipos finalistas están listos para entrar en el nexo y retar a México!&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 15 Nov 2017 13:00:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gran Turismo: 4 pasos para jugar torneos online con la comunidad en Perú
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Ante el lanzamiento de la nueva entrega de Gran Turismo, la comunidad GT Perú viene realizando campeonatos en el asfalto virtual. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 12 Nov 2017 13:31:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          MasGamers Tech Festival: museo de Nintendo llega a Lima para maravillar a todos los seguidores
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;MasGamers Tech Festival: museo de Nintendo llega a Lima para maravillar a todos los seguidores&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 25 Oct 2017 11:59:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Conoce los mejores equipos del Heroes of the Storm Legion Championship
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estos son los equipo de Latinoamérica que participarán en el Heroes of the Storm Legion Championship.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 24 Oct 2017 15:20:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          7 increíbles videojuegos que se lanzarán antes de fin de año
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El 2017 ha sido un gran año para los videojuegos; sin embargo, lo mejor está aún por llegar. ¿Cuál título esperas con ansias?&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 18 Oct 2017 14:40:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          PES 2018: ¿quieres ganar miles de soles por jugar con tu equipo favorito?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En medio del ambiente de fútbol en el que vivimos, nos transportamos ahora a un ambiente igual de apasionado pero electrónico. Todos hemos disfrutado de el en algún momento, y ahora podremos ver y ser parte de este gran evento.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 16 Oct 2017 15:38:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          MasGamers Tech Festival: ¡torneo de Crash Team Racing, Top Gear y Super Smash por una SNES Classic Edition!
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Participa con toda la familia en los torneos de juegos clásicos como Top Gear, Crash Team Racing, y Super Smash Bross este 17, 18 y 19 de noviembre en el &lt;a href="https://peru.com/noticias-de-masgamers-tech-festival-172315"&gt;MasGamers Tech Fest XI&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 12 Oct 2017 10:36:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Miami Flamingos y Team Jaguar llegan al MasGamers Tech Fest XI gracias a HP
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Miami Flamingos y Team Jaguar, dos de las escuadras más fuertes de la escena latina de Counter-Strike: Global Offensive, llegarán al torneo Omen Strike One.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 29 Sep 2017 11:39:12 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          MasGamers Pro League: torneo de Dota 2 premiará con 20 mil soles a los campeones peruanos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El MasGamers Pro League, torneo de Dota 2, premiará con 20 mil soles a los campeones peruanos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 18 Sep 2017 09:43:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Campeonato latinoamericano de Heroes of the Storm entregará más de $15.000 dólares en premios
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Importante crecimiento de los eSports demuestra que se puede hacer una carrera como gamer.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Aug 2017 14:50:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Silent Hill: Akira Yamaoka aguarda reunir al 'Team Silent' para una nueva entrega PlayStation
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Se hará un nuevo Silent Hill?&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 30 Aug 2017 08:33:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día del Gamer: ¿por qué se celebra un todos los 29 de agosto?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Cuál es el motivo por el que los 29 de agosto se celebra el Día del Gamer?&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Aug 2017 09:13:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día del gamer: Asus ofrecerá experiencia profesional de juego en conocido lugar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Así se celebrará el Día del Gamer.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 28 Aug 2017 12:12:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Age of Empires 4: luego de más de 12 años se anuncia su regreso exclusivo para Windows
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Age of Empires es uno de los videojuegos más jugador por los &amp;#8216;gamers&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 22 Aug 2017 10:27:54 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          'StarCraft: Remastered', una experiencia moderna que conserva el espíritu del clásico de clásicos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Peru.com conversó con Benjamín Preciado, gerente de Marketing para Hispanoamérica de Blizzard, para conocer a profundidad cómo funciona la nueva edición de &lt;em&gt;StarCraft&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 15 Aug 2017 21:30:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Perú Game Expo: el primer festival de videojuegos peruanos que será realizado este 19 de agosto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este 19 de agosto será realizado el Perú Game Expo en el Ministerio de Cultura.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 15 Aug 2017 12:35:32 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          PES 2018: ¡Alianza Lima y Sporting Cristal son confirmados para el videojuego!
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Alianza Lima y Sporting Cristal son confirmados para el &lt;span class="caps"&gt;PES&lt;/span&gt; 2018.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 15 Aug 2017 11:47:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          PES 2018: ya lo probamos y esto es lo que pensamos - REVIEW - Video
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Ya probamos el &lt;span class="caps"&gt;PES&lt;/span&gt; 2018 y esto es lo que pensamos del juego.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 15 Aug 2017 11:14:41 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          StarCraft Remastered: desde hoy podrás vivir una nueva experiencia en HD
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A partir de hoy 14 de agosto se habilita el StarCraft Remastered una remasterización en HD del clásico StarCraft de Blizzard.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 14 Aug 2017 08:20:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Dota 2: Infamous Gaming se va con la frente en alto del The International 7
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Infamous fue eliminado&amp;#8230;&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Aug 2017 15:30:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Dota 2: Infamous Gaming clasifica al evento central de The International 2017
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¡Histórico! El primer equipo peruano en clasificar al mundial de Dota 2 pasó la fase de grupos y estará en el evento principal.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 05 Aug 2017 17:22:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Creador de Uncharted dice que videojuego es "otra forma de crear arte"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Desarrollar un videojuego es &amp;#8220;otra forma de crear arte&amp;#8221; puesto que &amp;#8220;no es muy diferente de crear una película, asegura el creador de Uncharted.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 01 Aug 2017 15:17:42 -0500        </pubDate>
        </item></news>