<news>
    <item>
        <title>Lacunza habla sobre la situación económica en el cierre de la reunión del IAEF</title>
        <description>Recién llegado de EE.UU., donde tomó contacto con tenedores de bonos argentinos, y autoridades del
            FMI, el ministro de Economía se trasladará a Bariloche, donde se realiza el tradicional encuentro de los
            ejecutivos de finanzas de las principales empresas del país.&lt;br /&gt;
        </description>
        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:27:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>La balanza de pagos tuvo un déficit de cuenta corriente de US$ 2.561 millones al segundo trimestre
        </title>
        <description>La cuenta corriente de la balanza de pagos del segundo trimestre de 2019 registró un déficit de US$
            2.561 millones, una posición de inversión internacional neta acreedora a valor de mercado de US$ 60.272
            millones y una deuda externa bruta total por US$ 257.163 millones, informó el Instituto Nacional de
            Estadística y Censos (Indec).
        </description>
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:17:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>El FMI reiteró su compromiso con la Argentina, no precisó cuando se hará el desembolso</title>
        <description>El vocero del Fondo Monetario Internacional (FMI), Gerry Rice, afirmó que el organismo permanecía
            "totalmente comprometido en su diálogo con Argentina" y en ayudar al país "a tomar una senda de crecimiento
            de largo plazo y estabilidad".
        </description>
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 13:08:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Para Moody's, la nota negativa de la Argentina "puede durar varios meses"</title>
        <description>La agencia, una de las mayores calificadoras de riesgo internacional, expresó que la nota que
            recibió el país después de las PASO (ca2), tiene perspectiva a la baja.
        </description>
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 12:22:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>El dólar sube 50 centavos y cotiza a $ 59 en el Banco Nación</title>
        <description>La moneda estadounidense cerró a $ 55,50 para la compra y a $ 59 para la venta en la entidad
            bancaria de referencia.
        </description>
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 10:21:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Oficializan el pago de $5.000 no remunerativos para trabajadores privados</title>
        <description>Así lo dispuso el decreto 665/2019 publicado hoy en el Boletín Oficial y cuyo artículo 1° se
            establece "una asignación no remunerativa para todos los trabajadores en relación de dependencia del Sector
            Privado, que ascenderá a la suma de $ 5.000, la cual se abonará en el mes de octubre de 2019 o en los
            plazos, cuotas y condiciones que establezcan las partes signatarias de los Convenios Colectivos de Trabajo
            en ejercicio de su autonomía colectiva".
        </description>
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:49:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>El FMI aseguró que Argentina es un "miembro importante" y que quiere ver al país "tener éxito"</title>
        <description>Así lo indicó el ministro de Hacienda, Hernán Lacunza, quien se reunió en Washington con la próxima
            titular del FMI, Kristalina Georgieva.
        </description>
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 22:00:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Argentina y China avanzan en el fomento del comercio</title>
        <description>"En estos cuatro años afianzamos la relación bilateral e impulsamos el diálogo público-privado para
            incrementar y desarrollar el comercio y generar nuevos negocios entre ambos países", indicó el ministro de
            Producción y Trabajo, Dante Sica.
        </description>
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 20:47:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Según una consultora, la producción industrial retrocedió 6,2% en agosto</title>
        <description>En el informe de Orlando Ferreres y Asociados se destaca que &amp;amp;ldquo;agosto mostró así la
            interrupción del muy leve proceso de recuperación que había registrado la industria gracias al empuje del
            agro&amp;amp;rdquo;.
        </description>
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 20:28:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>El 60% de la población gana menos de $20.000 y empeoró la distribución del ingreso</title>
        <description>Según el informe "Distribución del Ingreso", del Indec, precisó que el 10% más pobre de la
            población concentraba el 1,3% del total de ingresos, mientras que el 10% más rico concentraba el 30,9%, al
            término del segundo trimestre del año.
        </description>
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 19:42:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>La Comisión Europea evaluará el impacto del Brexit en el acuerdo Mercosur-UE</title>
        <description>El director de Asuntos Internacionales de la Dirección General de Agricultura de la Comisión
            Europea anunció que se evaluarán nuevamente los efectos del "brexit" en el acuerdo alcanzado entre la UE y
            el Mercosur, tras 20 años de negociaciones. Los principales rubros a analizar son la carne vacuna, el
            azúcar, la carne de pollo, los lácteos y el arroz.
        </description>
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 12:56:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Etchevehere: "Desarrollamos una política que apuntó a la producción"</title>
        <description>El ministro de Agricultura, Ganadería y Pesca sostuvo que si en el futuro "no se aplican las
            políticas correctas podemos volver a no superar las 107 millones de toneladas". En un acto en la Bolsa de
            Cereales de Buenos Aires, Luis Miguel Etchevehere puso de relieve la cosecha récord de la campaña agrícola
            2018/19 con 147 millones de toneladas.
        </description>
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 12:22:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>El dólar cerró sin cambios a $ 58,50 en el Banco Nación</title>
        <description>La moneda estadounidense terminó sus operaciones a $ 55 para la compra y $ 58.50 para la venta. El
            riesgo país argentino, a las 15, se ubicaba en 2238 puntos básicos.
        </description>
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 10:35:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Lacunza almuerza con Werner y Cardarelli, responsables en el FMI del caso argentino</title>
        <description>El ministro de Hacienda tiene como objetivo empezar a destrabar el desembolso de 5.400 millones de
            dólares, correspondiente a la quinta cuota del préstamo Stand by.&lt;br /&gt;
        </description>
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 09:43:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Para Lagarde, el acuerdo se "descarriló" debido al proceso político en la Argentina</title>
        <description>La ex directora gerente del Fondo Monetario Internacional defendió el acuerdo Stand by alcanzado
            con la Argentina por el cual el organismo otorgó al país un ayuda financiera por 57.300 millones de dólares.&lt;br
            /&gt;
        </description>
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 09:24:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>YPF prevé menor actividad para 2020</title>
        <description>La petrolera indicó que se trata por el efecto del congelamiento de precios y de las dificultades
            de financiamiento que impone la actual coyuntura en el país, aunque no implicará una menor producción de gas
            y petróleo en Vaca Muerta.
        </description>
        <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 21:07:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>El Gobierno y el FMI se volverán a reunir el 14 de octubre</title>
        <description>El ministro de Hacienda, Hernán Lacunza, adelantó que habrá una nueva reunión con la autoridades de
            la entidad inernacional, con vistas a destrabar el desembolso de US$ 5.400 millones.
        </description>
        <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Las ventas en los supermercados bajaron 12,7% en julio</title>
        <description>Así lo informó el Indec. Además precisó que la ventas, siempre medidas a precios constantes, en los
            grandes centros de compra estuvieron en julio 9,8% por debajo de igual mes del 2018.
        </description>
        <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 18:10:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>El plus de $5000 para privados se pagará en cuotas que se acordarán por sector</title>
        <description>Este martes se avanzó en la redacción del decreto para implementar el beneficio, que se espera
            salga publicado esta semana en el Boletín Oficial.
        </description>
        <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 17:33:00 -0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Las operaciones de compraventa de inmuebles cayeron 35,1% interanual</title>
        <description>Es el décimo quinto mes consecutivo con bajas en la medición intermensual, informó el Colegio de
            Escribanos porteño.
        </description>
        <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 16:15:00 -0300</pubDate>
    </item>
</news>