<news><item><title>Los talibanes llaman a sus seguidores a impedir las elecciones en Afganistán</title>
<description>En respuesta, el Ministerio del Interior paquistaní desplegará más de 72.000 miembros de las fuerzas de seguridad para proteger los colegios electorales en todas las provincias.</description>

<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 04:36:52 -0300</pubDate>

</item><item><title>Despiden a un locutor brasileño por ofender al aire a la joven activista Greta Thunberg</title>
<description>Gustavo Negreiro, conductor de un programa de radio de Natal, dijo durante una transmisión en vivo que la adolescente sueca de 16 años "estaba necesitando sexo". </description>

<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 01:19:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>Debido a la "falta de avances", Corea del Norte pone en duda celebrar una nueva cumbre con Estados Unidos</title>
<description>Mientras las negociaciones destinadas a desmantelar los programas nucleares del régimen siguen estancadas, desde Pyongyang piden detener los ejercicios militares conjuntos entre Washington y Seúl.</description>

<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:55:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Lorenzo, el monstruoso huracán que crece en el centro del océano Atlántico</title>
<description>Meteorólogos consideran que es uno de los más grandes y poderosos huracanes de los que se tiene registro en el centro del Atlántico tropical. </description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:19:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>La Corte Brasil limitará el alcance de una decisión contra los procedimientos del Lava Jato</title>
<description>El presidente del Tribunal, José Antonio Dias Toffoli, dijo que presentará la próxima semana reglas para limitar el alcance de una decisión que benefició a un condenado por corrupción en la estatal Petrobras.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 20:53:08 -0300</pubDate>

</item><item><title>La OEA pidió que los inmigrantes venezolanos sean considerados refugiados</title>
<description>Solicitó que los países de Latinoamérica que los reciben no los mantengan como ilegales o con estatus migratorios temporales.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 18:43:37 -0300</pubDate>

</item><item><title>El ministro de Educación de Brasil llama a atacar los altos salarios de los profesores universitarios</title>
<description>Calificó a los sueldos de los docentes como la cebra más gorda y puso entre sus prioridades batallar contra esos altos salarios y la ideologización de la enseñanza.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 18:33:32 -0300</pubDate>

</item><item><title>Revelan que un "topo" de la CIA filtró la información que impulsa el impeachment a Donald Trump</title>
<description>El presidente norteamericano está sospechado de presionar a su par ucraniano para -presuntamente- perjudicar a su eventual rival demócrata en las elecciones de 2020.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 18:15:32 -0300</pubDate>

</item><item><title>Las presidencias de Jacques Chirac y su vínculo con la Argentina: de Carlos Menem a Néstor Kirchner</title>
<description>Las inversiones francesas en el país y los desaparecidos franceses durante la dictadura marcaron su relación con los presidentes argentinos.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 17:53:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estados Unidos anunció  sanciones contra el ex presidente de Cuba Raúl Castro</title>
<description>Lo anunció el secretario de Estado, Mike Pompeo. Lo acusa de violar los derechos humanos y de apoyar al régimen de Venezuela.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 14:24:02 -0300</pubDate>

</item></news>