<news>
    <item>
        <title>Encuestadoras bajo fuego: por qué erraron en las PASO y qué dicen para octubre</title>
        <description>¿Especialistas u operadores? Los consultores quedaron en la mira por el pifie generalizado del 11
            de agosto. Quiénes son y cómo se defienden. Por qué ahora deberían errar por menos.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:00:05 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Se habilitó el padrón electoral definitivo: consultá dónde votar</title>
        <description>Paso a paso todo lo que tenés que saber para participar en las elecciones de octubre y enterarte tu
            lugar de votación.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 06:57:24 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Elisa Carrió: "Muchos de Cambiemos le entregaron la victoria al PJ"</title>
        <description>La diputada nacional presentó su libro "Vida" en la capital cordobesa, disparó sin dar nombres
            contra dirigentes del oficialismo y aseguró que la noche de la derrota en las PASO el búnker de Macri "era
            un velorio".
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 02:06:13 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>La campaña del No Candidato y el reto de Alberto Fernández</title>
        <description/>

        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:50:04 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>En plena campaña, Rodríguez Larreta y Vidal también dan $5.000 de adelanto</title>
        <description>Lo cobrarán todos los estatales porteños. A los docentes bonaerenses les anticipan una suba
            paritaria. Nación había fijado por decreto un bono por un monto similar para los privados.
        </description>

        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:28 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Mauricio Macri sigue con su convocatoria por Twitter a las marchas por el "Sí se puede"</title>
        <description>Son parte de la campaña de Juntos por el Cambio para las elecciones del 27 de octubre.
        </description>

        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:31:32 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Sacaron la estatua de Néstor Kirchner de la sede de Unasur en Ecuador</title>
        <description>Lo había aprobado la Asamblea Nacional de Ecuador en agosto. Todavía no se sabe cuál será su
            destino definitivo.
        </description>

        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:43:47 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>La foto de Juliana Awada que muestra la intimidad de Mauricio Macri en la residencia de Olivos</title>
        <description>La primera dama compartió la foto junto a un corazón. En la publicación se ve al Presidente solo en
            su oficina.
        </description>

        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:52:05 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Intelectuales cruzaron a Horacio González por proponer una "valoración positiva" de la guerrilla de los
            70 y criticaron el silencio K
        </title>
        <description>Señalan que las palabras de uno de los fundadores de Carta Abierta representan un "discurso de
            odio" y "no se han visto negadas por referentes" del Frente de Todos.
        </description>

        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 20:45:44 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Durán Barba deja de asesorar en la campaña nacional y se focaliza en la Ciudad de Buenos Aires</title>
        <description>Macri lanza este sábado su nueva estrategia diseñada por una mesa política y basada en 30 marchas
            que arrancarán en Barrancas de Belgrano.
        </description>

        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 20:24:28 -0300</pubDate>

    </item>
</news>