<news><item><title>
Chocó contra una casa e intentó escapar: manejaba con 1,46 gramos de alcohol en sangre
</title>
			<description>
Ocurrió durante la madrugada del sábado y el conductor fue detenido por personal policial
</description>
			<pubDate>2019-11-02T10:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La frase que provocó la separación de Flor Vigna y Mati Napp
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T10:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández llegó a México para reunirse con López Obrador
</title>
			<description>
Se trata del primer viaje al exterior desde que ganó las elecciones el domingo pasado. Tiene previsto un encuentro con el jefe de Estado de ese país
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo estará el clima este sábado en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Condena de 12 años de prisión a médico marplatense por abuso y corrupción de menores
</title>
			<description>
Es cirujano, residía en el partido de PInamar y ejercía en Villa Gesell y Cariló. En su domicilio le secuestraron una computadora con la que descargaba pornografía infantil
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con siete obras y en cuatro salas comenzó la 15° edición de Teatro por la Identidad
</title>
			<description>
Es un espacio que desde distintas aristas del arte busca reivindicar y mantener activa la búsqueda de la verdad sobre hechos ocurridos durante la dictadura
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: La espectacular recepción de los hinchas al plantel de Ríver Plate
</title>
			<description>
Llegaron antes de las 21 y sus fanáticos los esperaron con fuegos artificiales. El Campeón de América juega este sábado ante Aldosivi, en el Mundialista
</description>
			<pubDate>2019-11-01T21:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las necesidades de Aldosivi se cruzan en el Mundialista con el Campeón de América
</title>
			<description>
El equipo marplatense, que viene de una derrota en Mendoza, buscará sumar ante River. Será a partir de las 20 con arbitraje de Fernando Rapallini
</description>
			<pubDate>2019-11-01T20:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denuncian al hermano de un famoso actor por intento de robo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T19:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comerciantes marplatenses afirman que las ventas cayeron un 25% en octubre
</title>
			<description>
El dato se desprende de un informe realizado por el Departamento de Estudios Sociales y Económicos de la UCIP
</description>
			<pubDate>2019-11-01T19:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri y su familia llegaron a Mar del Plata y pasarán el fin de semana en Chapadmalal
</title>
			<description>
Se tomará unos días de descanso tras la derrota electoral y los pasos iniciales del proceso de transición hacia el cambio de mando. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T19:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Imputaron a la ministra Bullrich por espionaje ilegal contra la comunidad mapuche
</title>
			<description>
Un fiscal intenta determinar si es responsable de delitos junto a colaboradores de la cartera a su cargo. La funcionaria advirtió: "No habrá apriete que me pueda frenar"
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Donald Trump felicitó a Alberto Fernández por su triunfo en las elecciones
</title>
			<description>
El mandatario de los Estados Unidos llamó al presidente electo para saludarlo por el resultado del domingo pasado
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández criticó al conejo Bugs Bunny: "¿Han visto un estafador más grande?"
</title>
			<description>
"¿Lo habrá visto mucho de chico?", dijo el presidente electo en alusión al actual jefe de Estado, Mauricio Macri. Fue durante una charla que compartió con José Mujica, ex presidente de Uruguay
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Preocupación por el estado de salud de Pablo Lescano
</title>
			<description>
La productora informó la suspensión de un show que tenía previsto para este fin de semana y explicó el motivo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El municipio garantizó los servicios de diálisis en Mar del Plata
</title>
			<description>
En un comunicado, desestimaron cualquier recorte del tratamiento en el distrito de General Pueyrredon
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a un joven por el violento robo al anciano que murió este viernes
</title>
			<description>
Se trata de un hombre de 26 años, acusado de participar del asalto en el barrio Fray Luis Beltrán donde la víctima de 87 años sufrió una golpiza y falleció 48 horas después
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuerte choque en la esquina de Ituzaingó y Olazábal
</title>
			<description>
Ocurrió cerca de las 14. Uno de los autos terminó contra un árbol y otro contra un contenedor
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por qué se cortó la luz en distintas zonas de Mar del Plata
</title>
			<description>
Un apagón afectó a diferentes barrios de la ciudad durante el mediodía del viernes. Desde Edea explicaron los motivos
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió el anciano que sufrió una brutal golpiza durante un asalto
</title>
			<description>
Su cuerpo sin vida fue hallado este viernes en el ingreso a su casa, en el barrio Fray Luis Beltrán
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cayó un hombre por vender droga cuando salía de trabajar
</title>
			<description>
Fue detenido en una casa que utilizaba como "point" para comercializar cocaína
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ribeiro adeuda dos meses de sueldo y comenzaron las medidas de fuerza en la ciudad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Raverta cerca del Gabinete: "Estamos charlando con los equipos de Alberto y Axel"
</title>
			<description>
La candidata del Frente de Todos no descartó integrar el Gabinete del nuevo presidente o del gobernador
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un motociclista en grave estado tras un violento choque en el barrio Aeroparque
</title>
			<description>
Ocurrió en Sagastizabal y Dellapaolera.También resultó herido el conductor de un auto involucrado en el accidente
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Compactarán casi mil vehículos secuestrados y lo recaudado será donado al Hogar de María
</title>
			<description>
El municipio firmó un acuerdo con autoridades de esta institución que brinda asistencia a 30 chicos con discapacidades mentales severas
</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández acusó a Marcos Peña de instalar "noticias falsas" sobre su salud
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Abren vacante para viajar por el mundo y cobrar 32 mil dólares
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chocó contra un poste y lo tiró sobre la reja de una casa: le secuestraron el auto
</title>
			<description>
Ocurrió en Alvarado al 7000. Al conductor del vehículo le dio positivo el control de alcoholemia
</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ángela Torres confesó una "virtud" sexual que tiene con los hombres
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Huobi Group lanza su plataforma en Argentina
</title>
			<description>
La compañía líder mundial de activos digitales fue fundada en China y opera en Hong Kong, Corea, Japón y Estados Unidos. El lanzamiento se realizará el 6 de noviembre en el Hotel Alvear 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Habrá cortes de tránsito en la costa durante el fin de semana
</title>
			<description>
Se realizará un homenaje a Juan Manuel Fangio por el 70º aniversario del Primer Triunfo Internacional del deportista
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo operaba una banda narco que traía droga a la ciudad en cajones de verduras
</title>
			<description>
Tres mujeres y cuatro hombres fueron procesados fueron procesados de integrar una organización que vendía estupefacientes
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo estará el clima este viernes y el fin de semana en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luis Ventura reveló que sufre una dura enfermedad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quilmes tuvo otra noche floja y cayó ante Centro Español
</title>
			<description>
El "Cervecero" volvió a tener un mal inicio de partido, nunca hizo pie en defensa y cayó 86 a 69 en Neuquén. Segunda derrota al hilo como visitante
</description>
			<pubDate>2019-10-31T23:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los patentamientos de autos 0Km cayeron un 33% interanual en octubre
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T21:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cepo cambiario: restringen el uso de tarjetas de crédito en el exterior
</title>
			<description>
El máximo de extracciones en efectivo será de 50 dólares. Los plásticos no se podrán utilizar en juegos de azar, para transferir fondos a cuentas en el extranjero ni para comprar criptomonedas
</description>
			<pubDate>2019-10-31T19:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revelaron los detalles del trágico final de Fatiga, el perro de "Casados con hijos"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T18:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rescataron a un kayakista a unos 200 metros de la costa
</title>
			<description>
Efectivos de Prefectura asistieron a un hombre de 66 años que no podía regresar a la orilla
</description>
			<pubDate>2019-10-31T18:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Montenegro se reunió con Vidal en La Plata: "Seguiremos trabajando en equipo"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aumentan las naftas un 5% desde la medianoche
</title>
			<description>
El Gobierno autorizó el incremento en los combustibles, tal como venían reclamando las petroleras
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lorenzino reclamó que Provincia frene el aumento de la luz 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T16:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuatro películas se suman a los cines de Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T15:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Garantizan los pases estudiantiles gratuitos hasta el fin del ciclo lectivo
</title>
			<description>
Fue tras una reunión que mantuvieron autoridades municipales con los padres de los estudiantes que utilizan el servicio de Costa Azul-12 de Octubre
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fangio tiene su lugar en Mar del Plata
</title>
			<description>
Rendirán un homenaje al quíntuple campeón de Fórmula 1 con la inauguración de una escultura en la costa
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desde el Gobierno explicaron los alcances de la valuación fiscal de la TSU
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arroyo acordó otro aumento salarial de 4% con los municipales
</title>
			<description>
La suba será retroactiva a septiembre, a abonar el próximo 8 de noviembre
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pampita invitó a la China y a Vicuña a su casamiento: qué decisión tomó la pareja
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T11:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Kicillof se reunió con Vidal: "Le pedí que retrotraiga el último aumento de tarifas"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T10:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
TSU: citan al titular de la Agencia de Recaudación Municipal
</title>
			<description>
La comisión de Hacienda convocó al funcionario en medio de la polémica por el aumento de la Tasa de Servicios Urbanos 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una fundación reunirá fondos para recuperar el emblemático Parador Ariston
</title>
			<description>
Firmaron un contrato para comprar y restaurar el edificio abandonado
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Calculan que el kilo de pan superará los $100 en Mar del Plata
</title>
			<description>
Así lo determinaron desde el Centro de Industriales de Panaderos. Aseguran que el precio de la harina "cuesta el doble que hace un mes"
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pablo Simoni renunció a su cargo en el Emvial
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denuncian un ataque en el local del Partido Obrero de Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las empresas de telefonía celular aplicarán otra suba de tarifas
</title>
			<description>
Comunicarse por celular será más caro a partir de noviembre. Los incrementos varían entre 7 y 24%, según cada empresa
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Racing y Tigre jugarán una final en Mar del Plata el 14 de diciembre
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T22:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Banco Central baja la tasa de Leliq a 63% desde noviembre
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T21:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Eugenia Tobal se quebró al despedirse de "Cocineros de Noche": "Me da mucha pena, pero no puedo seguir"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T20:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La dura confesión Flor Jazmín Peña, la revelación del Bailando 2019
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las prepagas aumentarán un 12% en diciembre
</title>
			<description>
Es el octavo incremento en lo que va del año. Con la nueva suba, el salto interanual será del 62,2%. En noviembre ya se espera un aumento del 4%
</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un diputado macrista le deseó una úlcera a Pablo Echarri y el actor le respondió 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El emotivo mensaje de Gianinna Maradona por el cumpleaños de Diego 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luego de 16 años, "El Zorro" se despide de la televisión argentina 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió el comerciante que había sido baleado en el barrio San Cayetano
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T13:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La AFIP retendrá IVA y Ganancias en las operaciones con billetera electrónica
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo se podrá obtener el DNI digital 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Madrugada violenta en Mar del Plata: balearon a dos jóvenes 
</title>
			<description>
Uno de los hechos ocurrió en el barrio Don Emilio y el otro en José Hernández. Las víctimas fueron trasladadas al Hospital Regional
</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le fracturaron la mandíbula a un anciano de 87 años en un violento asalto
</title>
			<description>
Ocurrió en el barrio Fray Luis Beltrán. La víctima debió ser trasladada al Hospital Regional
</description>
			<pubDate>2019-10-30T09:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: alumnos apuntaron con un arma a un profesor en clase
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T09:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quilmes no tuvo chance ante Del Progreso
</title>
			<description>
El "Cervecero" cayó 84 a 65 como visitante en su segundo partido por la Liga Argentina. El equipo local dominó de principio a fin y se tomó revancha del duelo en el Polideportivo
</description>
			<pubDate>2019-10-30T00:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos estudiantes marplatenses debatirán en Alemania
</title>
			<description>
Son alumnas del secundario del colegio Northern Hills. Fueron elegidas por su capacidad de argumentación y oratoria
</description>
			<pubDate>2019-10-29T21:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se entregó el acusado de matar a un hombre a puñaladas en el barrio 9 de Julio
</title>
			<description>
Cristian Bustos se entregó en Tribunales por el crimen de Matías Espíndola (32)
</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo afecta el cepo a las operaciones inmobiliarias en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T20:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aldosivi-River: cuánto costarán las entradas y dónde se pondrán a la venta
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Estafas en Anses: así operaba el ex empleado detenido en el aeropuerto de Ezeiza
</title>
			<description>
Héctor Seri, ex delegado en el Puerto, fue apresado cuando llegaba de unas vacaciones en Brasil. Era quien facilitaba expedientes para ser adulterados por la organización
</description>
			<pubDate>2019-10-29T19:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Realizan la octava edición de Expo Di Vino en Mar del Plata
</title>
			<description>
El encuentro que reúne a las bodegas y los productores más destacados se realizará el 7 y 8 de noviembre en un hotel del sur de la ciudad
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En un partido cambiante, Aldosivi cayó en Mendoza
</title>
			<description>
El "Tiburón", que ganaba 2 a 1 tras darlo vuelta, perdió 3 a 2 frente a Godoy Cruz. El equipo de Ángel Hoyos pagó caro sus errores defensivos 
</description>
			<pubDate>2019-10-29T17:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La publicación de Flor Vigna que generó una polémica y tuvo que borrarla
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron en Mar del Plata a un ciudadano chileno acusado de abusar de sus sobrinas
</title>
			<description>
Fue aprehendido en una vivienda en Bolivar al 9600. Tenía pedido de captura internacional
</description>
			<pubDate>2019-10-29T12:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo se puede utilizar la tarjeta de débito y crédito en el exterior para comprar dólares
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T10:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuánto costará viajar en tren desde Buenos Aires a Mar del Plata en temporada
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-28T17:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Control cambiario: qué ocurrirá con los viajes al exterior
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-28T11:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Guido Sandleris: "El objetivo es preservar las reservas durante el período de transición"
</title>
			<description>
El presidente del Banco Central expuso los motivos del endurecimiento de los controles cambiarios
</description>
			<pubDate>2019-10-28T09:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Más cepo tras la elección: solo se podrá comprar hasta 200 dólares por mes
</title>
			<description>
El Banco Central restringió la posibilidad de compra de moneda estadounidense. Así se busca mantener reservas y llevar tranquilidad a los mercados
</description>
			<pubDate>2019-10-28T00:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sebastián Beccacece dejó de ser DT de Independiente
</title>
			<description>
La eliminación de la Copa Argentina selló la suerte del entrenador que solo permaneció tres meses al frente del equipo
</description>
			<pubDate>2019-10-26T20:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Peñarol se desmoronó en el segundo tiempo y cayó en Bahía
</title>
			<description>
El "Milrayitas" llegó a ganar por 25 puntos en el segundo cuarto pero no pudo sostener la ventaja y perdió 84 a 83 ante Bahía Básket. De esta manera, cerró su participación en el Súper 20 con 2 victorias y 6 derrotas
</description>
			<pubDate>2019-10-24T22:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con varios puntos altos, Quilmes festejó en el debut por la Liga Argentina
</title>
			<description>
El "Cervecero" le ganó 82 a 77 a Del Progreso en el Polideportivo. Álvaro Merlo y Raúl Pelorosso fueron los goleadores con 19 puntos, aunque también se lucieron Reinick (16 y 8 rebotes) y De la Fuente (15)
</description>
			<pubDate>2019-10-23T23:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River se burla de Boca: los mejores memes 
</title>
			<description>
El equipo de Gllardo eliminó otra vez a Boca y estallaron las cargadas de los hinchas en las redes
</description>
			<pubDate>2019-10-23T09:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River eliminó a Boca y jugará una nueva final de Copa Libertadores
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-23T00:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Peñarol cayó en Comodoro Rivadavia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-22T21:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gallardo confirmó los 11 de River ante Boca
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T14:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallan un bebé golpeado, al borde de la muerte: su mamá se había ido a una cita
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-21T13:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Quién fue Joseph Antoine Ferdinand Plateau, el físico que homenajeó Google
</title>
			<description>
El gigante informático recordó hoy el nacimiento de uno de los físicos más importantes del siglo XX.
</description>
			<pubDate>2019-10-14T19:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una mujer vegana denunció a sus vecinos por el olor a asado
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-09-05T11:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revisó las cámaras de seguridad de su casa y descubrió algo escalofriante
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-09-05T10:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La actualización de WhatsApp llega con prohibiciones para sus usuarios
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-08-22T11:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La triste historia de Jimmy, el perro al que abandonaron por la crisis
</title>
			<description>
Abandonaron un perro porque no pueden mantenerlo. "Por favor, llevame a tu casa", dice la carta con la que fue encontrado


</description>
			<pubDate>2019-08-16T14:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La mujer que se dedica a escrachar a hombres casados infieles en Tinder
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-08-15T14:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hace 40 años no se corta ni lava el pelo: asegura que se lo pidió Dios
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-07-23T12:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández envió desde México un mensaje de apoyo a la Marcha del Orgullo
</title>
			<description>
Habló de un país con "más derechos" y utilizó lenguaje inclusivo: "Vamos a construir una Argentina para todos, todas y todes", dijo.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T22:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
River impuso su jerarquía, se subió a la punta y complicó más a Aldosivi
</title>
			<description>
El equipo marplatense cumplió un buen papel ante un rival muy superior y efectivo a la hora de marcar. Buscó el empate hasta el final
</description>
			<pubDate>2019-11-02T22:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En Emtur comenzó la capacitacion en violencia de género para el personal municipal
</title>
			<description>
Es un programa que da cumplimiento a la denominada Ley Micaela, que busca prevenir la violencia contra las mujeres. Seguirá en la Secretaría de Desarrollo Productivo
</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La polémica frase de Diego Peretti tras el resultado de las elecciones
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T14:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió una mujer que fue alcanzada por un rayo mientras trabajaba en un campo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T13:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las 15 mejores fotos de la entrega de los Premios Universidad de Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aumentan las multas: cuánto costarán las principales infracciones de tránsito
</title>
			<description>
El incremento es una consecuencia de la suba del precio de los combustibles en un 5% a partir de este viernes, porque la Unidad Fija se calcula de acuerdo al valor de la nafta
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos jóvenes fueron baleados durante un enfrentamiento en el Puerto 
</title>
			<description>
El hecho ocurrió en la zona de Edison y Magallanes, en cercanías del bingo del Puerto. Los heridos fueron trasladados al Hospital Interzonal y uno de ellos quedó detenido
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rugby: Sudáfrica venció a Inglaterra y es campeón del mundo
</title>
			<description>
Se quedó con la final de la IX Copa del Mundo por 32 a 12 en Japón en el Yokohama Stadium
</description>
			<pubDate>2019-11-02T11:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega Huobi Argentina, una plataforma para comprar y vender criptomonedas
</title>
			<description>
La compañía líder mundial de activos digitales fue fundada en China y opera en Hong Kong, Corea, Japón y Estados Unidos. El lanzamiento se realizará el 6 de noviembre en el Hotel Alvear 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así votó Mar del Plata: en qué zonas ganó Guillermo Montenegro   
</title>
			<description>
El intendente electo sólo ganó en 3 de los 16 circuitos, pero le alcanzó para imponerse ante Fernanda Raverta 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T10:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fue infiel y le pidió perdón a su novia con un insólito pasacalles
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2018-04-19T18:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Personal de la Universidad anunció paro por 48 horas en reclamo de condiciones laborales
</title>
			<description>
Plantean exigencias sobre ingreso de personal, regularización de contratados y además piden un bono que atienda la situación económica
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El reconocimiento de Marcelo Gallardo para el desempeño de los jugadores de Aldosivi
</title>
			<description>
El técnico de River Plate destacó el despliegue del equipo marplatense, que pudo descontar pero no tuvo resto ni claridad para llegar al empate
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alvarado no pudo con el arquero Taborda y empató en cero con Guillermo Brown de Madryn
</title>
			<description>
Jugó con diez hombres desde el final del primer tiempo. Aun así buscó la victoria y tuvo las mejores chances. Venía de dos victorias consecutivas. 
</description>
			<pubDate>2019-11-03T19:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández visitó en México la Basílica de la Virgen de Guadalupe
</title>
			<description>
Lo acompaña su pareja, Fabiola Yáñez, y algunos de sus colaboradores. Este lunes se reunirá con el presidente de ese país, Andrés Manuel López Obrador
</description>
			<pubDate>2019-11-03T17:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pronostican un millón de ventas vía electrónica en el CyberMonday de esta semana
</title>
			<description>
Las ofertas en distintos rubros estarán disponibles a partir del primero minuto de este lunes y hasta el último del próximo miércoles. 
</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri finalizó su descanso en Chapadmalal y retomará agenda con reunión de gabinete ampliado
</title>
			<description>
En el Centro Cultural Kirchner reunirá a ministros, secretarios y directores de distintas áreas. 
</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Miles de marplatenses se volcaron a las calles para concientizar sobre el cáncer de mama
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Valeria Mazza recorrió el hotel Mayorazgo de Paraná junto a su madre
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alvarado va por su tercera victoria consecutiva
</title>
			<description>
El "Torito" recibirá este domingo a Guillermo Brown de Puerto Madryn desde las 17,30
</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Darthes, en su peor momento: la decisión de la Justicia de Nicaragua
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T12:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inauguraron un monumento en homenaje a Juan Manuel Fangio
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T12:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El documental "Cruce por la Identidad" competirá en Austria y Hungría 
</title>
			<description>
La producción marplatense, a cargo de Bernardo Boucho, necesita del voto del público a través de Internet para seguir en competencia
</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Bochornoso y Vergonzoso", las fuertes críticas al homenaje de Luciana Salazar a Emilio Disi en el "Bailando"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los saludos de históricos jugadores de Boca a Emanuel, el "profe" marplatense que pelea por su vida
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T10:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las leyes que Alberto Fernández buscará aprobar apenas asuma
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La historia de los marplatenses que ayudan a pacientes con enfermedades incurables
</title>
			<description>
Hospice es una institución que trabaja gratis para llevar a cabo los cuidados paliativos a personas que sufren enfermedades que ya no tienen cura
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los sindicalistas descartan pedirle un bono de fin de año a Alberto Fernández
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: así roba "La chorra del pionono" en un supermercado del barrio Jorge Newbery
</title>
			<description>
Ocurrió en Colón y Portugal. El robo fue captado por la cámara de seguridad del comercio
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Justicia de Nicaragua pidió a Interpol la captura internacional de Darthes
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Veranito? Cómo estará el clima este lunes y el resto de la semana en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arranca un nuevo Cyber Monday: cómo aprovechar las ofertas online
</title>
			<description>
Habrá ofertas con hasta 50% de descuento hasta el miércoles y hay alrededor de 500 marcas que se sumaron en esta octava edición. Habrá posibilidad de pago de hasta 18 cuotas
</description>
			<pubDate>2019-11-04T07:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ordenan indemnizar a marino echado porque su mujer gritó en un discurso de Cristina Fernández
</title>
			<description>
En el Colegio Militar, durante un acto encabezado por la entonces Presidenta, Mónica Liberatori alzó la voz para recordar el apellido de un oficial del Ejército secuestrado por un grupo guerrillero 
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri encabeza una reunión de gabinete ampliado, tras su descanso en Chapadmalal
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los desafíos del Poder Judicial de cara al 2020, según el juez Tapia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Si tenés alguno de estos apellidos podés heredar un castillo 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se desplomó la venta de autos 0 km en Mar del Plata
</title>
			<description>
En septiembre se patentaron 443 unidades, el menor registro del año
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Apuñalaron a una chica de 13 años en el barrio San Martín
</title>
			<description>
Ocurrió en Nápoles y Mateotti. La joven fue trasladada al Hospital Materno Infantil
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Este miércoles no habrá atención al público en los bancos de todo el país
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La frase de Thelma Fardin sobre la orden de detención para Juan Darthés
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Claudia Villafañe se cansó y explotó contra Maradona tras el video sobre su herencia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández: "El 10 de diciembre no es una fecha mágica"
</title>
			<description>
El presidente electo se reunió con el jefe de Estado de México. Aseguró que el país no puede tener tarifas dolarizadas y pidió un esfuerzo "de todos", entre ellos las empresas energéticas
</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Karin Cohen reveló detalles de su separación de Guillermo Andino
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Montenegro se reúne con Arroyo para avanzar sobre el estado de cuentas del municipio
</title>
			<description>
El encuentro será este martes a las 12 y contará con la presencia de Germán Blanco, el futuro secretario de Hacienda
</description>
			<pubDate>2019-11-04T19:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri: "No dejo la política, acá hay gato para rato"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T19:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 El mal momento de Marcela Kloosterboer en un restaurante
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Antes de su viaje a Mar del Plata, Maradona le respondió a Gianina: "No les voy a dejar nada, voy a donar todo"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T17:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dolor por el fallecimiento del vecinalista Washington Piriz
</title>
			<description>
Representó durante décadas a los vecinos de Punta Mogotes y también fue directivo del Centro de Residentes Uruguayos
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Mujeres protagonizaron en Batán una jornada contra la violencia 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hugo Moyano pidió que se investigue a periodistas y medios "por el daño que hicieron" 
</title>
			<description>
"No puede ser que digan lo que se les antoja decir o lo que les manden a decir, y no pase nada", dijo el dirigente camionero
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Julio De Vido se negó a declarar en la causa por delitos en obra pública de Santa Cruz
</title>
			<description>
Continúa detenido por esta y otras causas. Por videoconferencia, desde la cárcel de Ezeiza, dijo que hablará solo cuando se lo sugieran sus abogados
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
No hubo quórum y se postergó el proyecto de la Plaza del Agua 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron en Villa Gesell al joven que había desaparecido hace una semana
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La venta de propiedades cayó más de un 24% en septiembre
</title>
			<description>
Los datos fueron difundidos por el Colegio de Escribanos. El sector inmobiliario es uno de los más castigados en la ciudad
</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El mensaje de Mauricio Macri para los marplatenses
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Personal de la Universidad inicia un paro por 48 horas en reclamo de condiciones laborales
</title>
			<description>
Plantean exigencias sobre ingreso de personal, regularización de contratados y además piden un bono que atienda la situación económica
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Montenegro: "Con los números actuales no podemos pagar los sueldos de diciembre"
</title>
			<description>
El intendente electo brindó una conferencia de prensa y habló sobre los nombramientos y la "situación financiera compleja" del municipio
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revelan nuevos detalles del estado de salud de Pablo Lescano
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T16:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Clausuraron dos comercios por vender bebidas alcohólicas sin habilitación
</title>
			<description>
Se trata de dos despensas ubicadas en el barrio Fray Luis Beltrán y en el barrio Parque Camet. También se secuestró la mercadería
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El caso del hombre que contactó a una menor por Instagram, se encontraron y la violó
</title>
			<description>
El agresor de 36 años, que se desempeñaba como personal de seguridad en un banco del centro de Mar del Plata, fue detenido y procesado por la Justicia Federal por los delitos de abuso, corrupción de menores y grooming
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Perdió el control de la camioneta en la ruta 2 y terminó en la banquina 
</title>
			<description>
El hecho ocurrió este martes a la altura del barrio 2 de Abril. El conductor resultó ileso
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno asegura que deja "10 mil millones de reservas, contra cero" del kirchnerismo
</title>
			<description>
El vicejefe de Gabinete, Andrés Ibarra, salió al cruce de los dichos de Alberto Fernández
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tiraron de un auto a una mujer embarazada y la arrolló un camión de basura
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desde la UCIP piden una nueva reforma tributaria para fomentar las inversiones
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Iban cinco personas en una moto, chocaron y dos nenes terminaron en el Materno
</title>
			<description>
Ocurrió en la rotonda del barrio Hipódromo. Los chicos tienen 1 y 2 años
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transición: Arroyo suspendió la reunión con Montenegro 
</title>
			<description>
El intendente canceló el encuentro con el jefe comunal electo por "temas de agenda"
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un policía mató a un delincuente de 17 años por la espalda
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se filtró un audio de WhatsApp que Pampita  le mandó a Vicuña
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Sigue el calor esta semana? Cómo estará el clima este martes en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Papa Francisco nombró a Darío Quintana como Obispo Auxiliar de Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuáles son los celulares que dejarán de funcionar el domingo si no se actualizan
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T19:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Realizan una charla sobre las "inequidades en los hogares de la Argentina urbana"
</title>
			<description>
Estará a cargo de Agustín Salvia, director del Observatorio de la Deuda Social, entidad que organiza el encuentro junto a la Red Mar del Plata Entre Todos
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La producción automotriz acumuló 14 meses de caída con respecto a 2018
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los hinchas de Gimnasia podrán venir a ver al equipo de Maradona a Mar del Plata
</title>
			<description>
La Aprevide autorizó la presencia de 8 mil visitantes en el duelo del domingo a las 13,15 ante Aldosivi en el Minella
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:34:00-03:00</pubDate>
		</item></news>