<news><item><title>
Alberto Fernández llegó a México para reunirse con López Obrador
</title>
			<description>
Se trata del primer viaje al exterior desde que ganó las elecciones el domingo pasado. Tiene previsto un encuentro con el jefe de Estado de ese país
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Condena de 12 años de prisión a médico marplatense por abuso y corrupción de menores
</title>
			<description>
Es cirujano, residía en el partido de PInamar y ejercía en Villa Gesell y Cariló. En su domicilio le secuestraron una computadora con la que descargaba pornografía infantil
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri y su familia llegaron a Mar del Plata y pasarán el fin de semana en Chapadmalal
</title>
			<description>
Se tomará unos días de descanso tras la derrota electoral y los pasos iniciales del proceso de transición hacia el cambio de mando. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T19:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Imputaron a la ministra Bullrich por espionaje ilegal contra la comunidad mapuche
</title>
			<description>
Un fiscal intenta determinar si es responsable de delitos junto a colaboradores de la cartera a su cargo. La funcionaria advirtió: "No habrá apriete que me pueda frenar"
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Donald Trump felicitó a Alberto Fernández por su triunfo en las elecciones
</title>
			<description>
El mandatario de los Estados Unidos llamó al presidente electo para saludarlo por el resultado del domingo pasado
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández criticó al conejo Bugs Bunny: "¿Han visto un estafador más grande?"
</title>
			<description>
"¿Lo habrá visto mucho de chico?", dijo el presidente electo en alusión al actual jefe de Estado, Mauricio Macri. Fue durante una charla que compartió con José Mujica, ex presidente de Uruguay
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Preocupación por el estado de salud de Pablo Lescano
</title>
			<description>
La productora informó la suspensión de un show que tenía previsto para este fin de semana y explicó el motivo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a un joven por el violento robo al anciano que murió este viernes
</title>
			<description>
Se trata de un hombre de 26 años, acusado de participar del asalto en el barrio Fray Luis Beltrán donde la víctima de 87 años sufrió una golpiza y falleció 48 horas después
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió el anciano que sufrió una brutal golpiza durante un asalto
</title>
			<description>
Su cuerpo sin vida fue hallado este viernes en el ingreso a su casa, en el barrio Fray Luis Beltrán
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Raverta cerca del Gabinete: "Estamos charlando con los equipos de Alberto y Axel"
</title>
			<description>
La candidata del Frente de Todos no descartó integrar el Gabinete del nuevo presidente o del gobernador
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández acusó a Marcos Peña de instalar "noticias falsas" sobre su salud
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luis Ventura reveló que sufre una dura enfermedad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Montenegro se reunió con Vidal en La Plata: "Seguiremos trabajando en equipo"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lorenzino reclamó que Provincia frene el aumento de la luz 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T16:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desde el Gobierno explicaron los alcances de la valuación fiscal de la TSU
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arroyo acordó otro aumento salarial de 4% con los municipales
</title>
			<description>
La suba será retroactiva a septiembre, a abonar el próximo 8 de noviembre
</description>
			<pubDate>2019-10-31T12:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Kicillof se reunió con Vidal: "Le pedí que retrotraiga el último aumento de tarifas"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T10:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
TSU: citan al titular de la Agencia de Recaudación Municipal
</title>
			<description>
La comisión de Hacienda convocó al funcionario en medio de la polémica por el aumento de la Tasa de Servicios Urbanos 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pablo Simoni renunció a su cargo en el Emvial
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denuncian un ataque en el local del Partido Obrero de Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T08:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ángela Torres confesó una "virtud" sexual que tiene con los hombres
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Así votó Mar del Plata: en qué zonas ganó Guillermo Montenegro   
</title>
			<description>
El intendente electo sólo ganó en 3 de los 16 circuitos, pero le alcanzó para imponerse ante Fernanda Raverta 
</description>
			<pubDate>2019-10-31T10:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fue infiel y le pidió perdón a su novia con un insólito pasacalles
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2018-04-19T18:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández visitó en México la Basílica de la Virgen de Guadalupe
</title>
			<description>
Lo acompaña su pareja, Fabiola Yáñez, y algunos de sus colaboradores. Este lunes se reunirá con el presidente de ese país, Andrés Manuel López Obrador
</description>
			<pubDate>2019-11-03T17:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri finalizó su descanso en Chapadmalal y retomará agenda con reunión de gabinete ampliado
</title>
			<description>
En el Centro Cultural Kirchner reunirá a ministros, secretarios y directores de distintas áreas. 
</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los saludos de históricos jugadores de Boca a Emanuel, el "profe" marplatense que pelea por su vida
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T10:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las leyes que Alberto Fernández buscará aprobar apenas asuma
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió una mujer que fue alcanzada por un rayo mientras trabajaba en un campo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T13:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La historia de los marplatenses que ayudan a pacientes con enfermedades incurables
</title>
			<description>
Hospice es una institución que trabaja gratis para llevar a cabo los cuidados paliativos a personas que sufren enfermedades que ya no tienen cura
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La frase que provocó la separación de Flor Vigna y Mati Napp
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T10:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los sindicalistas descartan pedirle un bono de fin de año a Alberto Fernández
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: así roba "La chorra del pionono" en un supermercado del barrio Jorge Newbery
</title>
			<description>
Ocurrió en Colón y Portugal. El robo fue captado por la cámara de seguridad del comercio
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri encabeza una reunión de gabinete ampliado, tras su descanso en Chapadmalal
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Si tenés alguno de estos apellidos podés heredar un castillo 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Claudia Villafañe se cansó y explotó contra Maradona tras el video sobre su herencia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández: "El 10 de diciembre no es una fecha mágica"
</title>
			<description>
El presidente electo se reunió con el jefe de Estado de México. Aseguró que el país no puede tener tarifas dolarizadas y pidió un esfuerzo "de todos", entre ellos las empresas energéticas
</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Karin Cohen reveló detalles de su separación de Guillermo Andino
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Montenegro se reúne con Arroyo para avanzar sobre el estado de cuentas del municipio
</title>
			<description>
El encuentro será este martes a las 12 y contará con la presencia de Germán Blanco, el futuro secretario de Hacienda
</description>
			<pubDate>2019-11-04T19:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri: "No dejo la política, acá hay gato para rato"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T19:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hugo Moyano pidió que se investigue a periodistas y medios "por el daño que hicieron" 
</title>
			<description>
"No puede ser que digan lo que se les antoja decir o lo que les manden a decir, y no pase nada", dijo el dirigente camionero
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Julio De Vido se negó a declarar en la causa por delitos en obra pública de Santa Cruz
</title>
			<description>
Continúa detenido por esta y otras causas. Por videoconferencia, desde la cárcel de Ezeiza, dijo que hablará solo cuando se lo sugieran sus abogados
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
No hubo quórum y se postergó el proyecto de la Plaza del Agua 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El mensaje de Mauricio Macri para los marplatenses
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Bochornoso y Vergonzoso", las fuertes críticas al homenaje de Luciana Salazar a Emilio Disi en el "Bailando"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Montenegro: "Con los números actuales no podemos pagar los sueldos de diciembre"
</title>
			<description>
El intendente electo brindó una conferencia de prensa y habló sobre los nombramientos y la "situación financiera compleja" del municipio
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El caso del hombre que contactó a una menor por Instagram, se encontraron y la violó
</title>
			<description>
El agresor de 36 años, que se desempeñaba como personal de seguridad en un banco del centro de Mar del Plata, fue detenido y procesado por la Justicia Federal por los delitos de abuso, corrupción de menores y grooming
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno asegura que deja "10 mil millones de reservas, contra cero" del kirchnerismo
</title>
			<description>
El vicejefe de Gabinete, Andrés Ibarra, salió al cruce de los dichos de Alberto Fernández
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tiraron de un auto a una mujer embarazada y la arrolló un camión de basura
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Iban cinco personas en una moto, chocaron y dos nenes terminaron en el Materno
</title>
			<description>
Ocurrió en la rotonda del barrio Hipódromo. Los chicos tienen 1 y 2 años
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transición: Arroyo suspendió la reunión con Montenegro 
</title>
			<description>
El intendente canceló el encuentro con el jefe comunal electo por "temas de agenda"
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuerte respaldo de Alberto Fernández a la industria del software
</title>
			<description>
"Voy a seguir apoyando a las empresas nacionales", dijo el presidente electo en una visita a las oficinas de Globant en México
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Buscan ganar tiempo para meter más designaciones de amigos"
</title>
			<description>
Alejandro Rabinovich, hombre clave en la victoria de Montenegro en las últimas elecciones, habló sobre la transición y cuestionó al hijo del intendente  
</description>
			<pubDate>2019-11-06T13:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arroyo: "Pagar el sueldo de diciembre será responsabilidad de Montenegro"
</title>
			<description>
El intendente saliente salió al cruce de los dichos del jefe comunal electo 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuánto aumentarán las jubilaciones en diciembre y marzo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Alberto Fernández: "No pudieron avanzar contra Cristina porque las pruebas eran inexistentes"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T22:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balearon a una mujer en el barrio San Martín: está grave
</title>
			<description>
La víctima, de 33 años, pelea por su vida en el Hospital Interzonal
</description>
			<pubDate>2019-11-05T22:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dieron a conocer el escrutinio definitivo: por cuánto ganó Alberto Fernández
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T21:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Concejales electos y el juez Tapia estarán en la nueva emisión de Estudio Político
</title>
			<description>
Los ediles que asumirán en diciembre adelantarán sus proyectos. Y el juez indicará cuáles son los desafíos de la Justicia para el 2020
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se filtró un audio de WhatsApp que Pampita  le mandó a Vicuña
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Internaron al periodista Jorge Lanata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Montenegro convocó a la directora del Materno Infantil para la Secretaría de Salud
</title>
			<description>
Viviana Bernabei recibió este miércoles el ofrecimiento para ser la titular del área. El intendente electo también llamó a otros integrantes del directorio del hospital para que formen parte del equipo
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Blanco: "Estamos trabajando opciones para que el municipio cumpla con sus compromisos"
</title>
			<description>
El futuro secretario de Economía y Hacienda de la comuna, que está a cargo de la transición, aseguró en Estudio Político que el equipo de Montenegro analiza cómo generar alternativas para mejorar la situación de la administración
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Concejales electos anticiparon en Estudio Político los desafíos que afrontarán desde diciembre
</title>
			<description>
Plantearon el rol del oficialismo y de la oposición en el recinto, opinaron sobre la transición y destacaron la importancia del deporte
</description>
			<pubDate>2019-11-06T17:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La acusación de Cinthia Fernández a Mariana Brey que desató un escándalo en vivo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T15:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández: "En estas condiciones, no podemos pagar la deuda"
</title>
			<description>
"Queremos pagar, Argentina se tiene que poner de pie. La comunidad internacional lo entiende y creo que nos va a acompañar", dijo durante una entrevista con el ex presidente de Ecuador, Rafael Correa
</description>
			<pubDate>2019-11-07T17:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallan muerta a una mujer en un hotel alojamiento e investigan si falleció por un juego sexual
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T14:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El BID anunció apoyo financiero para la Argentina
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T13:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Foro de la Construcción expresó su preocupación por los nombramientos en OSSE y Emvial 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T10:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández acusó a Marcos Peña de presentar "informes absurdos"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T09:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El original video que el Frente de Todos local grabó para Lula
</title>
			<description>
Lo difundió la ex candidata a intendenta, Fernanda Raverta. Se grabó en la Playa Bristol y tuvo participación de cientos de milintantes
</description>
			<pubDate>2019-11-08T22:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Montenegro sumó a Florencia Toledo para la Secretaría de Desarrollo Social
</title>
			<description>
La actual directora regional del Ministerio de Desarrollo Social bonaerense se incorporará al gabinete del intendente electo
</description>
			<pubDate>2019-11-08T20:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lula libre: el "Visitante Ilustre" que desde Mar del Plata  peleó contra el ALCA y alentó alianzas de la región 
</title>
			<description>
Lula Da Silva pasó tres veces por Mar del Plata. La primera como participante de la Cumbre de las Américas. Luego para la XX Cumbre Iberoamericana y en 2012, invitado como expositor a uno de los coloquios de de IDEA
</description>
			<pubDate>2019-11-08T18:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lula da Silva recuperó la libertad tras 580 días en prisión
</title>
			<description>
Un juez brasileño ordenó este viernes su liberación, una decisión que sacudió a los mercados financieros
</description>
			<pubDate>2019-11-08T17:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Su hermano la violó y la dejó embarazada: tiene 10 años
</title>
			<description>
La nena fue abusada por su hermano de 15 años y ya lleva ocho meses de gestación. Su mamá la levó a un hospital por dolores de espalda y abdominales y los doctores confirmaron el embarazo
</description>
			<pubDate>2019-11-08T16:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sívori: "Tal como advertimos, el incremento de la TSU es desmedido y superior al 35%"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T14:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández: "La CGT será parte del Gobierno a partir del 10 de diciembre"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T13:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a una mujer que vendía droga en la ciudad 
</title>
			<description>
Comercializaba estupefacientes al menudeo en el barrio San Jorge. En el allanamiento secuestraron cocaína 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T12:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
TSU: un marplatense pasó de pagar 15 mil pesos a más de 200 mil 
</title>
			<description>
Vive en el barrio Constitución y es una de las 430.000 cuentas que tuvieron fuertes aumentos 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T11:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Empecé a llorar, llorar y llorar": el mal momento que vivió Laurita Fernández
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T09:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trump felicitÃ³ a los militares bolivianos tras el golpe de Estado 
</title>
			<description>
El presidente estadounidense hablÃ³ de la renuncia Evo Morales y seÃ±alÃ³: "Estos acontecimientos envÃ­an una fuerte seÃ±al a los regÃ­menes ilegÃ­timos de Venezuela y Nicaragua"
</description>
			<pubDate>2019-11-11T17:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Axel rompiÃ³ el silencio tras ser denunciado por abuso sexual
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T12:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri: "Todos estamos preocupados por Bolivia"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T11:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales apuntÃ³ contra dos lÃ­deres de la oposiciÃ³n: "PasarÃ¡n a la historia como racistas y golpistas"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T09:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La charla entre Alberto FernÃ¡ndez y Mauricio Macri por la crisis en Bolivia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T09:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
PolÃ­ticos locales denunciaron un golpe de Estado en Bolivia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T08:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las mejores imÃ¡genes de la Fiesta del Cordero Costero en Mar de Cobo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T08:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
PedirÃ¡n al Club Gimnasia y Esgrima de La Plata que pague la obra de recuperaciÃ³n del lobo de la rambla
</title>
			<description>
Desde el municipio elaboran un presupuesto que serÃ¡ remitido a autoridades de la entidad platense para que se haga cargo del daÃ±o realizado por sus hinchas
</description>
			<pubDate>2019-11-10T21:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
SÃ¡enz arrasÃ³ ante el Frente de Todos y serÃ¡ el prÃ³ximo gobernador de Salta
</title>
			<description>
El actual intendente de Salta capital milita en el massismo y en 2015 fue candidato a vicepresidente de la NaciÃ³n desde el Frente Renovador
</description>
			<pubDate>2019-11-10T21:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Alberto y Cristina FernÃ¡ndez consideran que en Bolivia hubo un "golpe de Estado"
</title>
			<description>
Otras organizaciones nacionales y locales se expresaron en similar sentido mediante comunicados
</description>
			<pubDate>2019-11-10T20:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
RenunciÃ³ Evo Morales a la Presidencia de Bolivia 
</title>
			<description>
El mandatario del vecino paÃ­s  dimitiÃ³ en medio de la crisis social desatada tras las elecciones que, segÃºn el informe de OEA, tuvieron un escrutinio irregular
</description>
			<pubDate>2019-11-10T18:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vidal convocÃ³ a una reuniÃ³n de gabinete ampliado
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-10T12:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El desesperado pedido de Cinthia FernÃ¡ndez a MartÃ­n Baclini
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-10T10:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un peligroso interno escapÃ³ de la cÃ¡rcel de BatÃ¡n
</title>
			<description>
Se trata de un joven de 29 aÃ±os que cumplÃ­a una pena por tentativa de homicidio. AdemÃ¡s cuenta con otros antecedentes delictivos
</description>
			<pubDate>2019-11-09T11:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El original video que el Frente de Todos local grabÃ³ para Lula
</title>
			<description>
Lo difundiÃ³ la ex candidata a intendenta, Fernanda Raverta. Se grabÃ³ en la Playa Bristol y tuvo participaciÃ³n de cientos de milintantes
</description>
			<pubDate>2019-11-08T22:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Montenegro sumÃ³ a Florencia Toledo para la SecretarÃ­a de Desarrollo Social
</title>
			<description>
La actual directora regional del Ministerio de Desarrollo Social bonaerense se incorporarÃ¡ al gabinete del intendente electo
</description>
			<pubDate>2019-11-08T20:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lula libre: el "Visitante Ilustre" que desde Mar del Plata  peleÃ³ contra el ALCA y alentÃ³ alianzas de la regiÃ³n 
</title>
			<description>
Lula Da Silva pasÃ³ tres veces por Mar del Plata. La primera como participante de la Cumbre de las AmÃ©ricas. Luego para la XX Cumbre Iberoamericana y en 2012, invitado como expositor a uno de los coloquios de de IDEA
</description>
			<pubDate>2019-11-08T18:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lula da Silva recuperÃ³ la libertad tras 580 dÃ­as en prisiÃ³n
</title>
			<description>
Un juez brasileÃ±o ordenÃ³ este viernes su liberaciÃ³n, una decisiÃ³n que sacudiÃ³ a los mercados financieros
</description>
			<pubDate>2019-11-08T17:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
SÃ­vori: "Tal como advertimos, el incremento de la TSU es desmedido y superior al 35%"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T14:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
FernÃ¡ndez: "La CGT serÃ¡ parte del Gobierno a partir del 10 de diciembre"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T13:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales: "Si el pueblo lo pide, estamos dispuestos a volver"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T20:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pennisi: "Algunos no quieren trabajar en blanco porque quieren conservar los planes"
</title>
			<description>
El empresario portuario estuvo en Estudio PolÃ­tico tras las repercusiones que generÃ³ su video en las redes sociales y defendiÃ³ su postura
</description>
			<pubDate>2019-11-13T19:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto FernÃ¡ndez se reuniÃ³ con la titular del Banco Santander y acordÃ³ crÃ©ditos por 500 millones de dÃ³lares
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T18:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El video de Pablo Lescano en un  show que generÃ³ polÃ©mica
</title>
			<description>
En las imÃ¡genes se ve al cantante en el escenario y un asistente se acerca para entregarle algo
</description>
			<pubDate>2019-11-13T15:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto FernÃ¡ndez: "Es una prioridad para mÃ­ terminar con el hambre"
</title>
			<description>
El presidente electo explicÃ³ a movimientos sociales y a la Iglesia su programa contra el hambre
</description>
			<pubDate>2019-11-13T14:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jeanine AÃ±ez se proclamÃ³ presidenta de Bolivia 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T22:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Furia contra un local de comidas rÃ¡pidas: cocinaron hamburguesas sobre un tacho de basura
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T19:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales: "Mientras tenga vida seguirÃ© en polÃ­tica"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T19:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El verdadero motivo de la renuncia de MÃ³nica GutiÃ©rrez
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T16:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri: "Las elecciones son la mejor manera de transparentar la voluntad del pueblo boliviano"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T13:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
RadiografÃ­a del gabinete de Montenegro, nombre por nombre
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T12:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Bonifatti: "Me invitaron a formar parte de un nuevo gobierno, no a cambiar de partido polÃ­tico"
</title>
			<description>
El secretario de Gobierno de Montenegro dijo que desde lo polÃ­tico va a "seguir trabajando con Urtubey y Lavagna"

</description>
			<pubDate>2019-11-12T12:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Montenegro sobre Bonifatti: "Era lo mejor para la ciudad"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T11:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto FernÃ¡ndez: "EE.UU. volviÃ³ a las peores Ã©pocas de avalar golpes de Estado en AmÃ©rica Latina"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T09:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La foto de Evo Morales que recorre el mundo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T09:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Santiago Bonifatti serÃ¡ el secretario de Gobierno de Montenegro 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T08:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 El Gobierno mexicano anunciÃ³ que le darÃ¡ asilo polÃ­tico a Evo Morales
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T19:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
A 2 aÃ±os del hundimiento del ARA San Juan, rinden homenaje a los 44 tripulantes
</title>
			<description>
El acto ceremonial serÃ¡ hoy en la Base Naval de Mar del Plata. No estÃ¡ confirmada la presencia de Macri


</description>
			<pubDate>2019-11-15T07:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se fue a atender al Interzonal: escondÃ­a cocaÃ­na y 150 mil pesos en la silla de ruedas
</title>
			<description>
Se trata de una mujer trans, con problemas motrices, que abastecÃ­a de droga a la zona roja de Mar del Plata junto a su madre
</description>
			<pubDate>2019-11-14T21:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto FernÃ¡ndez: "SerÃ­a un orgullo recibir a Evo Morales"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T20:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El gobierno de Jeanine ÃÃ±ez anunciÃ³ una mesa de diÃ¡logo con partidarios de Evo Morales
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T20:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un abusador sexual con prisiÃ³n domiciliaria violÃ³ a su otra hija
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T17:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Atropellaron al cantante GastÃ³n Leandro
</title>
			<description>
OcurriÃ³ el miÃ©rcoles por la noche, cerca de las 22.30. Fue arrollado por un colectivo en Champagnat y 11 de Septiembre que "luego se dio a la fuga"
</description>
			<pubDate>2019-11-14T14:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El plan contra el hambre de FernÃ¡ndez: una tarjeta para alimentos y quita del IVA
</title>
			<description>
El presidente electo diseÃ±a con su equipo una estrategia para beneficiar a madres de menores de 6 aÃ±os, comedores populares y sectores vulnerables
</description>
			<pubDate>2019-11-16T13:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rige un alerta meteorolÃ³gico por tormentas fuertes y granizo para Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-16T11:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Baradel: "Alberto FernÃ¡ndez se mostrÃ³ favorable a restablecer la paritaria nacional"
</title>
			<description>
El titular de Suteba adelantÃ³ que para el prÃ³ximo aÃ±o los gremios docentes van a pedir "una buena recomposiciÃ³n salarial"
</description>
			<pubDate>2019-11-16T10:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dolor, malestar con la Armada y un pedido comÃºn de familiares de los 44 tripulantes: justicia
</title>
			<description>
Valoraron el reconocimiento oficial pero repudian la falta de colaboraciÃ³n de la fuerza naval para que se  conozca la verdad del naufragio
</description>
			<pubDate>2019-11-15T20:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Romero: "Hay que multiplicar el dinero para la lucha contra la violencia de gÃ©nero"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T14:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto FernÃ¡ndez, junto a Tinelli: "El hambre es consecuencia de una estructura econÃ³mica que no funciona"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T14:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Horror: "Los nenes estuvieron horas con su mamÃ¡ muerta en la cama"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T13:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los nombres que suenan para el gabinete de Alberto FernÃ¡ndez 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T09:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escrachan a individuo que manosea chicas en colectivos de Mar del Plata
</title>
			<description>
531, 573 y 511 son algunas de las lÃ­neas donde distintas mujeres detectaron distintos tipos de abuso de la misma persona. 


</description>
			<pubDate>2019-10-05T17:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mientras define el gabinete, Alberto FernÃ¡ndez se reuniÃ³ con Cristina
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T21:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuerte revelaciÃ³n de una famosa: "Fui abusada entre los cuatro y los siete aÃ±os por un vecino"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T13:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Manejaba borracho y chocÃ³ contra un poste en ConstituciÃ³n
</title>
			<description>
OcurriÃ³ esta madrugada en plena avenida. El conductor tenÃ­a 1, 76 gramos de alcohol en sangre
</description>
			<pubDate>2019-11-18T10:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Montenegro anunciarÃ¡ esta semana la mayorÃ­a de los nombres de su gabinete
</title>
			<description>
El intendente electo informarÃ¡ quiÃ©nes lo acompaÃ±arÃ¡n en las secretarÃ­as. Los entes municipales aÃºn no estÃ¡n definidos
</description>
			<pubDate>2019-11-18T09:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rodeado por policÃ­as, se atrincherÃ³ tres horas en su casa tras matar a balazos su pareja
</title>
			<description>
ERa la madre de sus tres hijos. Le disparÃ³ tres veces. Los vecinos hicieron la denuncia.
</description>
			<pubDate>2019-11-17T21:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hugo Moyano, crÃ­tico con el 41% que votÃ³ a Macri: "el gorilismo siempre existiÃ³"
</title>
			<description>
AcusÃ³ al Presidente de cometer errores graves por "incapacidad o falta de voluntad". RatificÃ³ su confianza en la futura gestiÃ³n de Alberto FernÃ¡ndez
</description>
			<pubDate>2019-11-17T19:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto FernÃ¡ndez anunciÃ³ que enviarÃ¡ un proyecto de ley para despenalizar el aborto
</title>
			<description>
"Hay que quitarle esa dosis de paÃ±uelo celeste y paÃ±uelo verde. No tiene que haber dos paÃ±uelos, tenemos un problema", asegurÃ³
</description>
			<pubDate>2019-11-17T12:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri convocÃ³ a una marcha de despedida en Plaza de Mayo 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-17T09:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
CuÃ¡l serÃ¡ el rol que tendrÃ¡ Marcelo Tinelli en el "Plan Argentina sin hambre"
</title>
			<description>
El conductor televisivo se sumÃ³ a la iniciativa del futuro gobierno para trabajar con distintos referentes del sector privado en busca de asegurar calidad de alimentaciÃ³n a sectores mÃ¡s desprotegidos
</description>
			<pubDate>2019-11-16T20:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto FernÃ¡ndez asegura que el presupuesto que presentÃ³ Macri "es de otro paÃ­s"
</title>
			<description>
Lo calificÃ³ como "una falacia" y anticipÃ³ que van a revisar y estudiar los nÃºmeros que el oficialismo incluyÃ³ como parte del estado de situaciÃ³n y previsiones
</description>
			<pubDate>2019-11-16T20:14:00-03:00</pubDate>
		</item></news>