<news><item><title>
Cómo estará el clima este sábado en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Condena de 12 años de prisión a médico marplatense por abuso y corrupción de menores
</title>
			<description>
Es cirujano, residía en el partido de PInamar y ejercía en Villa Gesell y Cariló. En su domicilio le secuestraron una computadora con la que descargaba pornografía infantil
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Preocupación por el estado de salud de Pablo Lescano
</title>
			<description>
La productora informó la suspensión de un show que tenía previsto para este fin de semana y explicó el motivo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El municipio garantizó los servicios de diálisis en Mar del Plata
</title>
			<description>
En un comunicado, desestimaron cualquier recorte del tratamiento en el distrito de General Pueyrredon
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a un joven por el violento robo al anciano que murió este viernes
</title>
			<description>
Se trata de un hombre de 26 años, acusado de participar del asalto en el barrio Fray Luis Beltrán donde la víctima de 87 años sufrió una golpiza y falleció 48 horas después
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por qué se cortó la luz en distintas zonas de Mar del Plata
</title>
			<description>
Un apagón afectó a diferentes barrios de la ciudad durante el mediodía del viernes. Desde Edea explicaron los motivos
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió el anciano que sufrió una brutal golpiza durante un asalto
</title>
			<description>
Su cuerpo sin vida fue hallado este viernes en el ingreso a su casa, en el barrio Fray Luis Beltrán
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ribeiro adeuda dos meses de sueldo y comenzaron las medidas de fuerza en la ciudad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Compactarán casi mil vehículos secuestrados y lo recaudado será donado al Hogar de María
</title>
			<description>
El municipio firmó un acuerdo con autoridades de esta institución que brinda asistencia a 30 chicos con discapacidades mentales severas
</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Huobi Group lanza su plataforma en Argentina
</title>
			<description>
La compañía líder mundial de activos digitales fue fundada en China y opera en Hong Kong, Corea, Japón y Estados Unidos. El lanzamiento se realizará el 6 de noviembre en el Hotel Alvear 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Habrá cortes de tránsito en la costa durante el fin de semana
</title>
			<description>
Se realizará un homenaje a Juan Manuel Fangio por el 70º aniversario del Primer Triunfo Internacional del deportista
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo estará el clima este viernes y el fin de semana en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luis Ventura reveló que sufre una dura enfermedad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rescataron a un kayakista a unos 200 metros de la costa
</title>
			<description>
Efectivos de Prefectura asistieron a un hombre de 66 años que no podía regresar a la orilla
</description>
			<pubDate>2019-10-31T18:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Garantizan los pases estudiantiles gratuitos hasta el fin del ciclo lectivo
</title>
			<description>
Fue tras una reunión que mantuvieron autoridades municipales con los padres de los estudiantes que utilizan el servicio de Costa Azul-12 de Octubre
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una fundación reunirá fondos para recuperar el emblemático Parador Ariston
</title>
			<description>
Firmaron un contrato para comprar y restaurar el edificio abandonado
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo se podrá obtener el DNI digital 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: alumnos apuntaron con un arma a un profesor en clase
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T09:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos estudiantes marplatenses debatirán en Alemania
</title>
			<description>
Son alumnas del secundario del colegio Northern Hills. Fueron elegidas por su capacidad de argumentación y oratoria
</description>
			<pubDate>2019-10-29T21:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Realizan la octava edición de Expo Di Vino en Mar del Plata
</title>
			<description>
El encuentro que reúne a las bodegas y los productores más destacados se realizará el 7 y 8 de noviembre en un hotel del sur de la ciudad
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández envió desde México un mensaje de apoyo a la Marcha del Orgullo
</title>
			<description>
Habló de un país con "más derechos" y utilizó lenguaje inclusivo: "Vamos a construir una Argentina para todos, todas y todes", dijo.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T22:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En Emtur comenzó la capacitacion en violencia de género para el personal municipal
</title>
			<description>
Es un programa que da cumplimiento a la denominada Ley Micaela, que busca prevenir la violencia contra las mujeres. Seguirá en la Secretaría de Desarrollo Productivo
</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las 15 mejores fotos de la entrega de los Premios Universidad de Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ángela Torres confesó una "virtud" sexual que tiene con los hombres
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega Huobi Argentina, una plataforma para comprar y vender criptomonedas
</title>
			<description>
La compañía líder mundial de activos digitales fue fundada en China y opera en Hong Kong, Corea, Japón y Estados Unidos. El lanzamiento se realizará el 6 de noviembre en el Hotel Alvear 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fue infiel y le pidió perdón a su novia con un insólito pasacalles
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2018-04-19T18:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Personal de la Universidad anunció paro por 48 horas en reclamo de condiciones laborales
</title>
			<description>
Plantean exigencias sobre ingreso de personal, regularización de contratados y además piden un bono que atienda la situación económica
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Miles de marplatenses se volcaron a las calles para concientizar sobre el cáncer de mama
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inauguraron un monumento en homenaje a Juan Manuel Fangio
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T12:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El documental "Cruce por la Identidad" competirá en Austria y Hungría 
</title>
			<description>
La producción marplatense, a cargo de Bernardo Boucho, necesita del voto del público a través de Internet para seguir en competencia
</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los saludos de históricos jugadores de Boca a Emanuel, el "profe" marplatense que pelea por su vida
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T10:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió una mujer que fue alcanzada por un rayo mientras trabajaba en un campo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T13:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La frase que provocó la separación de Flor Vigna y Mati Napp
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T10:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La historia de los marplatenses que ayudan a pacientes con enfermedades incurables
</title>
			<description>
Hospice es una institución que trabaja gratis para llevar a cabo los cuidados paliativos a personas que sufren enfermedades que ya no tienen cura
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Veranito? Cómo estará el clima este lunes y el resto de la semana en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las leyes que Alberto Fernández buscará aprobar apenas asuma
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: así roba "La chorra del pionono" en un supermercado del barrio Jorge Newbery
</title>
			<description>
Ocurrió en Colón y Portugal. El robo fue captado por la cámara de seguridad del comercio
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Si tenés alguno de estos apellidos podés heredar un castillo 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Claudia Villafañe se cansó y explotó contra Maradona tras el video sobre su herencia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Karin Cohen reveló detalles de su separación de Guillermo Andino
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dolor por el fallecimiento del vecinalista Washington Piriz
</title>
			<description>
Representó durante décadas a los vecinos de Punta Mogotes y también fue directivo del Centro de Residentes Uruguayos
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Mujeres protagonizaron en Batán una jornada contra la violencia 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Encontraron en Villa Gesell al joven que había desaparecido hace una semana
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Personal de la Universidad inicia un paro por 48 horas en reclamo de condiciones laborales
</title>
			<description>
Plantean exigencias sobre ingreso de personal, regularización de contratados y además piden un bono que atienda la situación económica
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Bochornoso y Vergonzoso", las fuertes críticas al homenaje de Luciana Salazar a Emilio Disi en el "Bailando"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Clausuraron dos comercios por vender bebidas alcohólicas sin habilitación
</title>
			<description>
Se trata de dos despensas ubicadas en el barrio Fray Luis Beltrán y en el barrio Parque Camet. También se secuestró la mercadería
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El caso del hombre que contactó a una menor por Instagram, se encontraron y la violó
</title>
			<description>
El agresor de 36 años, que se desempeñaba como personal de seguridad en un banco del centro de Mar del Plata, fue detenido y procesado por la Justicia Federal por los delitos de abuso, corrupción de menores y grooming
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tiraron de un auto a una mujer embarazada y la arrolló un camión de basura
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Iban cinco personas en una moto, chocaron y dos nenes terminaron en el Materno
</title>
			<description>
Ocurrió en la rotonda del barrio Hipódromo. Los chicos tienen 1 y 2 años
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Este miércoles no habrá atención al público en los bancos de todo el país
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Sigue el calor esta semana? Cómo estará el clima este martes en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Papa Francisco nombró a Darío Quintana como Obispo Auxiliar de Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Realizan una charla sobre las "inequidades en los hogares de la Argentina urbana"
</title>
			<description>
Estará a cargo de Agustín Salvia, director del Observatorio de la Deuda Social, entidad que organiza el encuentro junto a la Red Mar del Plata Entre Todos
</description>
			<pubDate>2019-11-05T18:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Agencia de Recaudación Municipal atenderá de manera provisoria en el hall del palacio
</title>
			<description>
Será a partir de este jueves, en el horario habitual de 8,15 a 14. Luego, la atención se trasladará a una nueva sede en Salta entre Belgrano y Rivadavia
</description>
			<pubDate>2019-11-06T17:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuánto aumentarán las jubilaciones en diciembre y marzo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polémica por las correcciones de un docente a una alumna sobre el aborto
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Taxistas y remiseros reclaman un aumento de 42,8% en la tarifa
</title>
			<description>
Es para compensar el efecto de la inflación en sus costos de combustible y repuestos
</description>
			<pubDate>2019-11-06T08:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega "La Noche de las Heladerías" con descuentos del 50%
</title>
			<description>
Se llevará a cabo en el marco de la Semana del Auténtico Helado Artesanal. Conocé la lista de los comercios adheridos
</description>
			<pubDate>2019-11-06T08:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Para playa? Cómo estará el clima este miércoles en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T08:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balearon a una mujer en el barrio San Martín: está grave
</title>
			<description>
La víctima, de 33 años, pelea por su vida en el Hospital Interzonal
</description>
			<pubDate>2019-11-05T22:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuáles son los celulares que dejarán de funcionar el domingo si no se actualizan
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T19:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se filtró un audio de WhatsApp que Pampita  le mandó a Vicuña
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hoy no habrá atención al público en los bancos de todo el país
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Siguen los días de calor? Así estará este jueves y el resto de la semana en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T08:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rubén Daray dará una charla sobre seguridad vial en la ciudad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T21:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Internaron al periodista Jorge Lanata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En qué televisores dejará de funcionar Netflix 
</title>
			<description>
Por "cuestiones técnicas" habrá modelos que no podrán seguir utilizando el servicio de streaming
</description>
			<pubDate>2019-11-06T19:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
EDEA programó cortes de luz en distintos barrios de la ciudad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T19:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La acusación de Cinthia Fernández a Mariana Brey que desató un escándalo en vivo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T15:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Trujillo: "Mar del Plata se está quedando en el túnel del tiempo, le falta obra pública"
</title>
			<description>
El secretario general de la Uocra lamentó la falta de infraestructura y recordó que "hace 5 años que no se hacen viviendas sociales". "A la construcción la está sosteniendo la inversión privada", aseguró
</description>
			<pubDate>2019-11-07T19:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los docentes convocaron a un paro nacional para mañana
</title>
			<description>
La medida fue anunciada por CTERA tras los incidentes durante una protesta en Chubut
</description>
			<pubDate>2019-11-07T14:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallan muerta a una mujer en un hotel alojamiento e investigan si falleció por un juego sexual
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T14:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ganó el Quini y cobró, pero una compañera de trabajo dice que la boleta era de ella
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T09:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Halloween se vivió entre juegos y música en Mr. Fly
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T17:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Su hermano la violó y la dejó embarazada: tiene 10 años
</title>
			<description>
La nena fue abusada por su hermano de 15 años y ya lleva ocho meses de gestación. Su mamá la levó a un hospital por dolores de espalda y abdominales y los doctores confirmaron el embarazo
</description>
			<pubDate>2019-11-08T16:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empresarios piden aumentar el boleto de colectivo un 63% y llevarlo a $30,27
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a una mujer que vendía droga en la ciudad 
</title>
			<description>
Comercializaba estupefacientes al menudeo en el barrio San Jorge. En el allanamiento secuestraron cocaína 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T12:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
TSU: un marplatense pasó de pagar 15 mil pesos a más de 200 mil 
</title>
			<description>
Vive en el barrio Constitución y es una de las 430.000 cuentas que tuvieron fuertes aumentos 
</description>
			<pubDate>2019-11-08T11:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cortes de tránsito por obras en el centro
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T10:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gastroenteritis: confirman que hay un pico de casos en Mar del Plata
</title>
			<description>
Los más afectados son los niños de 2 a 9 años y los adultos de 25 a 40 años
</description>
			<pubDate>2019-11-08T08:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Vuelve el calor? Llega el fin de semana y así estará el clima en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T08:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se sacaron una foto en un boliche y descubrieron algo escalofriante
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T00:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El narrador Adrián Yeste participará de un encuentro literario en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T21:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Docentes municipales se suman al paro nacional de este viernes
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T21:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Empecé a llorar, llorar y llorar": el mal momento que vivió Laurita Fernández
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T09:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MuriÃ³ el titiritero "Pepe" GarcÃ­a
</title>
			<description>
TenÃ­a 86 aÃ±os y estaba internado. Su fallecimiento generÃ³ un profundo dolor en la comunidad artÃ­stica marplatense
</description>
			<pubDate>2019-11-11T17:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ex empleados de El RÃ¡pido bloquearon el acceso de Ã³mnibus a la EstaciÃ³n Ferroautomotora
</title>
			<description>
Exigen ser incorporados a alguna de la tres firmas que se quedaron con las rutas y servicios de aquella firma. Luego de algunas horas hubo acuerdo y se levantÃ³ la medida
</description>
			<pubDate>2019-11-11T15:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Anuncian cortes de luz en distintos barrios de la ciudad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T14:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Axel rompiÃ³ el silencio tras ser denunciado por abuso sexual
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T12:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gimnasia pidiÃ³ disculpas por las pintadas en los lobos y se pondrÃ¡ a disposiciÃ³n del municipio
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T12:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los trabajos de recuperaciÃ³n del lobo de la rambla demandarÃ¡n mÃ¡s de dos semanas
</title>
			<description>
Lo asegurÃ³ Costanza Addiechi, directora de RestauraciÃ³n de Monumentos HistÃ³ricos de la comuna
</description>
			<pubDate>2019-11-11T11:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lanzan descuentos de hasta un 70% para viajar en micros de larga distancia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T11:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Â¿Se viene la lluvia? CÃ³mo estarÃ¡ el clima este lunes y el resto de la semana en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T08:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las mejores imÃ¡genes de la Fiesta del Cordero Costero en Mar de Cobo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T08:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
QuÃ© servicios se mantienen y cuÃ¡les solo tienen guardias por el DÃ­a del Trabajador Municipal
</title>
			<description>
La celebraciÃ³n correspondÃ­a el pasado viernes pero el gobierno comunal hizo lugar a un pedido del gremio del sector para trasladar la jornada no laboral al lunes
</description>
			<pubDate>2019-11-10T22:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
PedirÃ¡n al Club Gimnasia y Esgrima de La Plata que pague la obra de recuperaciÃ³n del lobo de la rambla
</title>
			<description>
Desde el municipio elaboran un presupuesto que serÃ¡ remitido a autoridades de la entidad platense para que se haga cargo del daÃ±o realizado por sus hinchas
</description>
			<pubDate>2019-11-10T21:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
IndignaciÃ³n por las pintadas de hinchas de Gimnasia en el monumento a los lobos marinos
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-10T13:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cientos de docentes aspiran a ser directores y secretarios de las escuelas municipales
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-10T11:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El desesperado pedido de Cinthia FernÃ¡ndez a MartÃ­n Baclini
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-10T10:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Capitanes de Pesca piden la exclusiÃ³n de personal extranjero en congeladores
</title>
			<description>
Solicitaron una audiencia a la SecretarÃ­a de Trabajo para tratar este y otros aspectos que "requieren inminente atenciÃ³n"
</description>
			<pubDate>2019-11-09T12:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un peligroso interno escapÃ³ de la cÃ¡rcel de BatÃ¡n
</title>
			<description>
Se trata de un joven de 29 aÃ±os que cumplÃ­a una pena por tentativa de homicidio. AdemÃ¡s cuenta con otros antecedentes delictivos
</description>
			<pubDate>2019-11-09T11:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
CÃ³mo estarÃ¡ el clima este sÃ¡bado en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-09T09:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Halloween se viviÃ³ entre juegos y mÃºsica en Mr. Fly
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T17:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las reservas hoteleras alcanzan el 75% para el fin de semana largo
</title>
			<description>
Las cifras difundidas desde el Emtur. Buenas expectativas 
</description>
			<pubDate>2019-11-14T11:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La pelea entre un marplatense y Rolando GraÃ±a en una manifestaciÃ³n en Bolivia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T10:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega "La Noche de las HeladerÃ­as" con descuentos del 50%
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T08:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Â¿Se viene la lluvia? CÃ³mo estarÃ¡ el clima este jueves en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T08:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mar del Plata, a la cabeza de las preferencias para el fin de semana largo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T07:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La historia de la nena de 8 aÃ±os que cursa dos carreras y es mÃ¡s inteligente que Einstein
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T20:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pennisi: "Algunos no quieren trabajar en blanco porque quieren conservar los planes"
</title>
			<description>
El empresario portuario estuvo en Estudio PolÃ­tico tras las repercusiones que generÃ³ su video en las redes sociales y defendiÃ³ su postura
</description>
			<pubDate>2019-11-13T19:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Roberto Pennisi: "A los marplatenses les cuesta trabajar"
</title>
			<description>
En un video que se viralizÃ³ en los Ãºltimos dÃ­as, el empresario local de la industria conservera, opinÃ³ que es la causa por la que Mar del Plata lidera el Ã­ndice de desocupaciÃ³n
</description>
			<pubDate>2019-11-13T18:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto FernÃ¡ndez se reuniÃ³ con la titular del Banco Santander y acordÃ³ crÃ©ditos por 500 millones de dÃ³lares
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T18:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El video de Pablo Lescano en un  show que generÃ³ polÃ©mica
</title>
			<description>
En las imÃ¡genes se ve al cantante en el escenario y un asistente se acerca para entregarle algo
</description>
			<pubDate>2019-11-13T15:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Alianza para la Pesca Sustentable y la Seguridad Alimentaria sesionarÃ¡ en Mar del Plata
</title>
			<description>
Participaran autoridades y empresarios de distintos paÃ­ses de LatinoamÃ©rica. La actividad se realizarÃ¡ el jueves en el Hotel Costa Galana
</description>
			<pubDate>2019-11-13T14:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
RemoverÃ¡n y desguazarÃ¡n 20 pesqueros inactivos en el Puerto
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T11:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se hundiÃ³ el pesquero MarÃ­a Luisa en el Puerto de Mar del Plata
</title>
			<description>
El barco estaba ubicado en el muelle dos del Puerto y era uno de los buques inactivos que iban a remover y desguazar
</description>
			<pubDate>2019-11-13T08:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empresarios del transporte de cargas de todo el paÃ­s se reÃºnen en Mar del Plata 
</title>
			<description>
Se realizarÃ¡ el Consejo Federal de la FederaciÃ³n Argentina de Entidades Empresarias del Transporte Automotor de Cargas
</description>
			<pubDate>2019-11-13T08:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Â¿ContinÃºa la lluvia? CÃ³mo estarÃ¡ el clima este miÃ©rcoles en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T08:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Furia contra un local de comidas rÃ¡pidas: cocinaron hamburguesas sobre un tacho de basura
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T19:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Etchecolatz seguirÃ¡ en la cÃ¡rcel: la Corte Suprema desestimÃ³ el pedido de prisiÃ³n domiciliaria 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T18:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Armada condecorarÃ¡ a la tripulaciÃ³nÂ del ARA San Juan a dos aÃ±os de la tragedia
</title>
			<description>
El acto se realizarÃ¡ este viernes en la Base Naval de Mar del Plata y el reconocimiento se le entregarÃ¡ a los familiares de los 44 submarinistas
</description>
			<pubDate>2019-11-12T17:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El verdadero motivo de la renuncia de MÃ³nica GutiÃ©rrez
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-12T16:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Dice 'papÃ¡' y me destroza el corazÃ³n": la historia del bebÃ© de un tripulante del ARA San Juan
</title>
			<description>
MarÃ­a Luz cumplirÃ¡ este sÃ¡bado 19 meses. Es hija del submarinista Mario ToconÃ¡s, que no llegÃ³ a conocerla  
</description>
			<pubDate>2019-11-15T06:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se fue a atender al Interzonal: escondÃ­a cocaÃ­na y 150 mil pesos en la silla de ruedas
</title>
			<description>
Se trata de una mujer trans, con problemas motrices, que abastecÃ­a de droga a la zona roja de Mar del Plata junto a su madre
</description>
			<pubDate>2019-11-14T21:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pidieron ante la Justicia que se frene el aumento de la luz
</title>
			<description>
La DefensorÃ­a del Pueblo presentÃ³ un planteo de nulidad con la intenciÃ³n de que se anule la suba del 25% que el gobierno provincial habilitÃ³ a partir de 2020
</description>
			<pubDate>2019-11-14T19:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Postres Balcarce continÃºa con los atrasos en el pago de sueldos
</title>
			<description>
"Otra vez estÃ¡n desprolijos", avisaron desde el Sindicato de Empleados de Comercio
</description>
			<pubDate>2019-11-14T18:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un abusador sexual con prisiÃ³n domiciliaria violÃ³ a su otra hija
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T17:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
GastÃ³n Leandro: "El chofer me encerrÃ³ con el colectivo y terminÃ© contra mi camioneta"
</title>
			<description>
Tras el difÃ­cil momento que viviÃ³ el miÃ©rcoles por la noche, el cantante hablÃ³ con Ahora Mar del Plata del incidente de trÃ¡nsito que protagonizÃ³
</description>
			<pubDate>2019-11-14T17:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aprobaron la creaciÃ³n del Programa Municipal de EducaciÃ³n Vial para escuelas
</title>
			<description>
El expediente fue aprobado por el Concejo Deliberante. A partir de esta iniciativa, la Municipalidad se adhiere a la ley nacional de promociÃ³n de la EducaciÃ³n Vial en establecimientos educativos municipales
</description>
			<pubDate>2019-11-14T15:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Atropellaron al cantante GastÃ³n Leandro
</title>
			<description>
OcurriÃ³ el miÃ©rcoles por la noche, cerca de las 22.30. Fue arrollado por un colectivo en Champagnat y 11 de Septiembre que "luego se dio a la fuga"
</description>
			<pubDate>2019-11-14T14:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El 70% de los marplatenses no pudo ahorrar durante el Ãºltimo aÃ±o
</title>
			<description>
AsÃ­ lo determinÃ³ un estudio de la Universidad Fasta, que encuestÃ³ a 500 personas de distintas edades y diferentes partes de la ciudad
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Argentina necesita un pacto redistributivo serio"
</title>
			<description>
El obispo Mestre y el director del Observatorio de Deuda Social de la UCA mantuvieron una reuniÃ³n y coincidieron en el diasgnÃ³stico
</description>
			<pubDate>2019-11-14T13:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las heladerÃ­as que venderÃ¡n hoy con descuentos del 50%: el listado completo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T08:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Advierten una seguidilla de robo de medidores de agua en la ciudad
</title>
			<description>
Â SegÃºn denunciÃ³ Obras Sanitarias, en sÃ³lo dos dÃ­as se registraron 44 casos. Los episodios alteran la prestaciÃ³n del servicio y los artefactos sustraÃ­dos o vandalizados no tienen valor de reventa
</description>
			<pubDate>2019-11-16T13:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por una invasiÃ³n de ratas, cierran espacios turÃ­sticos en la cordillera patagÃ³nica
</title>
			<description>
Hay preocupaciÃ³n porque se trata de una de las especies transmite el hantavirus
</description>
			<pubDate>2019-11-16T12:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rige un alerta meteorolÃ³gico por tormentas fuertes y granizo para Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-16T11:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las 10 fotos del homenaje a los tripulantes del submarino ARA San Juan
</title>
			<description>
A dos aÃ±os de la Ãºltima comunicaciÃ³n con los submarinistas se realizÃ³ un emotivo acto en la Base Naval de Mar del Plata
</description>
			<pubDate>2019-11-15T19:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fin de semana largo: 90% de reservas hoteleras y trÃ¡nsito intenso en Ruta 2
</title>
			<description>
En los Ãºltimos dÃ­as ascendieron las reservas en hoteles de distintas categorÃ­as. Por otra parte, mÃ¡s de 2500 autos circulan por hora hacia la Costa
</description>
			<pubDate>2019-11-15T18:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pasajes agotados en tren adicional a Mar del Plata para cubrir la demanda del fin de semana largo
</title>
			<description>
El servicio se suma al que todos los dÃ­as cubre el recorrido que vincula con Capital Federal. Â Ambos llegarÃ¡n con capacidad completa
</description>
			<pubDate>2019-11-15T18:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En un emotivo acto, condecoraron a los 44 tripulantes del ARA San Juan
</title>
			<description>
A dos aÃ±os de la tragedia del submarino, homenajearon a los submarinistas por su "honor militar" con la presencia de sus familiares y la ausencia de autoridades nacionales
</description>
			<pubDate>2019-11-15T17:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una mujer cayÃ³ desde un primer piso en un edificio del centro
</title>
			<description>
La vÃ­ctima de 49 aÃ±os, oriunda de Rosario, fue hospitalizada con politraumatismos
</description>
			<pubDate>2019-11-15T16:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Horror: "Los nenes estuvieron horas con su mamÃ¡ muerta en la cama"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T13:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ARA San Juan: "Los imputados se van sonrientes sin ningÃºn tipo de consecuencias"
</title>
			<description>
Lo asegurÃ³ Luis Tagliapietra, abogado querellante y padre de uno de los 44 tripulantes
</description>
			<pubDate>2019-11-15T10:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
HabrÃ¡ cortes de trÃ¡nsito durante el fin de semana
</title>
			<description>
La SubsecretarÃ­a de Transporte y TrÃ¡nsito informÃ³ que habrÃ¡ restricciones en el trÃ¡nsito debido a la 30Âº ediciÃ³n del MaratÃ³n de Mar del Plata 
</description>
			<pubDate>2019-11-15T09:03:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Â¿Calorcito? CÃ³mo estarÃ¡ el clima este viernes y el fin de semana largo en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-15T08:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Escrachan a individuo que manosea chicas en colectivos de Mar del Plata
</title>
			<description>
531, 573 y 511 son algunas de las lÃ­neas donde distintas mujeres detectaron distintos tipos de abuso de la misma persona. 


</description>
			<pubDate>2019-10-05T17:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
CÃ³mo estarÃ¡ el clima este martes y el resto de la semana en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-19T07:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuerte revelaciÃ³n de una famosa: "Fui abusada entre los cuatro y los siete aÃ±os por un vecino"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T13:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
EDEA anunciÃ³ cortes de luz para este martes en Mar del Plata 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T12:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto FernÃ¡ndez admitiÃ³ que quiere sacar a los animales de los billetes: a quiÃ©nes pondrÃ­a 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T12:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Manejaba borracho y chocÃ³ contra un poste en ConstituciÃ³n
</title>
			<description>
OcurriÃ³ esta madrugada en plena avenida. El conductor tenÃ­a 1, 76 gramos de alcohol en sangre
</description>
			<pubDate>2019-11-18T10:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rodeado por policÃ­as, se atrincherÃ³ tres horas en su casa tras matar a balazos su pareja
</title>
			<description>
ERa la madre de sus tres hijos. Le disparÃ³ tres veces. Los vecinos hicieron la denuncia.
</description>
			<pubDate>2019-11-17T21:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Crecieron 53% las denuncias por abuso infantil tras la difusiÃ³n del caso FardÃ­n-DarthÃ©s
</title>
			<description>
Especialistas consideran que la mediatizaciÃ³n de la denuncia de la actriz generÃ³ un cambio favorable para que estos hechos salgan a la luz y sean condenados
</description>
			<pubDate>2019-11-17T20:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por el alerta meteorolÃ³gico se suspendiÃ³ el Gran PericÃ³n Nacional Frente al Mar
</title>
			<description>
Estaba programado para este domingo a las 18, en Playa Grande. Iban a participar mÃ¡s de 500 bailarines
</description>
			<pubDate>2019-11-17T16:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MÃ¡s de 132 mil turistas visitaron la ciudad por el fin de semana largo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-17T13:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Renuevan el alerta meteorolÃ³gico por tormentas fuertes y caÃ­da de granizo en Mar del Plata
</title>
			<description>
El escenario que se habÃ­a anunciado para las primeras horas de este domingo reciÃ©n se darÃ­an sobre la noche y primeras horas del lunes
</description>
			<pubDate>2019-11-17T09:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Protesta de guardavidas por ruta 11 para reclamar contra despidos y exigir equipamiento de trabajo
</title>
			<description>
La protesta la encabezÃ³ la UGA. Advierten sobre cesantÃ­as, incumplimiento en indemnizaciones y de la ley de guardavidas. 
</description>
			<pubDate>2019-11-16T16:38:00-03:00</pubDate>
		</item></news>