<news><item><title>
Cómo estará el clima este sábado en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Condena de 12 años de prisión a médico marplatense por abuso y corrupción de menores
</title>
			<description>
Es cirujano, residía en el partido de PInamar y ejercía en Villa Gesell y Cariló. En su domicilio le secuestraron una computadora con la que descargaba pornografía infantil
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Preocupación por el estado de salud de Pablo Lescano
</title>
			<description>
La productora informó la suspensión de un show que tenía previsto para este fin de semana y explicó el motivo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El municipio garantizó los servicios de diálisis en Mar del Plata
</title>
			<description>
En un comunicado, desestimaron cualquier recorte del tratamiento en el distrito de General Pueyrredon
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a un joven por el violento robo al anciano que murió este viernes
</title>
			<description>
Se trata de un hombre de 26 años, acusado de participar del asalto en el barrio Fray Luis Beltrán donde la víctima de 87 años sufrió una golpiza y falleció 48 horas después
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por qué se cortó la luz en distintas zonas de Mar del Plata
</title>
			<description>
Un apagón afectó a diferentes barrios de la ciudad durante el mediodía del viernes. Desde Edea explicaron los motivos
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió el anciano que sufrió una brutal golpiza durante un asalto
</title>
			<description>
Su cuerpo sin vida fue hallado este viernes en el ingreso a su casa, en el barrio Fray Luis Beltrán
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ribeiro adeuda dos meses de sueldo y comenzaron las medidas de fuerza en la ciudad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Compactarán casi mil vehículos secuestrados y lo recaudado será donado al Hogar de María
</title>
			<description>
El municipio firmó un acuerdo con autoridades de esta institución que brinda asistencia a 30 chicos con discapacidades mentales severas
</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Huobi Group lanza su plataforma en Argentina
</title>
			<description>
La compañía líder mundial de activos digitales fue fundada en China y opera en Hong Kong, Corea, Japón y Estados Unidos. El lanzamiento se realizará el 6 de noviembre en el Hotel Alvear 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Habrá cortes de tránsito en la costa durante el fin de semana
</title>
			<description>
Se realizará un homenaje a Juan Manuel Fangio por el 70º aniversario del Primer Triunfo Internacional del deportista
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo estará el clima este viernes y el fin de semana en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luis Ventura reveló que sufre una dura enfermedad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rescataron a un kayakista a unos 200 metros de la costa
</title>
			<description>
Efectivos de Prefectura asistieron a un hombre de 66 años que no podía regresar a la orilla
</description>
			<pubDate>2019-10-31T18:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Garantizan los pases estudiantiles gratuitos hasta el fin del ciclo lectivo
</title>
			<description>
Fue tras una reunión que mantuvieron autoridades municipales con los padres de los estudiantes que utilizan el servicio de Costa Azul-12 de Octubre
</description>
			<pubDate>2019-10-31T14:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una fundación reunirá fondos para recuperar el emblemático Parador Ariston
</title>
			<description>
Firmaron un contrato para comprar y restaurar el edificio abandonado
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo se podrá obtener el DNI digital 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T12:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: alumnos apuntaron con un arma a un profesor en clase
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T09:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos estudiantes marplatenses debatirán en Alemania
</title>
			<description>
Son alumnas del secundario del colegio Northern Hills. Fueron elegidas por su capacidad de argumentación y oratoria
</description>
			<pubDate>2019-10-29T21:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Realizan la octava edición de Expo Di Vino en Mar del Plata
</title>
			<description>
El encuentro que reúne a las bodegas y los productores más destacados se realizará el 7 y 8 de noviembre en un hotel del sur de la ciudad
</description>
			<pubDate>2019-10-29T18:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández envió desde México un mensaje de apoyo a la Marcha del Orgullo
</title>
			<description>
Habló de un país con "más derechos" y utilizó lenguaje inclusivo: "Vamos a construir una Argentina para todos, todas y todes", dijo.
</description>
			<pubDate>2019-11-02T22:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En Emtur comenzó la capacitacion en violencia de género para el personal municipal
</title>
			<description>
Es un programa que da cumplimiento a la denominada Ley Micaela, que busca prevenir la violencia contra las mujeres. Seguirá en la Secretaría de Desarrollo Productivo
</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las 15 mejores fotos de la entrega de los Premios Universidad de Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ángela Torres confesó una "virtud" sexual que tiene con los hombres
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega Huobi Argentina, una plataforma para comprar y vender criptomonedas
</title>
			<description>
La compañía líder mundial de activos digitales fue fundada en China y opera en Hong Kong, Corea, Japón y Estados Unidos. El lanzamiento se realizará el 6 de noviembre en el Hotel Alvear 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fue infiel y le pidió perdón a su novia con un insólito pasacalles
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2018-04-19T18:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Personal de la Universidad anunció paro por 48 horas en reclamo de condiciones laborales
</title>
			<description>
Plantean exigencias sobre ingreso de personal, regularización de contratados y además piden un bono que atienda la situación económica
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Miles de marplatenses se volcaron a las calles para concientizar sobre el cáncer de mama
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inauguraron un monumento en homenaje a Juan Manuel Fangio
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T12:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El documental "Cruce por la Identidad" competirá en Austria y Hungría 
</title>
			<description>
La producción marplatense, a cargo de Bernardo Boucho, necesita del voto del público a través de Internet para seguir en competencia
</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los saludos de históricos jugadores de Boca a Emanuel, el "profe" marplatense que pelea por su vida
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T10:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió una mujer que fue alcanzada por un rayo mientras trabajaba en un campo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T13:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La frase que provocó la separación de Flor Vigna y Mati Napp
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T10:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La historia de los marplatenses que ayudan a pacientes con enfermedades incurables
</title>
			<description>
Hospice es una institución que trabaja gratis para llevar a cabo los cuidados paliativos a personas que sufren enfermedades que ya no tienen cura
</description>
			<pubDate>2019-11-01T11:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Veranito? Cómo estará el clima este lunes y el resto de la semana en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las leyes que Alberto Fernández buscará aprobar apenas asuma
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: así roba "La chorra del pionono" en un supermercado del barrio Jorge Newbery
</title>
			<description>
Ocurrió en Colón y Portugal. El robo fue captado por la cámara de seguridad del comercio
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Si tenés alguno de estos apellidos podés heredar un castillo 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T11:12:00-03:00</pubDate>
		</item></news>