<news><item><title>
La frase que provocó la separación de Flor Vigna y Mati Napp
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T10:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández llegó a México para reunirse con López Obrador
</title>
			<description>
Se trata del primer viaje al exterior desde que ganó las elecciones el domingo pasado. Tiene previsto un encuentro con el jefe de Estado de ese país
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Condena de 12 años de prisión a médico marplatense por abuso y corrupción de menores
</title>
			<description>
Es cirujano, residía en el partido de PInamar y ejercía en Villa Gesell y Cariló. En su domicilio le secuestraron una computadora con la que descargaba pornografía infantil
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con siete obras y en cuatro salas comenzó la 15° edición de Teatro por la Identidad
</title>
			<description>
Es un espacio que desde distintas aristas del arte busca reivindicar y mantener activa la búsqueda de la verdad sobre hechos ocurridos durante la dictadura
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las necesidades de Aldosivi se cruzan en el Mundialista con el Campeón de América
</title>
			<description>
El equipo marplatense, que viene de una derrota en Mendoza, buscará sumar ante River. Será a partir de las 20 con arbitraje de Fernando Rapallini
</description>
			<pubDate>2019-11-01T20:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denuncian al hermano de un famoso actor por intento de robo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T19:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri y su familia llegaron a Mar del Plata y pasarán el fin de semana en Chapadmalal
</title>
			<description>
Se tomará unos días de descanso tras la derrota electoral y los pasos iniciales del proceso de transición hacia el cambio de mando. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T19:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Imputaron a la ministra Bullrich por espionaje ilegal contra la comunidad mapuche
</title>
			<description>
Un fiscal intenta determinar si es responsable de delitos junto a colaboradores de la cartera a su cargo. La funcionaria advirtió: "No habrá apriete que me pueda frenar"
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández criticó al conejo Bugs Bunny: "¿Han visto un estafador más grande?"
</title>
			<description>
"¿Lo habrá visto mucho de chico?", dijo el presidente electo en alusión al actual jefe de Estado, Mauricio Macri. Fue durante una charla que compartió con José Mujica, ex presidente de Uruguay
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Preocupación por el estado de salud de Pablo Lescano
</title>
			<description>
La productora informó la suspensión de un show que tenía previsto para este fin de semana y explicó el motivo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El municipio garantizó los servicios de diálisis en Mar del Plata
</title>
			<description>
En un comunicado, desestimaron cualquier recorte del tratamiento en el distrito de General Pueyrredon
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a un joven por el violento robo al anciano que murió este viernes
</title>
			<description>
Se trata de un hombre de 26 años, acusado de participar del asalto en el barrio Fray Luis Beltrán donde la víctima de 87 años sufrió una golpiza y falleció 48 horas después
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuerte choque en la esquina de Ituzaingó y Olazábal
</title>
			<description>
Ocurrió cerca de las 14. Uno de los autos terminó contra un árbol y otro contra un contenedor
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió el anciano que sufrió una brutal golpiza durante un asalto
</title>
			<description>
Su cuerpo sin vida fue hallado este viernes en el ingreso a su casa, en el barrio Fray Luis Beltrán
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cayó un hombre por vender droga cuando salía de trabajar
</title>
			<description>
Fue detenido en una casa que utilizaba como "point" para comercializar cocaína
</description>
			<pubDate>2019-11-01T13:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ribeiro adeuda dos meses de sueldo y comenzaron las medidas de fuerza en la ciudad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T12:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández acusó a Marcos Peña de instalar "noticias falsas" sobre su salud
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T10:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ángela Torres confesó una "virtud" sexual que tiene con los hombres
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T09:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Huobi Group lanza su plataforma en Argentina
</title>
			<description>
La compañía líder mundial de activos digitales fue fundada en China y opera en Hong Kong, Corea, Japón y Estados Unidos. El lanzamiento se realizará el 6 de noviembre en el Hotel Alvear 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T08:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luis Ventura reveló que sufre una dura enfermedad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T07:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los patentamientos de autos 0Km cayeron un 33% interanual en octubre
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T21:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cepo cambiario: restringen el uso de tarjetas de crédito en el exterior
</title>
			<description>
El máximo de extracciones en efectivo será de 50 dólares. Los plásticos no se podrán utilizar en juegos de azar, para transferir fondos a cuentas en el extranjero ni para comprar criptomonedas
</description>
			<pubDate>2019-10-31T19:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revelaron los detalles del trágico final de Fatiga, el perro de "Casados con hijos"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T18:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aumentan las naftas un 5% desde la medianoche
</title>
			<description>
El Gobierno autorizó el incremento en los combustibles, tal como venían reclamando las petroleras
</description>
			<pubDate>2019-10-31T17:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuatro películas se suman a los cines de Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T15:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pampita invitó a la China y a Vicuña a su casamiento: qué decisión tomó la pareja
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-31T11:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Calculan que el kilo de pan superará los $100 en Mar del Plata
</title>
			<description>
Así lo determinaron desde el Centro de Industriales de Panaderos. Aseguran que el precio de la harina "cuesta el doble que hace un mes"
</description>
			<pubDate>2019-10-31T09:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las empresas de telefonía celular aplicarán otra suba de tarifas
</title>
			<description>
Comunicarse por celular será más caro a partir de noviembre. Los incrementos varían entre 7 y 24%, según cada empresa
</description>
			<pubDate>2019-10-31T07:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Eugenia Tobal se quebró al despedirse de "Cocineros de Noche": "Me da mucha pena, pero no puedo seguir"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T20:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La dura confesión Flor Jazmín Peña, la revelación del Bailando 2019
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un diputado macrista le deseó una úlcera a Pablo Echarri y el actor le respondió 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T17:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El emotivo mensaje de Gianinna Maradona por el cumpleaños de Diego 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T16:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Luego de 16 años, "El Zorro" se despide de la televisión argentina 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-30T15:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La publicación de Flor Vigna que generó una polémica y tuvo que borrarla
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-10-29T16:33:00-03:00</pubDate>
		</item></news>