<news><item><title>
Condena de 12 años de prisión a médico marplatense por abuso y corrupción de menores
</title>
			<description>
Es cirujano, residía en el partido de PInamar y ejercía en Villa Gesell y Cariló. En su domicilio le secuestraron una computadora con la que descargaba pornografía infantil
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con siete obras y en cuatro salas comenzó la 15° edición de Teatro por la Identidad
</title>
			<description>
Es un espacio que desde distintas aristas del arte busca reivindicar y mantener activa la búsqueda de la verdad sobre hechos ocurridos durante la dictadura
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: La espectacular recepción de los hinchas al plantel de Ríver Plate
</title>
			<description>
Llegaron antes de las 21 y sus fanáticos los esperaron con fuegos artificiales. El Campeón de América juega este sábado ante Aldosivi, en el Mundialista
</description>
			<pubDate>2019-11-01T21:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las necesidades de Aldosivi se cruzan en el Mundialista con el Campeón de América
</title>
			<description>
El equipo marplatense, que viene de una derrota en Mendoza, buscará sumar ante River. Será a partir de las 20 con arbitraje de Fernando Rapallini
</description>
			<pubDate>2019-11-01T20:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denuncian al hermano de un famoso actor por intento de robo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T19:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comerciantes marplatenses afirman que las ventas cayeron un 25% en octubre
</title>
			<description>
El dato se desprende de un informe realizado por el Departamento de Estudios Sociales y Económicos de la UCIP
</description>
			<pubDate>2019-11-01T19:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri y su familia llegaron a Mar del Plata y pasarán el fin de semana en Chapadmalal
</title>
			<description>
Se tomará unos días de descanso tras la derrota electoral y los pasos iniciales del proceso de transición hacia el cambio de mando. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T19:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Imputaron a la ministra Bullrich por espionaje ilegal contra la comunidad mapuche
</title>
			<description>
Un fiscal intenta determinar si es responsable de delitos junto a colaboradores de la cartera a su cargo. La funcionaria advirtió: "No habrá apriete que me pueda frenar"
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Donald Trump felicitó a Alberto Fernández por su triunfo en las elecciones
</title>
			<description>
El mandatario de los Estados Unidos llamó al presidente electo para saludarlo por el resultado del domingo pasado
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández criticó al conejo Bugs Bunny: "¿Han visto un estafador más grande?"
</title>
			<description>
"¿Lo habrá visto mucho de chico?", dijo el presidente electo en alusión al actual jefe de Estado, Mauricio Macri. Fue durante una charla que compartió con José Mujica, ex presidente de Uruguay
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Preocupación por el estado de salud de Pablo Lescano
</title>
			<description>
La productora informó la suspensión de un show que tenía previsto para este fin de semana y explicó el motivo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El municipio garantizó los servicios de diálisis en Mar del Plata
</title>
			<description>
En un comunicado, desestimaron cualquier recorte del tratamiento en el distrito de General Pueyrredon
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a un joven por el violento robo al anciano que murió este viernes
</title>
			<description>
Se trata de un hombre de 26 años, acusado de participar del asalto en el barrio Fray Luis Beltrán donde la víctima de 87 años sufrió una golpiza y falleció 48 horas después
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuerte choque en la esquina de Ituzaingó y Olazábal
</title>
			<description>
Ocurrió cerca de las 14. Uno de los autos terminó contra un árbol y otro contra un contenedor
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por qué se cortó la luz en distintas zonas de Mar del Plata
</title>
			<description>
Un apagón afectó a diferentes barrios de la ciudad durante el mediodía del viernes. Desde Edea explicaron los motivos
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:45:00-03:00</pubDate>
		</item></news>