<news><item><title>
Condena de 12 años de prisión a médico marplatense por abuso y corrupción de menores
</title>
			<description>
Es cirujano, residía en el partido de PInamar y ejercía en Villa Gesell y Cariló. En su domicilio le secuestraron una computadora con la que descargaba pornografía infantil
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con siete obras y en cuatro salas comenzó la 15° edición de Teatro por la Identidad
</title>
			<description>
Es un espacio que desde distintas aristas del arte busca reivindicar y mantener activa la búsqueda de la verdad sobre hechos ocurridos durante la dictadura
</description>
			<pubDate>2019-11-01T22:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: La espectacular recepción de los hinchas al plantel de Ríver Plate
</title>
			<description>
Llegaron antes de las 21 y sus fanáticos los esperaron con fuegos artificiales. El Campeón de América juega este sábado ante Aldosivi, en el Mundialista
</description>
			<pubDate>2019-11-01T21:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las necesidades de Aldosivi se cruzan en el Mundialista con el Campeón de América
</title>
			<description>
El equipo marplatense, que viene de una derrota en Mendoza, buscará sumar ante River. Será a partir de las 20 con arbitraje de Fernando Rapallini
</description>
			<pubDate>2019-11-01T20:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Denuncian al hermano de un famoso actor por intento de robo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-01T19:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Comerciantes marplatenses afirman que las ventas cayeron un 25% en octubre
</title>
			<description>
El dato se desprende de un informe realizado por el Departamento de Estudios Sociales y Económicos de la UCIP
</description>
			<pubDate>2019-11-01T19:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri y su familia llegaron a Mar del Plata y pasarán el fin de semana en Chapadmalal
</title>
			<description>
Se tomará unos días de descanso tras la derrota electoral y los pasos iniciales del proceso de transición hacia el cambio de mando. 
</description>
			<pubDate>2019-11-01T19:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Imputaron a la ministra Bullrich por espionaje ilegal contra la comunidad mapuche
</title>
			<description>
Un fiscal intenta determinar si es responsable de delitos junto a colaboradores de la cartera a su cargo. La funcionaria advirtió: "No habrá apriete que me pueda frenar"
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Donald Trump felicitó a Alberto Fernández por su triunfo en las elecciones
</title>
			<description>
El mandatario de los Estados Unidos llamó al presidente electo para saludarlo por el resultado del domingo pasado
</description>
			<pubDate>2019-11-01T18:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández criticó al conejo Bugs Bunny: "¿Han visto un estafador más grande?"
</title>
			<description>
"¿Lo habrá visto mucho de chico?", dijo el presidente electo en alusión al actual jefe de Estado, Mauricio Macri. Fue durante una charla que compartió con José Mujica, ex presidente de Uruguay
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Preocupación por el estado de salud de Pablo Lescano
</title>
			<description>
La productora informó la suspensión de un show que tenía previsto para este fin de semana y explicó el motivo
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El municipio garantizó los servicios de diálisis en Mar del Plata
</title>
			<description>
En un comunicado, desestimaron cualquier recorte del tratamiento en el distrito de General Pueyrredon
</description>
			<pubDate>2019-11-01T17:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a un joven por el violento robo al anciano que murió este viernes
</title>
			<description>
Se trata de un hombre de 26 años, acusado de participar del asalto en el barrio Fray Luis Beltrán donde la víctima de 87 años sufrió una golpiza y falleció 48 horas después
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuerte choque en la esquina de Ituzaingó y Olazábal
</title>
			<description>
Ocurrió cerca de las 14. Uno de los autos terminó contra un árbol y otro contra un contenedor
</description>
			<pubDate>2019-11-01T16:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por qué se cortó la luz en distintas zonas de Mar del Plata
</title>
			<description>
Un apagón afectó a diferentes barrios de la ciudad durante el mediodía del viernes. Desde Edea explicaron los motivos
</description>
			<pubDate>2019-11-01T15:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El predio del Faro de la Memoria pasó del Ministerio de Defensa al de Justicia y Derechos Humanos
</title>
			<description>
El gobierno resolvió ponerlo bajo la órbita de la cartera de Justicia y Derechos Humanos. Allí funcionó un centro clandestino de detención durante la dictadura
</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En Emtur comenzó la capacitacion en violencia de género para el personal municipal
</title>
			<description>
Es un programa que da cumplimiento a la denominada Ley Micaela, que busca prevenir la violencia contra las mujeres. Seguirá en la Secretaría de Desarrollo Productivo
</description>
			<pubDate>2019-11-02T16:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La polémica frase de Diego Peretti tras el resultado de las elecciones
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T14:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Murió una mujer que fue alcanzada por un rayo mientras trabajaba en un campo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T13:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las 15 mejores fotos de la entrega de los Premios Universidad de Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aumentan las multas: cuánto costarán las principales infracciones de tránsito
</title>
			<description>
El incremento es una consecuencia de la suba del precio de los combustibles en un 5% a partir de este viernes, porque la Unidad Fija se calcula de acuerdo al valor de la nafta
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos jóvenes fueron baleados durante un enfrentamiento en el Puerto 
</title>
			<description>
El hecho ocurrió en la zona de Edison y Magallanes, en cercanías del bingo del Puerto. Los heridos fueron trasladados al Hospital Interzonal y uno de ellos quedó detenido
</description>
			<pubDate>2019-11-02T12:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rugby: Sudáfrica venció a Inglaterra y es campeón del mundo
</title>
			<description>
Se quedó con la final de la IX Copa del Mundo por 32 a 12 en Japón en el Yokohama Stadium
</description>
			<pubDate>2019-11-02T11:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Chocó contra una casa e intentó escapar: manejaba con 1,46 gramos de alcohol en sangre
</title>
			<description>
Ocurrió durante la madrugada del sábado y el conductor fue detenido por personal policial
</description>
			<pubDate>2019-11-02T10:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La frase que provocó la separación de Flor Vigna y Mati Napp
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T10:14:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández llegó a México para reunirse con López Obrador
</title>
			<description>
Se trata del primer viaje al exterior desde que ganó las elecciones el domingo pasado. Tiene previsto un encuentro con el jefe de Estado de ese país
</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cómo estará el clima este sábado en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-02T09:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El reconocimiento de Marcelo Gallardo para el desempeño de los jugadores de Aldosivi
</title>
			<description>
El técnico de River Plate destacó el despliegue del equipo marplatense, que pudo descontar pero no tuvo resto ni claridad para llegar al empate
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alvarado no pudo con el arquero Taborda y empató en cero con Guillermo Brown de Madryn
</title>
			<description>
Jugó con diez hombres desde el final del primer tiempo. Aun así buscó la victoria y tuvo las mejores chances. Venía de dos victorias consecutivas. 
</description>
			<pubDate>2019-11-03T19:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desde la CGT se comprometen a trabajar "por la unidad" y "sacar al país adelante"
</title>
			<description>
El secretario general de la central obrera, Héctor Daer, resaltó el acompañamiento del sindicalismo a la gestión que se inicia el 10 de diciembre
</description>
			<pubDate>2019-11-03T19:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ordenan indemnizar a marino echado porque su mujer gritó en un discurso de Cristina Fernández
</title>
			<description>
En el Colegio Militar, durante un acto encabezado por la entonces Presidenta, Mónica Liberatori alzó la voz para recordar el apellido de un oficial del Ejército secuestrado por un grupo guerrillero 
</description>
			<pubDate>2019-11-03T18:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández visitó en México la Basílica de la Virgen de Guadalupe
</title>
			<description>
Lo acompaña su pareja, Fabiola Yáñez, y algunos de sus colaboradores. Este lunes se reunirá con el presidente de ese país, Andrés Manuel López Obrador
</description>
			<pubDate>2019-11-03T17:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Autorizaron aumentos de hasta un 22% en cuotas de los colegios privados
</title>
			<description>
En mayo ya se había aplicado un primer ajuste, que osciló entre el 8 y 18%.  No alcanza a los establecimientos considerados de "cuota libre"
</description>
			<pubDate>2019-11-03T17:05:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pronostican un millón de ventas vía electrónica en el CyberMonday de esta semana
</title>
			<description>
Las ofertas en distintos rubros estarán disponibles a partir del primero minuto de este lunes y hasta el último del próximo miércoles. 
</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri finalizó su descanso en Chapadmalal y retomará agenda con reunión de gabinete ampliado
</title>
			<description>
En el Centro Cultural Kirchner reunirá a ministros, secretarios y directores de distintas áreas. 
</description>
			<pubDate>2019-11-03T16:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Miles de marplatenses se volcaron a las calles para concientizar sobre el cáncer de mama
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Valeria Mazza recorrió el hotel Mayorazgo de Paraná junto a su madre
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alvarado va por su tercera victoria consecutiva
</title>
			<description>
El "Torito" recibirá este domingo a Guillermo Brown de Puerto Madryn desde las 17,30
</description>
			<pubDate>2019-11-03T13:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Darthes, en su peor momento: la decisión de la Justicia de Nicaragua
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T12:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inauguraron un monumento en homenaje a Juan Manuel Fangio
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T12:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El documental "Cruce por la Identidad" competirá en Austria y Hungría 
</title>
			<description>
La producción marplatense, a cargo de Bernardo Boucho, necesita del voto del público a través de Internet para seguir en competencia
</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Bochornoso y Vergonzoso", las fuertes críticas al homenaje de Luciana Salazar a Emilio Disi en el "Bailando"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T11:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri encabeza una reunión de gabinete ampliado, tras su descanso en Chapadmalal
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Personal de la Universidad anunció paro por 48 horas en reclamo de condiciones laborales
</title>
			<description>
Plantean exigencias sobre ingreso de personal, regularización de contratados y además piden un bono que atienda la situación económica
</description>
			<pubDate>2019-11-03T20:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los saludos de históricos jugadores de Boca a Emanuel, el "profe" marplatense que pelea por su vida
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T10:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las leyes que Alberto Fernández buscará aprobar apenas asuma
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-03T09:19:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Moda, música y solidaridad en el Unzué
</title>
			<description>
Se realizó un desfile de moda solidario a beneficio de la Asociación Cooperadora del tradicional lugar marplatense
</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los sindicalistas descartan pedirle un bono de fin de año a Alberto Fernández
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T10:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se desplomó la venta de autos 0 km en Mar del Plata
</title>
			<description>
En septiembre se patentaron 443 unidades, el menor registro del año
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: así roba "La chorra del pionono" en un supermercado del barrio Jorge Newbery
</title>
			<description>
Ocurrió en Colón y Portugal. El robo fue captado por la cámara de seguridad del comercio
</description>
			<pubDate>2019-11-04T09:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Justicia de Nicaragua pidió a Interpol la captura internacional de Darthes
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Veranito? Cómo estará el clima este lunes y el resto de la semana en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T08:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arranca un nuevo Cyber Monday: cómo aprovechar las ofertas online
</title>
			<description>
Habrá ofertas con hasta 50% de descuento hasta el miércoles y hay alrededor de 500 marcas que se sumaron en esta octava edición. Habrá posibilidad de pago de hasta 18 cuotas
</description>
			<pubDate>2019-11-04T07:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La frase de Thelma Fardin sobre la orden de detención para Juan Darthés
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T08:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Claudia Villafañe se cansó y explotó contra Maradona tras el video sobre su herencia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto Fernández: "El 10 de diciembre no es una fecha mágica"
</title>
			<description>
El presidente electo se reunió con el jefe de Estado de México. Aseguró que el país no puede tener tarifas dolarizadas y pidió un esfuerzo "de todos", entre ellos las empresas energéticas
</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Karin Cohen reveló detalles de su separación de Guillermo Andino
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T20:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Montenegro se reúne con Arroyo para avanzar sobre el estado de cuentas del municipio
</title>
			<description>
El encuentro será este martes a las 12 y contará con la presencia de Germán Blanco, el futuro secretario de Hacienda
</description>
			<pubDate>2019-11-04T19:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri: "No dejo la política, acá hay gato para rato"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T19:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 El mal momento de Marcela Kloosterboer en un restaurante
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T18:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
López y Rojas iniciaron la transición con pedido de informes y listado de personal
</title>
			<description>
El intendente actual y su sucesor tuvieron su primer encuentro formal. El sucesor anticipó que pedirá emergencia económica, sanitaria y ambiental en la comuna
</description>
			<pubDate>2019-11-04T17:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Antes de su viaje a Mar del Plata, Maradona le respondió a Gianina: "No les voy a dejar nada, voy a donar todo"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T17:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dolor por el fallecimiento del vecinalista Washington Piriz
</title>
			<description>
Representó durante décadas a los vecinos de Punta Mogotes y también fue directivo del Centro de Residentes Uruguayos
</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Mujeres protagonizaron en Batán una jornada contra la violencia 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T16:34:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hugo Moyano pidió que se investigue a periodistas y medios "por el daño que hicieron" 
</title>
			<description>
"No puede ser que digan lo que se les antoja decir o lo que les manden a decir, y no pase nada", dijo el dirigente camionero
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Julio De Vido se negó a declarar en la causa por delitos en obra pública de Santa Cruz
</title>
			<description>
Continúa detenido por esta y otras causas. Por videoconferencia, desde la cárcel de Ezeiza, dijo que hablará solo cuando se lo sugieran sus abogados
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:47:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La oposición denunció retención y robos de DNI y pide impugnar la elección de intendente
</title>
			<description>
Facundo Coudannes, candidato de Frente de Todos, asegura que se presionó a cooperativizados que brindan servicios a la comuna. El actual intendente, Matías Rappallini, ganó por 62 votos
</description>
			<pubDate>2019-11-04T15:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
No hubo quórum y se postergó el proyecto de la Plaza del Agua 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-04T14:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Jorge Rial preocupó a todos al contar una versión sobre la salud de Maradona
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Montenegro: "Con los números actuales no podemos pagar los sueldos de diciembre"
</title>
			<description>
El intendente electo brindó una conferencia de prensa y habló sobre los nombramientos y la "situación financiera compleja" del municipio
</description>
			<pubDate>2019-11-05T17:07:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Revelan nuevos detalles del estado de salud de Pablo Lescano
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T16:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Clausuraron dos comercios por vender bebidas alcohólicas sin habilitación
</title>
			<description>
Se trata de dos despensas ubicadas en el barrio Fray Luis Beltrán y en el barrio Parque Camet. También se secuestró la mercadería
</description>
			<pubDate>2019-11-05T15:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El caso del hombre que contactó a una menor por Instagram, se encontraron y la violó
</title>
			<description>
El agresor de 36 años, que se desempeñaba como personal de seguridad en un banco del centro de Mar del Plata, fue detenido y procesado por la Justicia Federal por los delitos de abuso, corrupción de menores y grooming
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Perdió el control de la camioneta en la ruta 2 y terminó en la banquina 
</title>
			<description>
El hecho ocurrió este martes a la altura del barrio 2 de Abril. El conductor resultó ileso
</description>
			<pubDate>2019-11-05T14:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Gobierno asegura que deja "10 mil millones de reservas, contra cero" del kirchnerismo
</title>
			<description>
El vicejefe de Gabinete, Andrés Ibarra, salió al cruce de los dichos de Alberto Fernández
</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tiraron de un auto a una mujer embarazada y la arrolló un camión de basura
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T13:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Desde la UCIP piden una nueva reforma tributaria para fomentar las inversiones
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Iban cinco personas en una moto, chocaron y dos nenes terminaron en el Materno
</title>
			<description>
Ocurrió en la rotonda del barrio Hipódromo. Los chicos tienen 1 y 2 años
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Transición: Arroyo suspendió la reunión con Montenegro 
</title>
			<description>
El intendente canceló el encuentro con el jefe comunal electo por "temas de agenda"
</description>
			<pubDate>2019-11-05T11:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: un policía mató a un delincuente de 17 años por la espalda
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: dos carabineras sufrieron quemaduras graves con una bomba molotov
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se filtró un audio de WhatsApp que Pampita  le mandó a Vicuña
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T10:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Apuñalaron a una chica de 13 años en el barrio San Martín
</title>
			<description>
Ocurrió en Nápoles y Mateotti. La joven fue trasladada al Hospital Materno Infantil
</description>
			<pubDate>2019-11-05T09:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La acusación de Cinthia Fernández a Mariana Brey que desató un escándalo en vivo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T15:28:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Vinculan a Amalia Granata en una denuncia por abuso de una menor
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T14:41:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
The transición show
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T14:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Buscan ganar tiempo para meter más designaciones de amigos"
</title>
			<description>
Alejandro Rabinovich, hombre clave en la victoria de Montenegro en las últimas elecciones, habló sobre la transición y cuestionó al hijo del intendente  
</description>
			<pubDate>2019-11-06T13:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arroyo: "Pagar el sueldo de diciembre será responsabilidad de Montenegro"
</title>
			<description>
El intendente saliente salió al cruce de los dichos del jefe comunal electo 
</description>
			<pubDate>2019-11-06T11:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Cuánto aumentarán las jubilaciones en diciembre y marzo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:50:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Polémica por las correcciones de un docente a una alumna sobre el aborto
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T10:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pinamar: los comercios podrán cobrar las tasas municipales 
</title>
			<description>
Serán aquellos negocios que estén adheridos a la Cámara de Comercio local  y obtendrán una comisión del 1%
</description>
			<pubDate>2019-11-06T09:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dónde se venden las entradas para ver el regreso de Maradona al Minella
</title>
			<description>
Aldosivi recibe a Gimnasia de La Plata este domingo desde las 13.15
</description>
			<pubDate>2019-11-06T09:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Taxistas y remiseros reclaman un aumento de 42,8% en la tarifa
</title>
			<description>
Es para compensar el efecto de la inflación en sus costos de combustible y repuestos
</description>
			<pubDate>2019-11-06T08:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega "La Noche de las Heladerías" con descuentos del 50%
</title>
			<description>
Se llevará a cabo en el marco de la Semana del Auténtico Helado Artesanal. Conocé la lista de los comercios adheridos
</description>
			<pubDate>2019-11-06T08:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Para playa? Cómo estará el clima este miércoles en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T08:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Qué operaciones se podrán hacer y cuáles no con el feriado bancario
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T07:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Alberto Fernández: "No pudieron avanzar contra Cristina porque las pruebas eran inexistentes"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-05T22:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Balearon a una mujer en el barrio San Martín: está grave
</title>
			<description>
La víctima, de 33 años, pelea por su vida en el Hospital Interzonal
</description>
			<pubDate>2019-11-05T22:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La lapidaria frase de Claudia Villafañe contra Rocío Oliva
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T22:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rubén Daray dará una charla sobre seguridad vial en la ciudad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T21:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Riesgo País trepó a 2.360 puntos, el máximo de los últimos dos meses
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T21:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Internaron al periodista Jorge Lanata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Montenegro convocó a la directora del Materno Infantil para la Secretaría de Salud
</title>
			<description>
Viviana Bernabei recibió este miércoles el ofrecimiento para ser la titular del área. El intendente electo también llamó a otros integrantes del directorio del hospital para que formen parte del equipo
</description>
			<pubDate>2019-11-06T20:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
 Cae una banda que se dedicaba a la usura a través de préstamos de dinero
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T19:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En qué televisores dejará de funcionar Netflix 
</title>
			<description>
Por "cuestiones técnicas" habrá modelos que no podrán seguir utilizando el servicio de streaming
</description>
			<pubDate>2019-11-06T19:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
EDEA programó cortes de luz en distintos barrios de la ciudad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T19:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sigue la recesión: la construcción cayó un 8,5% y la industria bajó 5,1%
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Blanco: "Estamos trabajando opciones para que el municipio cumpla con sus compromisos"
</title>
			<description>
El futuro secretario de Economía y Hacienda de la comuna, que está a cargo de la transición, aseguró en Estudio Político que el equipo de Montenegro analiza cómo generar alternativas para mejorar la situación de la administración
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuerte respaldo de Alberto Fernández a la industria del software
</title>
			<description>
"Voy a seguir apoyando a las empresas nacionales", dijo el presidente electo en una visita a las oficinas de Globant en México
</description>
			<pubDate>2019-11-06T18:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La Agencia de Recaudación Municipal atenderá de manera provisoria en el hall del palacio
</title>
			<description>
Será a partir de este jueves, en el horario habitual de 8,15 a 14. Luego, la atención se trasladará a una nueva sede en Salta entre Belgrano y Rivadavia
</description>
			<pubDate>2019-11-06T17:57:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Concejales electos anticiparon en Estudio Político los desafíos que afrontarán desde diciembre
</title>
			<description>
Plantearon el rol del oficialismo y de la oposición en el recinto, opinaron sobre la transición y destacaron la importancia del deporte
</description>
			<pubDate>2019-11-06T17:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El peor momento de la relación entre Diego Maradona y su ex, Verónica Ojeda
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T17:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Inauguraron el "Espacio Emprendedor" en Balcarce
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T16:49:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El dólar bajó 50 centavos y cerró a 63 pesos en el Banco Nación
</title>
			<description>
La divisa estadounidense finalizó sus operaciones con una leva baja en la entidad bancaria de referencia
</description>
			<pubDate>2019-11-07T16:20:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los docentes convocaron a un paro nacional para mañana
</title>
			<description>
La medida fue anunciada por CTERA tras los incidentes durante una protesta en Chubut
</description>
			<pubDate>2019-11-07T14:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallan muerta a una mujer en un hotel alojamiento e investigan si falleció por un juego sexual
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T14:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Según la Defensoría del Pueblo, hay aumentos de hasta 500% en las tasas
</title>
			<description>
"Estamos ante una tasa absolutamente impagable", advirtieron desde el organismo
</description>
			<pubDate>2019-11-07T13:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Violaron a un nene y necesita un trasplante urgente
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T13:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El BID anunció apoyo financiero para la Argentina
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T13:06:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rechazaron pedido de impugnación de la elección en Maipú
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T12:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a un hombre por el asesinato de la portera en Bolívar y Corrientes
</title>
			<description>
Los investigadores no descartan que podría haber otra persona más involucrada 
</description>
			<pubDate>2019-11-07T11:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos muertos y un herido grave en un choque frontal en la ruta 11
</title>
			<description>
El accidente ocurrió en el kilómetro 473, a la altura de Mar de Cobo. 
</description>
			<pubDate>2019-11-07T11:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Le negaron las salidas transitorias a uno de los asesinos de Dalina Di Mauro
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T11:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El Foro de la Construcción expresó su preocupación por los nombramientos en OSSE y Emvial 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T10:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Video: así roban en un lavadero de autos de Jara y Ayacucho
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T10:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ganó el Quini y cobró, pero una compañera de trabajo dice que la boleta era de ella
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-07T09:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El original video que el Frente de Todos local grabó para Lula
</title>
			<description>
Lo difundió la ex candidata a intendenta, Fernanda Raverta. Se grabó en la Playa Bristol y tuvo participación de cientos de milintantes
</description>
			<pubDate>2019-11-08T22:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Enorme expectativa por el arribo de Maradona,, que no fue a entrenar en toda la semana
</title>
			<description>
El plantel de Gimnasia y Esgrima de La Plata llegará esta sábado, por la tarde. El domingo enfrentará a Aldosivi,.. El técnico faltó a tres prácticas esta semana
</description>
			<pubDate>2019-11-08T20:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Montenegro sumó a Florencia Toledo para la Secretaría de Desarrollo Social
</title>
			<description>
La actual directora regional del Ministerio de Desarrollo Social bonaerense se incorporará al gabinete del intendente electo
</description>
			<pubDate>2019-11-08T20:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
¿Qué pasa entre Gianinna Maradona y Daniel Osvaldo?
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T18:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lula libre: el "Visitante Ilustre" que desde Mar del Plata  peleó contra el ALCA y alentó alianzas de la región 
</title>
			<description>
Lula Da Silva pasó tres veces por Mar del Plata. La primera como participante de la Cumbre de las Américas. Luego para la XX Cumbre Iberoamericana y en 2012, invitado como expositor a uno de los coloquios de de IDEA
</description>
			<pubDate>2019-11-08T18:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empieza la 34° edición del Festival Internacional de Cine de Mar del Plata
</title>
			<description>
Participarán más de 300 películas de distintas procedencias y se homenajeará al realizador José Martínez Suárez, quien fue presidente del encuentro cinematográfico durante la última década
</description>
			<pubDate>2019-11-08T18:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lula da Silva recuperó la libertad tras 580 días en prisión
</title>
			<description>
Un juez brasileño ordenó este viernes su liberación, una decisión que sacudió a los mercados financieros
</description>
			<pubDate>2019-11-08T17:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Halloween se vivió entre juegos y música en Mr. Fly
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T17:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Su hermano la violó y la dejó embarazada: tiene 10 años
</title>
			<description>
La nena fue abusada por su hermano de 15 años y ya lleva ocho meses de gestación. Su mamá la levó a un hospital por dolores de espalda y abdominales y los doctores confirmaron el embarazo
</description>
			<pubDate>2019-11-08T16:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Afirman que la ley de alquileres puede perjudicar a los inquilinos en Mar del Plata
</title>
			<description>
El martillero Diego del Valle consideró que la reforma "puede generar problemas por los plazos y la inflación". Además, quienes alquilan en la ciudad podrían perder ciertos beneficios
</description>
			<pubDate>2019-11-08T15:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rial reveló detalles sobre el dramático episodio en el cumpleaños de Maradona
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T15:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Sívori: "Tal como advertimos, el incremento de la TSU es desmedido y superior al 35%"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T14:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron al acusado de un crimen en Miramar
</title>
			<description>
Tenía un pedido de captura nacional e internacional desde octubre de 2017.
</description>
			<pubDate>2019-11-08T13:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Empresarios piden aumentar el boleto de colectivo un 63% y llevarlo a $30,27
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T13:36:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fernández: "La CGT será parte del Gobierno a partir del 10 de diciembre"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-08T13:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MuriÃ³ el titiritero "Pepe" GarcÃ­a
</title>
			<description>
TenÃ­a 86 aÃ±os y estaba internado. Su fallecimiento generÃ³ un profundo dolor en la comunidad artÃ­stica marplatense
</description>
			<pubDate>2019-11-11T17:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri volverÃ¡ a presidir el acto conmemorativo del hundimiento del ARA San Juan
</title>
			<description>
Al igual que el aÃ±o pasado, encabezarÃ¡ la ceremonia oficial en la Base Naval. EstÃ¡n invitados familiares de los 44 tripulantes
</description>
			<pubDate>2019-11-11T17:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hallan a una mujer asesinada en un descampado 
</title>
			<description>
El cuerpo fue hallado en GÃ©nova y Fitte. TenÃ­a un lazo atado al cuello y en el lugar habÃ­a un cuchillo
</description>
			<pubDate>2019-11-11T16:46:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Flor Vigna contÃ³ toda la verdad sobre los rumores de reconciliaciÃ³n con Nico Occhiato
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T16:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Ex empleados de El RÃ¡pido bloquearon el acceso de Ã³mnibus a la EstaciÃ³n Ferroautomotora
</title>
			<description>
Exigen ser incorporados a alguna de la tres firmas que se quedaron con las rutas y servicios de aquella firma. Luego de algunas horas hubo acuerdo y se levantÃ³ la medida
</description>
			<pubDate>2019-11-11T15:54:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Anuncian cortes de luz en distintos barrios de la ciudad
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T14:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Axel rompiÃ³ el silencio tras ser denunciado por abuso sexual
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T12:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MÃ¡s de 80 productores teatrales de todo el paÃ­s se reÃºnen en Mar del Plata
</title>
			<description>
Forman parte de la AsociaciÃ³n Argentina de Empresarios Teatrales y Musicales (AADET)
</description>
			<pubDate>2019-11-11T12:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Gimnasia pidiÃ³ disculpas por las pintadas en los lobos y se pondrÃ¡ a disposiciÃ³n del municipio
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T12:09:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Los trabajos de recuperaciÃ³n del lobo de la rambla demandarÃ¡n mÃ¡s de dos semanas
</title>
			<description>
Lo asegurÃ³ Costanza Addiechi, directora de RestauraciÃ³n de Monumentos HistÃ³ricos de la comuna
</description>
			<pubDate>2019-11-11T11:23:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Lanzan descuentos de hasta un 70% para viajar en micros de larga distancia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T11:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Macri: "Todos estamos preocupados por Bolivia"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T11:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El sorpresivo anuncio de MÃ³nica GutiÃ©rrez
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T10:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La escalofriante frase de Lourdes SÃ¡nchez tras su operaciÃ³n
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-11T10:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aprovechar el deporte
</title>
			<description>
Nuevo gobierno, mismo desafÃ­o. General Pueyrredon tiene un atractivo y una herramienta social para explotar
</description>
			<pubDate>2019-11-11T10:04:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ApuÃ±alaron a un hombre en Santa Paula en un intento de robo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T11:18:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las reservas hoteleras alcanzan el 75% para el fin de semana largo
</title>
			<description>
Las cifras difundidas desde el Emtur. Buenas expectativas 
</description>
			<pubDate>2019-11-14T11:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La pelea entre un marplatense y Rolando GraÃ±a en una manifestaciÃ³n en Bolivia
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T10:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Detuvieron a dos hombres por el crimen de la portera en el centro
</title>
			<description>
OcurriÃ³ en BolÃ­var y Corrientes. La vÃ­ctima fue asesinada a golpes
</description>
			<pubDate>2019-11-14T10:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Armaron una ONG y vendÃ­an las donaciones en el centro: secuestraron 38 millones en mercaderÃ­a
</title>
			<description>
El operativo se realizÃ³ en un local ubicado en San MartÃ­n entre Salta e Independencia
</description>
			<pubDate>2019-11-14T09:35:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dos menores denunciaron que las violaron cuatro futbolistas
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T08:59:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Llega "La Noche de las HeladerÃ­as" con descuentos del 50%
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T08:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se cumplen 43 aÃ±os del primer gol de Maradona en Mar del Plata: quÃ© pasÃ³ con la pelota
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T08:32:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Â¿Se viene la lluvia? CÃ³mo estarÃ¡ el clima este jueves en Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T08:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
TerminÃ³ el congelamiento y aumentaron un 5% las naftas 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T08:15:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mar del Plata, a la cabeza de las preferencias para el fin de semana largo
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T07:31:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Hurtado, el apostol acusado de explotar a sus fieles: "La Ãºnica familia dividida es la mÃ­a"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T22:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La historia de la nena de 8 aÃ±os que cursa dos carreras y es mÃ¡s inteligente que Einstein
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T20:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Evo Morales: "Si el pueblo lo pide, estamos dispuestos a volver"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-13T20:16:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pennisi: "Algunos no quieren trabajar en blanco porque quieren conservar los planes"
</title>
			<description>
El empresario portuario estuvo en Estudio PolÃ­tico tras las repercusiones que generÃ³ su video en las redes sociales y defendiÃ³ su postura
</description>
			<pubDate>2019-11-13T19:38:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
"Dice 'papÃ¡' y me destroza el corazÃ³n": la historia del bebÃ© de un tripulante del ARA San Juan
</title>
			<description>
MarÃ­a Luz cumplirÃ¡ este sÃ¡bado 19 meses. Es hija del submarinista Mario ToconÃ¡s, que no llegÃ³ a conocerla  
</description>
			<pubDate>2019-11-15T06:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Se fue a atender al Interzonal: escondÃ­a cocaÃ­na y 150 mil pesos en la silla de ruedas
</title>
			<description>
Se trata de una mujer trans, con problemas motrices, que abastecÃ­a de droga a la zona roja de Mar del Plata junto a su madre
</description>
			<pubDate>2019-11-14T21:27:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto FernÃ¡ndez: "SerÃ­a un orgullo recibir a Evo Morales"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T20:48:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El gobierno de Jeanine ÃÃ±ez anunciÃ³ una mesa de diÃ¡logo con partidarios de Evo Morales
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T20:37:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Paula ChÃ¡vez sorprendiÃ³ a todos con su Ãºltima decisiÃ³n laboral
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T19:51:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Productores de "CrÃ­menes imposibles" brindarÃ¡n una charla en el Instituto Bristol
</title>
			<description>
Tras la proyecciÃ³n de la pelÃ­cula contarÃ¡n como fue su trabajo. La actividad se realiza este viernes a las 17 con entrada libre y gratuita
</description>
			<pubDate>2019-11-14T19:26:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Aldosivi sufre por los resultados y las lesiones
</title>
			<description>
El "TiburÃ³n" acumula tres derrotas consecutivas. Para colmo, se lesionaron Emanuel IÃ±iguez y Leandro Maciel y estarÃ¡n tres semanas fuera de las canchas
</description>
			<pubDate>2019-11-14T19:10:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Pidieron ante la Justicia que se frene el aumento de la luz
</title>
			<description>
La DefensorÃ­a del Pueblo presentÃ³ un planteo de nulidad con la intenciÃ³n de que se anule la suba del 25% que el gobierno provincial habilitÃ³ a partir de 2020
</description>
			<pubDate>2019-11-14T19:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tales of Us, uno de los primeros show del verano en Mar del Plata
</title>
			<description>
Los italianos Karm y Matteo se presentarÃ¡n en uno de los paradores del sur de la ciudad. Los detalles
</description>
			<pubDate>2019-11-14T18:43:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Postres Balcarce continÃºa con los atrasos en el pago de sueldos
</title>
			<description>
"Otra vez estÃ¡n desprolijos", avisaron desde el Sindicato de Empleados de Comercio
</description>
			<pubDate>2019-11-14T18:29:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MÃ³nica GutiÃ©rrez contÃ³ detalles de su final en AmÃ©rica Noticias
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T18:02:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Un abusador sexual con prisiÃ³n domiciliaria violÃ³ a su otra hija
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T17:44:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
GastÃ³n Leandro: "El chofer me encerrÃ³ con el colectivo y terminÃ© contra mi camioneta"
</title>
			<description>
Tras el difÃ­cil momento que viviÃ³ el miÃ©rcoles por la noche, el cantante hablÃ³ con Ahora Mar del Plata del incidente de trÃ¡nsito que protagonizÃ³
</description>
			<pubDate>2019-11-14T17:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El novio de Pampita lanzÃ³ un desafortunado mensaje sobre los invitados de su boda
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-14T17:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Tras el polÃ©mico video, revelan quÃ© se llevÃ³ a la boca Pablo Lescano durante un show
</title>
			<description>
Las imÃ¡genes comenzaron a circular en las redes sociales y generaron preocupaciÃ³n por una posible recaÃ­da del mÃºsico en el consumo de drogas
</description>
			<pubDate>2019-11-14T16:53:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
La compleja operaciÃ³n a la que fue sometida MarÃ­a Fernanda CallejÃ³n
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-16T14:33:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El plan contra el hambre de FernÃ¡ndez: una tarjeta para alimentos y quita del IVA
</title>
			<description>
El presidente electo diseÃ±a con su equipo una estrategia para beneficiar a madres de menores de 6 aÃ±os, comedores populares y sectores vulnerables
</description>
			<pubDate>2019-11-16T13:45:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Advierten una seguidilla de robo de medidores de agua en la ciudad
</title>
			<description>
Â SegÃºn denunciÃ³ Obras Sanitarias, en sÃ³lo dos dÃ­as se registraron 44 casos. Los episodios alteran la prestaciÃ³n del servicio y los artefactos sustraÃ­dos o vandalizados no tienen valor de reventa
</description>
			<pubDate>2019-11-16T13:08:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
ApuÃ±alÃ³ a su pareja y fue atrapado en la ruta cuando intentaba escapar
</title>
			<description>
La mujer fue trasladada al Hospital Interzonal con una profunda herida en el brazo
</description>
			<pubDate>2019-11-16T12:58:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MuriÃ³ el interno que habÃ­a sido apuÃ±alado de la cÃ¡rcel BatÃ¡n
</title>
			<description>
Estaba internado en el Hospital Interzonal como consecuencia de la herida que sufriÃ³ en el abdomen. El agresor estÃ¡ identificado
</description>
			<pubDate>2019-11-16T12:22:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Por una invasiÃ³n de ratas, cierran espacios turÃ­sticos en la cordillera patagÃ³nica
</title>
			<description>
Hay preocupaciÃ³n porque se trata de una de las especies transmite el hantavirus
</description>
			<pubDate>2019-11-16T12:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Rige un alerta meteorolÃ³gico por tormentas fuertes y granizo para Mar del Plata
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-16T11:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Barreda pregunta por sus hijas y dice que lo van a ir a visitar al hospital
</title>
			<description>
AdemÃ¡s, indicaron que en ocasiones olvida su identidad e insulta a los mÃ©dicos y enfermeros que lo atienden. EstÃ¡ internado en el hospital Eva PerÃ³n de San MartÃ­n
</description>
			<pubDate>2019-11-16T11:17:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Usaban como fachada el servicio de lavanderÃ­a para distribuir droga en la cÃ¡rcel de BatÃ¡n
</title>
			<description>
Son siete las personas investigadas, que ya fueron indagadas. El lÃ­der serÃ­a un ex agente penitenciario a cargo de una firma de lavanderÃ­a industrial 
</description>
			<pubDate>2019-11-16T10:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Una actriz espaÃ±ola le dedicÃ³ un mensaje a BenjamÃ­n VicuÃ±a y estallÃ³ la polÃ©mica
</title>
			<description>
RealizÃ³ una llamativa publicaciÃ³n en Instagram. Â¿Se confirma la separaciÃ³n entre el actor chileno y "China" SuÃ¡rez? 
</description>
			<pubDate>2019-11-16T10:21:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Baradel: "Alberto FernÃ¡ndez se mostrÃ³ favorable a restablecer la paritaria nacional"
</title>
			<description>
El titular de Suteba adelantÃ³ que para el prÃ³ximo aÃ±o los gremios docentes van a pedir "una buena recomposiciÃ³n salarial"
</description>
			<pubDate>2019-11-16T10:01:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Con diez jugadores y mucho orgullo, Alvarado rescatÃ³ un punto de oro ante Belgrano 
</title>
			<description>
En CÃ³rdoba ganaba a los dos minutos. Le echaron un jugador y perdÃ­a en el complemento. LogrÃ³ la igualdad y aguantÃ³ hasta el final. Empate celebrado
</description>
			<pubDate>2019-11-15T22:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Dolor, malestar con la Armada y un pedido comÃºn de familiares de los 44 tripulantes: justicia
</title>
			<description>
Valoraron el reconocimiento oficial pero repudian la falta de colaboraciÃ³n de la fuerza naval para que se  conozca la verdad del naufragio
</description>
			<pubDate>2019-11-15T20:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Arroyo pidiÃ³ prorrogar hasta el 20 de diciembre la presentaciÃ³n del Presupuesto 2020
</title>
			<description>
NotificÃ³ al Concejo Deliberante y alegÃ³ demoras de la cartera de EconomÃ­a provincial en confirmar remesas para los municipios en prÃ³ximo ejercicio
</description>
			<pubDate>2019-11-15T19:42:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las 10 fotos del homenaje a los tripulantes del submarino ARA San Juan
</title>
			<description>
A dos aÃ±os de la Ãºltima comunicaciÃ³n con los submarinistas se realizÃ³ un emotivo acto en la Base Naval de Mar del Plata
</description>
			<pubDate>2019-11-15T19:13:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Mientras define el gabinete, Alberto FernÃ¡ndez se reuniÃ³ con Cristina
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T21:12:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Incertidumbre sobre la continuidad de Maradona en Gimnasia: los jugadores le pidieron que se quede
</title>
			<description>
El "10" comunicarÃ­a su decisiÃ³n en la prÃ¡ctica de este martes. El entrenador manifestÃ³ su intenciÃ³n de dejar el cargo ante la salida del presidente Gabriel Pellegrino 
</description>
			<pubDate>2019-11-18T20:40:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
MuriÃ³ una reconocida escribana marplatense tras chocar con un tren en Estados Unidos
</title>
			<description>
Se trata de VerÃ³nica MartÃ­nez Vorano. El accidente fatal ocurriÃ³ en la ciudad de Aventura, dentro del estado de Florida
</description>
			<pubDate>2019-11-18T19:56:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
En los balnearios hay "muy buenas expectativas" para la temporada 
</title>
			<description>
Tras el mejor fin de semana largo del aÃ±o, los empresarios son optimistas de cara al verano
</description>
			<pubDate>2019-11-18T19:24:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Argentina se levantÃ³ dos veces y empatÃ³ sobre la hora con Uruguay
</title>
			<description>
Los goles fueron de AgÃ¼ero y Messi, de penal. El equipo nacional igualÃ³ 2 a 2 ante el conjunto de Oscar Tabarez
</description>
			<pubDate>2019-11-18T18:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El fÃºtbol marplatense de luto: muriÃ³ Walter Della Torre
</title>
			<description>
Fue un destacado lateral izquierdo y luego se desempeÃ±Ã³ como entrenador
</description>
			<pubDate>2019-11-18T18:30:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Burlando contÃ³ cÃ³mo fue la reacciÃ³n de DarthÃ©s cuando pidieron su captura
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T18:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El profundo dolor de Nati Jota tras separarse de su novio rugbier
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T17:00:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Las acciones argentinas volvieron a caer en Wall Street
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T16:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
PeÃ±arol jugÃ³ mal y volviÃ³ a perder como visitante
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T16:11:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Turistas gastaron $4.700 millones este fin de semana largo
</title>
			<description>
Se movilizaron 1,1 millones de turistas y 2 millones de excursionistas por todo el paÃ­s. Un 10,4% mÃ¡s que en la misma fecha del aÃ±o pasado
</description>
			<pubDate>2019-11-18T13:55:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Fuerte revelaciÃ³n de una famosa: "Fui abusada entre los cuatro y los siete aÃ±os por un vecino"
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T13:25:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
EDEA anunciÃ³ cortes de luz para este martes en Mar del Plata 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T12:52:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
Alberto FernÃ¡ndez admitiÃ³ que quiere sacar a los animales de los billetes: a quiÃ©nes pondrÃ­a 
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T12:39:00-03:00</pubDate>
		</item><item><title>
El picante gesto de la mamÃ¡ de Tini Stoessel contra Lali EspÃ³sito
</title>
			<description>

</description>
			<pubDate>2019-11-18T11:36:00-03:00</pubDate>
		</item></news>